[戀上外星人] 星之痕

序曲:屬於繁星的女孩

在育嬰箱中，一個剛出生不久的女嬰跟其他的幼兒一樣正緩緩的呼吸，穩穩的安睡着。

育嬰室的窗外，女嬰的父母正跟兩位專業人士溝通着。

其中一位是二十出頭的電波學教授。

"教授，我地個女係咪真係冇得醫呀?"

女孩的母親嗚咽着。

"太太，您要知道一點…"洛教授遲疑了一會，在思索如何淺白的解釋:"呢個唔係病嚟，而是您地個女嘅本質。

佢係一個好特別嘅小朋友嚟。佢出現嘅機會率可以話只有億份之一。"

教授緩緩吸一口氣，他知道，就算如此，普通人的生活對於他們這個家庭，以到眼前這個女孩才是最幸福的事情。

再加上，其實他…不是，應該說以人類現時的科技，根本完全幫助不了她。

他唯一可以盡力給予她的，就只有普通人的生活。

"咁佢仲可以陪起我地身邊幾耐呀？"

年輕的太太表演得十分冷靜，但從她眼中看到一份無助。

教授早料到要回答這個問題，也把一早計算好的答案告訴他們。

父母聽到答案後，不禁都露出悲傷的表情。

那種時間不應該是少女最寶貴的時間嗎?

最後教授望望在育嬰箱中的小女孩，誠心期願着她可以在人生中得到幸福。

即使可能是短暫的幸福…

Ch.1落花流水

其實我平常不太喜歡整人，但因為這個女生…實在是太好玩。

"樊星澄!"我學着英文老師陳sir的嗓音，在阿澄的耳邊叫了一聲。

果然，趴在桌子上閉目神遊的阿澄立刻彈了起來，站着一口氣的道。

"對唔往呀，陳sir，我都係因為尋晚冇訓，所以先…"

阿澄隨即發現老師根本站在黑板前，沒可能在她耳邊叫她，而且全班二十幾對眼睛看着她。

我這時實在按捺不住"哈哈"的笑了出來。

發現了是我在搞鬼的她，用手輕輕拍打我的後腦。

"您個衰人吖…"

這時，陳sir用力的拍拍黑板。

"砰砰"

"玩夠未，上我堂玩，未死過!"陳sir用他那雙死魚眼盯緊我們:"今個禮拜放學同我留起圖書館溫書，唔好諗住走，我會上嚟睇。"

"係…"阿澄木然地點點頭，然後坐下。

"您睇下您個白痴仔做既好事。"阿澄舉起手指指向我。

"係囉，有咩可能連我都罰埋，明明係您叫…"

"您條友…啱啱調左位就咁樣整蠱我…"

阿澄舉起手打我。

"呀…痛呀!"

"係咪仲玩呀！"

我跟阿澄立刻閉嘴，互相望着微笑。

這個笑容，十幾年以來，從來沒變過。

在學校大堂旁的是學校出名大的圖書館，我跟其他同學在放學後緩緩的步向那裏。

雖然我跟阿澄的目的地一樣，但卻不同行。

我跟其他四個比較熟稔的好友並肩走着。

"哎…咁今日又冇得打機，您為左同繁星二人世界，竟然咁都做得出。"

在我們這一級，每個人都會有一個兩個字的別名，而阿澄的別名就是繁星。

而我的名字是樂進聲，別名是樂聲，這個名字使我經常被開玩笑問我有冇電器買。

"我先唔係咩為左陪佢，鬼知佢咁大反應啫…個癲妹。"

我想到她彈起來的樣子，不禁又笑了起來。

"您睇下您嘴角含春個死人樣吖，總之，good luck啦～"

"我同她冇嘢囉…我唔會鐘意外星人。"

我口中呢喃着，但他們已經步出校門，跟我揮着手。

我何時有嘴角含春…?

推開圖書館的大門，看見自習區內阿澄坐了下來，應該是在做功課。

我徐徐的走到她身邊的座位下，心中卻想着這幾個小時可以如何整她。

我巡視四周，發現陳sir根本還沒有到來監視我們。

於是我站了起來放下書包，準備離開圖書館。

"喂，您去邊呀?"阿澄扯一扯我的校服的衣袖問道。

"哦，見陳sir未嚟，去買支嘢飲咁，您要唔要吖，買埋比您喇。"

阿澄微笑點頭。

您又上當了，白痴澄。

不久，我拿着兩枝飲料回來，放在阿澄面前。

"喇，比您揀，沙士定可樂。"

"您明知我唔鐘意飲沙士格，陣味咁怪。"

她正在認真做着功課，頭也不抬起的道。

對呀！就是因為我太了解您。

我若無其事的坐下拿出書本準備溫習。

眼看著阿澄隨手拿起飲品，喝下。

"點解是沙士味嘅…"

"係囉…典解嘅。"

她把瓶子拿起來，才發現我把貼在瓶上包裝換了。

阿澄舉起手連續向我施襲後直接衝出了圖書館。

曾經有同學問我，為何那麼喜歡惡整這個外表傻乎乎的女生。

我想應該是因為習慣吧。

我跟阿澄是所謂青梅竹馬的朋友，從幼稚園到小學到中學，也是同級同班的同學。

而我第一眼看見阿澄，就已經覺得她很好欺負。

樣子好呆…

好想整她，一定很好玩。

於是當時的我好像鬼上身般偷偷的把她的茶點蛋糕上的草莓吃了。

誰知她發現了，立地哭了起來。

"老師，呢個衰人偷食左我粒士多啤梨呀～"

"進聲，您點可以咁樣整喊星澄㗎。"

那次是我第一次弄哭女生，阿澄也是到現時為止唯一一個被我弄哭過的女生。

"我比我果件您食喇。"

我想我當時是不忍心，於是把我的那件蛋糕完整的給了阿澄。

結果，她一邊哭，一邊把兩件蛋糕放進嘴裏吃光光。

後來，我曾經懷疑，到底當時被整的人是我，還是她。

從此以後，我整阿澄就彷如上癮，一看見她，腦海中總會想着如何整她。

在她還未到來時，陳sir來到了圖書館，手中拿着一大疊學生的功課來批改。

他就坐在我旁邊，甫坐下來，便立刻改着學生的功課。

"Helen呢？"

Helen是阿澄的英文名。

陳sir一邊批改作業，一邊問道

"應該去左洗手間。"

我一本正經的答。

"好心您地班後生就唔好成日掛住拍拖啦,下年考dse喇。仲唔比心機温書。"

他的視線只停留在正在批改的作業上。

"嗯…阿sir，我同樊星澄唔係拍緊拖呀。"

陳sir斜睨了我一眼，好像看破了些甚麼似的。

"總之努力讀書啦！"

說罷，他便把視線放回正在批改的作業上。

不久，阿澄回來後坐在自己的座位上，也不忘怒視我一眼。

旁邊的阿澄乖乖的繼續做着家課，而我則在數學書上畫着畫。

直至被陳sir發現，然後敲我的頭，我才拿出功課來做。

時間到了五時半，陳sir才讓我們離開。

"一齊番去咯?"

阿澄托了托圓圓的眼鏡，點點頭。

雖然我跟阿澄是住在同一個屋邨的，但也好久沒有好像這樣一起回家了。

我跟阿澄並肩走着。

"喂，樂聲，我地到底有幾耐冇試過咁樣一齊番去喇?"

"應該自從小學畢業之後就冇喇。"

"其實我有啲懷念果陣的日子…"

我望向阿澄，她低頭好像在思索着些甚麼。

她在回溯以往被我天天整的日子…那麼變態?

在巴士上，我跟她聊着天，偶爾會拿出手機拍下她發白日夢時的呆相。

"妳睇妳個膠樣…"

我把偷拍到的照片給她看。

"喂～您個衰人…"

她想搶我的電話，我推開她不讓她搶到。

"刪咗佢呀~"

旁人眼中，我倆就好像一對小情侶。

如果我們倆不是青梅竹馬的話，又會是哪種關係呢?

這個問題其實出現了在我的心中不只一次，不過始終也是一個假設。

"我係外星人，係唔可以同地球人拍拖既，您知冇。"

當我每次問她有沒有對象時，她總是這樣回答。

"你到底係咪唔鍾意男仔格?"我托着下巴問。

"癡線!"阿澄這樣說着。

"咁你鍾意我地班嘅讀書機器學霸?"我想着女生可能會暗戀的這類型高分男。

"哈～嗰個'書呆子''，唔啱我囉…"

阿澄故意用普通話說"書呆子"三個字。

"小學嗰個籃球隊長葉啟華如何呀又?"

"好心您比啲心機讀書啦，咪成日掛住拍拖溝女啦！"

接著她戴上了耳機聽歌，再也沒有理會我。

此時，我真是強烈認為阿澄是對男生沒興趣。

在第二天，我回到我的班房，第一件事就是把我還未完成的家課交給坐在最後排的學霸。

這位男同學的專業槍手地位在整級以至全校之中已經是無人能及。

我覺得每天收費七元絕對值得，月費計劃還有折扣呢。

"學霸同學，拜託晒喇!"

"照舊…三分鐘後放起您櫃桶。"

他做着其他同學的數學功課，頭也不抬的道。

題外話，我覺得這個商科生已憑著槍手這個職業發了達。

然後我跟一群同學到了小食部吃早餐去。

"喂，您尋日同繁星搞成點呀，拖左手手未呀？"
"錫左嘴仔未呀～"
"你不如問'咩咩'左未。"

一把酷似卡通角色的男性聲音說道，隨即是一群無恥的笑聲。

"死八公，我再重申我同果隻外星人係冇嘢嗰囉。"

"點解您成日都叫阿澄做外星人，人哋生得咁可愛…"

其中一人這樣的道，每個人都叫他白板。

因為他的臉色長期蒼白，令人覺得他像個道友。

但是他的音樂才華卻是非常高，連我也曾是他的手下敗將。

"唔關我事架，你知架…係佢成日話自己係外星人。"

說實在，阿澄是長得不錯差，但絕對不是典型的美少女，她的臉型是圓圓的，再加上一副圓圓的眼鏡，又帶點稚氣，所以用可愛來形容是很貼切的。

明明已經中五，但是她看上去就好像中一的新生。

總之，就是所謂baby face…

其實我真的不太喜歡這類型的女生，再加上我早已心有所屬。

"喂…係喎，樂聲，今年個音樂節開波喇喎，Sing Con您實參加啦？"

"哦，都唔知添，但係放心啦，個冠軍，我拎硬。"

我對於自己的歌喉是十分有信心的，記得以往四年，以至之前小學的歌唱比賽，我的成績也不錯。

即使是男生必經的變聲階段，以我的實力也能去到最後四強。

"到時睇您表演啦！"

"今日放學陪您練歌，去學校樓下公園。"

"下，我今日要留堂喎。"

"等埋您同阿嫂喇。"

"我同佢冇野…"

在座的人都向我投來一個無視我的目光後，便繼續聊天吃早餐。

話雖如此，我最後還是答應了他們的邀請，因為我想約另一個人去…

到我們食完早餐回班房時，阿澄已經回來了，在跟前座的豬排…不…女同學聊天。

那跟這些…女同學比較起來，白痴澄是賞心悅目多了。

我回到班房，第一時間看看自己的抽屜，功課已經完成。

我下意識看一看學霸，他正以雙手三筆流幫其他人罰抄。

一隻手同時拿起三支筆，再加上天賦的雙手流，同一時間以六支筆抄寫着。

不要問我他如何做到，一個神級的槍手就是要有一兩招這樣的絕技，若非如何收到錢。

"您又搵學霸幫手做功課呀？"阿澄問。

"係呀！快靚正喎，係您呢啲扮勤力的乖學生先唔搵啫。"

"咩扮勤力呀！功課都唔做，我睇您下年Dse點死。"

"天才波囉，我一向都係咁格。"

每一次的考試，我也是去到最後一到兩星期才温習的，但每一次也能合格。

當人沒有危機感時，再加上沒有興趣，就不會努力的了。

"喂…我地日放學去隔離公園唱歌喎，預左您去格喇。"

"下，留完堂去埋咪好晏囉。"

"得啦，我會同您屋企人解釋，送埋您返屋企喇。"

"唔去…您地成班男仔…"

聽到這一句，我正常應該會回答:"我一向都當您男仔嚟囉。"

但是這一刻，我決定…

"您驚我哋食左您，咪叫埋您個好姊妹去囉。"

"琪琪?"阿澄笑了笑:"唔怪得叫我去，原來係另有目的…"

口中的琪琪是隔班的同學，是我一直暗戀着的女同學，同時也是阿澄的好姊妹。

范書琪，不過人人都會叫她舒琪。

她跟我一樣學習過中國功夫，而且打得有板冇眼，我相信在阿澄心目中，書琪絕對是一個大姐姐般的角色。

雖然是暗戀，但阿澄是知道我是喜歡這女生的，不時會幫我作月老拉紅線，幫我設計去增進我和書琪的感情。

話雖如此，經過數年的攻略，我還是無功而還。

我跟書琪，依然是普通朋友。

"您會幫我手個呵?"

阿澄的表情有一刻間變得有點複雜，又隨即露出笑容:"見係兄弟，就幫下您啦！"

"咁先係加嘛。"我當她男生般用力拍她肩膀。

"喂～痛呀。"

我望着她那啫嘴的樣子，不禁笑了起來。

這天，我跟阿澄也是準時在五時半離開，陳sir是個十分守時的人，說定的時間絕對不會遲太多。

"書琪真係會去㗎呵?"我臨走出圖書館門前這樣問阿澄。

"係呀，佢話起學校門口等我地喎。"

"喂~外星人…我呢…好感激您呀！"我的態度忽然一百八十度轉變:"為左報答您，我想…"

阿澄在走廊上停了下來，我跟她對望着。

那雙圓圓的眼睛好像透露出她的驚訝。

"…請您食凍柑!"

我將被冬天的寒冷空氣冷凍的雙手迅速放在阿澄那圓圓的臉蛋上。

好暖…

我竟然有一種不想放開雙手的感覺，想繼續用軟綿綿的阿澄臉蛋取暖。

這時的溫暖仿佛是由心中擴散開來的。

這竟令我想起當年還在唸小學時的情境。

"喂，樊星澄，過嚟吖，有好嘢請您食呀。"

那時的我把一雙小手收在背後，裝作有東西在背後。

果然，小澄信以為真，笑着走過來。

"係咩嚟架?"

"係…凍柑囉！"

我很快的將冰冷小手放在小朋友澄的臉蛋上。

"嘩，好凍呀～"

當時她的整個身子震了一震。

然後，兩個小孩子相望而笑。

為何會無緣無故想起這件年代久遠的往事呢?

"喂，放手啦。"樣子呆呆的阿澄道:"比老師見到點算呀。"

"咪話我請您食凍柑囉。"我緩緩的放下雙手，故作輕鬆的道。

"行啦!琪琪等緊呀!"

我們走着走着，很快的走校門。

校門外站着一個穿著校服的少女，正在低頭玩着手機。

"琪琪。"阿澄看見那女生，立刻走了過去。

"澄澄。"書琪聽見阿澄喚她，立刻張開雙手。

兩個女生就這樣抱成一團。

其實這一刻我有少許嫉妒阿澄，即使她是女生。

"嗨！"

這時書琪終於發現到我的存在，向我揮手。

"嗨！"我向她微笑:"行咯?"

她向我點頭，我們隨後立刻向不遠處的公園方向走去。

"吖，係呢，妳有冇諗住參加今年個音樂比賽咁呀。"我主動打開話閘子。

"唔喇，我唱歌又唔係話好聽。"書琪擺擺手道。

"最後一年啦，咩都試下咁啦。"

"唔好喇，我怕醜呀，到時企起台度硬晒咁就死啦～"書琪苦笑着。

"咁阿澄呢？"我回望一下在我們後方一直在玩手機的阿澄。

"下…"阿澄呆呆的望向我們。

"歌唱比賽呀，您今年都參加啦，都最後一年咯！"

我感覺到我的聲音跟方才與書琪對話時那種溫柔比簡直是天淵之別。

以我認識的阿澄是一定不會參與這種要在全校學生面前唱歌的比賽，所以其實我只是純粹問問而已。

"好呀…"

豈料阿澄竟然這樣答，使我跟書琪二人立刻停下了步伐。

“你冇嘢呀～”

我把手掌放在阿澄的額頭上，檢查一下她是否因為嘗了凍柑而發燒。

"放手啦…"阿澄輕輕的道，卻用力撥開我放在她額上的手:"好凍，冇病都比您搞到病啦。"

書琪淡淡一笑，隨即問:"澄澄，您真係諗住去呀…唱歌喎。"

"最後一年喇，當玩下囉。"

阿澄聳聳肩的就道，繼續低頭玩手機。

而我則是半信半疑的繼續走著。

我們三人談着天，很快的到了約定的地方。

學校附近的公園，平日總會有不同的人做着不同的活動。

我很快便看見背着結他的胖虎跟其他三人坐在涼亭內玩手機，小桌子上還有薯片包裝，可樂樽…杯麵?

其實我十分懷疑這班人根本只是為了開大食會。

"樂聲，齊人之福喎。"胖虎一看見我和阿澄跟書琪就這樣道。

其實胖虎這個人一點也不胖，只是他的嗓音跟卡通內的胖虎有九成相似，唱歌時更是一樣可怕。

但唯一不同的是他不會逼人聽他唱歌，縱然他十分喜歡音樂。

"咪亂講嘢啦。"

我用手指彈一彈他額頭，待會被書琪誤會了就不好了。

待我們坐下來後，胖虎把掛在背後的結他拿起來放在胸前。

"咦？樂聲，您把結他呢？"

"起屋企呀～我啱啱留完堂炸，邊有時間番屋企拎呀?"

想起來，我也好像好久沒有彈過結他了，也有少許技癢。

"今年您地都會參加歌唱比賽嗰呵?"胖虎這樣問道。

"梗係啦!"

我們三個男生異口同聲的道。

"咁，兩個女仔呢?"

"我會參加呀！"阿澄舉手，柔柔的說道。

"嘩，繁星唱歌，好少聽喎!"胖虎笑道。

"唔係咁好聽呀炸。"阿澄有點尷尬的笑道。

"加油呀您!"跟她關係不錯的白板易千行向她打氣道。

阿澄向他笑了笑。

接下來，我們開始在這個公園的涼亭內唱着歌，而胖虎則在彈結他伴奏。

我則是偶然會望望書琪那投入聽歌的樣子。

間中會有途人經過好奇的望一眼，也有小孩子會以天真的嗓音稱讚我們唱得好聽。

幸好胖虎沒有唱，若果不然，我想我們早已被人投訴。

我選了幾首陳奕迅的歌來唱。

其中，我最喜歡的還是…

七百年後。

我一邊唱，一邊看着亭外的漸漸昏暗的天空。

我感覺到大家的視線一直放在我的身上。

當我第一次聽見這一首歌時，不知為何眼眶濕潤起來。

於是這一首歌便成了我的飲歌，更是我這次歌唱比賽時打算出的殺着。

"仍然有您的忠心愛侶。"

當我把最後一句唱完，我才發現公園中的人大部分都向我望來，知道我唱完以後，有些人更拍掌歡呼。

我滿足的笑着，向他們揮揮手。

"勁喎，聲哥…"白板向我舉起母指。

我笑了笑，歌聲說到底也是我最值得自豪的東西哦。

"係唔錯既…不過差少少野…"胖虎以一把專業的評述聲線說道:"就係好重要既…感情。"

我頓了頓，忽然覺得知我者莫若胖虎。

一直以來，我也覺得自己的歌唱技巧若想更上一層，就必須把情感收放掌握得更好。

"不如咁吖，聲哥，等我示範一下點樣將感情收放自如吖。"

在座的各位都曾在音樂課上被胖虎的噪音折騰過，所以在聽見胖虎的話後都嚥了嚥口水。

"唔洗勞煩胖虎哥您啦，我會番屋企慢慢練習㗎，您知啦，感情呢家嘢，最好都係要自己慢慢領悟嘅。"我為了不讓胖虎有時間回應，我立刻道:"阿澄，到您表演喇。"

我向阿澄舉起了姆指。

"樂嫂，想唱咩歌，我而家幫你搵譜。"胖虎頓時把自己的表演慾拋諸腦後。

"嗯…其實我仲未揀好唱咩歌好格。"

我笑了笑，一早預計到阿澄會這樣回答。

"不如隨機抽一首啦。"

我打開了平日自己用來聽歌的音樂apps，打開當中一個隨機播放的功能，讓系統隨機抽出一首歌來播放。

豈料，竟然抽出了陳奕迅的"落花流水"，可能是我平日喜歡聽他的歌，於是系統根據我的喜好抽出了這首歌。

"下?男仔歌嚟嗰喎。"胖虎緩緩的道。

"不如都係比澄澄諗下先啦。"

沉默多時的書琪終於開口道。

"我抽多次喇咁。"我也不想強人所難:"定係你想唱容祖兒呀?"

容祖兒是阿澄最喜歡的歌手，家中有還有很多她的唱片。

"嗯…其實呢…"阿澄道:"我可以試下架喎。"

"落花流水喎。"

我提醒她，畢竟我認為這歌難度挺高的。

"我想試下!"

"咁我彈慢少少就下您啦。"

胖虎正在使用手機中上網找尋着有關的結他譜。

我也只好打開歌詞給她看。

認真的說，平日音樂課也很少有機會聽到阿澄的歌聲，我也很想聽一下她唱流行曲。

"好喇，繁星，準備好未?"胖虎問道。

阿澄朝他微笑點頭，這個笑容很有自信。

當她唱歌的時候，我才發覺原來她的歌聲還不錯哦。

雖然可能因為有其他人的目光，所以聲音有點小，但卻是唱得十分有個性。

"流水很清楚惜花這個責任 真的身份不過送運"

她把"落花流水"唱得很輕快，好像看破了落花與流水中間的那種關係後，回望過去，很慶幸曾經有過這樣的經歷般。

"命運敲定了 要這麼發生"

同時胖虎也因應阿澄唱出的旋律而加快伴奏的拍子。

這時我看着她的臉蛋已經很紅了。

"但是經歷過最溫柔共振。"

待阿澄唱完後，我立刻拍手，其他人也隨即拍手歡呼。

"認真，比我想像中好聽好多喎。"

我由衷的說道，我收回方才說她參加音樂比賽是發燒的言論。

臉兒紅卜卜的阿澄向我微笑。

心中這種感覺好奇怪，我不懂得如何形容這種感覺。

當時的我把阿澄當成朋友，所以也順理成章的把這種異樣感歸納為友情。

"嘩，不愧是樂聲嫂，唱得好好聽喎。"白板這樣道。

"我同阿澄冇嘢"我澄清着。
"邊個係樂聲嫂呀？"阿澄啫啫嘴的說。

但是沒有人理會我們的話，他們只是各自各的聊天。

我望望書琪，她跟大夥兒一起開懷笑着。

其實，我更希望他們口中的樂聲嫂，是妳。

其後，我們又唱了幾首歌，聊一聊天後便離開公園回家。

我和阿澄因為住得近，所以自然一起走。

加上我答應了她的家人，要送她回家。

在等車的過程中，阿澄唱的"落花流水"在我的腦海中一直迴響。

"喂，您首落花流水唱得幾好吖。"我向着正在玩手機的阿澄道。

認真的，真心好聽。

阿澄抬起頭看着我。

"估唔到您都識讚人喎。"

說罷，她繼續低頭玩手機。

"咁講真，同我比仲差好遠…"

她只白了我一眼便繼續看手機。

此時，我抬頭看着冬天的夜空。

竟然被我發現了一顆在光害十分嚴重的香港夜空中的星星。

"澄澄，您睇，係星星呀。"

記得有一次我們的幼稚園舉辦活動，回家時我看見夜空中的星星，立刻興奮得拉着阿澄的小手。

"嘩…好靚呀！"

"嘩，唔知邊粒星星係我鄉下呢？"

當時的阿澄已經整天把"我係外星人"之類的說話掛在口邊。

認真的說，一開始我真的是相信她的。

不過，時至今日，我就算說我信其實也只是陪她瘋而已。

那時，兩個小孩共同看着當時夜空中唯一的光源。

雖然微小，但卻是當時夜空的黑暗中最亮的光。

此刻，阿澄注意到我一直看着天空，也隨着我的視線看去，似乎也發現了那顆星。

望向身邊的她，發現她正望向夜空微笑着。

我臉上也不知不覺的漾起了微笑。

她從小就很喜歡夜空中的星星，是個屬於星星的女孩。

在下車的時候，阿澄說:"其實您可以唔使送我番屋企都得嗰喎。"

"唔得，我應誠左您阿哥要送您安安全全咁番到屋企架。"

阿澄的哥哥是一個很疼妹妹的人，現在好像已經二十多歲，是個研究什麼有關電磁的博士生。

幾乎阿澄想要些什麼，他都會買給她。

我經常在想如果我家中的姐姐有一半的話就好了，她對外面的每一個男生都比我這親生弟弟還好。

"嗯…"阿澄點點頭道。

雖然只是七時許，但阿澄始終是女生，加上她呆呆的，我總不能放心她晚上自己一人回家。

在經過樓下"六仔記"士多時，我不禁想進去逛逛。

那可是我小學時放學後跟同學打完藍球買汽水薯片的地方哦。

"阿澄呀，不如去六仔記睇下?!"

我輕輕拍了拍阿澄的頭，問道。

"哦～好吖!"

於是我們就走到那間舊式士多裏。

"喂～澄澄同聲仔，好耐冇見喇喎，拍完拖番嚟呀?"

走出來跟我倆打招呼的是"六仔記"的店主，他經常要人稱呼他六仔，但又不曉得歲月催人，自己已經年近六十。

"六叔，兩支熱神沙奶吖!"

我選擇直接無視他那條問題。

"好吖。"於是六叔很快的從保溫箱中拿了兩支神沙奶給我們。

"叫我一聲六仔，我比個六折您地又點話吖。"

"多謝晒喎，六仔。"

一聽到折扣，我立刻道。

"澄澄呢？"

"多謝六仔。"阿澄呆呆的托了托圓圓的眼鏡。

"咁先乖㗎嘛。"

此刻，六叔舉起手捏一捏阿澄圓圓的包包臉。

雖然阿澄被人非禮了，樣子還是依然木納。

其實從小到大許多人都喜歡捏阿澄的臉頰，包括我在內。

小時候，我常常會捏阿澄的臉蛋，因為當時覺得軟綿綿的，好像綿花糖。

但隨着成長，我已經不敢貿然這樣做。

竟然係第一個！雖然係不經意入左黎，但幾好睇

至少在學校不會，免得又有緋聞。

結果最後阿澄的那支神沙奶也是我付錢的。

"掰掰啦…六叔。"

我踏出士多門外後跟六叔道別。

"您個聲仔吖…"

六叔舉起手，作勢要教訓我。

阿澄則笑笑，向六叔揮揮手。

離開六仔記後，阿澄打開了瓶子用吸管吸吮着暖暖的神沙奶。

這下子我看着阿澄圓圓的臉蛋終於按捺不住，一下捏了下去。

當時，她的臉仿佛與小時的她重疊起來。

"做咩又搣我塊面呀～"阿澄一拳打在我的肚子上，道:"好痛㗎。"

看來，暴力澄只會在我面前出現。

"我都好痛呀!"我掩着肚子道。

"抵死，非禮我。"阿澄笑着道:"您估您係六仔咩。"

說罷，阿澄繼續雙手拿着神沙奶取暖，一邊前進着。

在途中，我一直陰聲細氣說着一些這條屋邨的一些着名鬼故以報復阿澄方才的一拳。

幸好她是女生，若不是，我想我的報復會恐怖得多…

"唔好再講啦，好恐怖呀～"

"…於是果隻女鬼從此以後就搵唔番佢個頭喇…所以您以後去樓下買西瓜果陣要小心，因為，您一切開，裏面可能有個女人頭望住您格…"

此時一陣冬天的寒風吹來，我看見阿澄的身體明顯的抖了抖。

我不禁在身旁偷笑着。

"衰人…"

因為害怕的關係，她的步伐加快了許多，很快便到了她家門外。

阿澄叫了叫開門後，她的哥哥立刻跑來開門給她。

"聲仔，入唔入嚟坐下咁呀。"

我微微一笑，道:"唔使啦，都好晏啦。"

"咁好啦，唔該晒您送我個妹番嚟呀，下次請您食雪糕。"

"…唔使啦…"

看來阿澄哥哥還當我是個小孩子…

"掰掰。"

多謝支持#

我跟他們道別後便轉頭回家去了。

在這短短的途中，我打開了whatsapp來看。

多則訊息中，我留意到胖虎傳來的訊息。

"樂聲，今年您有對手喇。"

然後，我看了看他傳來的幾張圖片。

圖片上是這一期學生報的內容。

"歌唱比賽冠軍大熱出爐"

內容大概是今年中四來了個插班生，他的歌唱技巧，以及感情抒發也是非常出色，連音樂老師Miss泥鰍也大讚他的歌唱技巧。

旁邊是這個被稱為大熱門的男生照片，就連我作為男生，我也覺得這個人是挺帥的。

下面還有一些學生報小編對幾個大熱的簡介，不意外地我和白板也在其中。

認真的說，我也很想會一會這一位對手。

我向胖虎回了一句:"定啦，無論遇到咩對手我都會盡力唱嘅(舉起大姆指)"

回到家，我就疲然的開着電腦跟朋友玩着"英雄聯盟"。

期間收到阿澄的what's app。

"唔該您頭先送我番屋企喎(笑臉)"

"咁小事，唔洗客氣啦，當唔當我兄弟先"

我以神速在電話上輸入着。

我打開着電話，等待着阿澄的回應。

良久，才收到阿澄的三個笑臉的回應。

然後，她的狀態已不在線上。

於是我便把視線放回電腦中。

在睡前，我用手機打開Facebook來看書琪的page。

書琪的頭像是她的自拍。

據說就是這張自拍吸引了許多連她本人也不認識的朋友add她。

我看着書琪的fb動態，才知道原來她上星期六跟阿澄去了行山，還貼了張她們到達山頂時的合照。

書琪跟阿澄雖然是好姊妹，但可從她們的拍照姿勢中看出其實她們的性格相差很大。

書琪是正正經經的漾出一個笑臉，阿澄的則是鼓起腮裝雞泡魚(可能她不是在裝，只是我覺得太像);阿澄的包包臉本來就很像，現在鼓起腮，更加像。

我看著掩嘴笑了笑。

然後我往下看她其他的帖子，發現原來這兩個姓氏發音相近的好姊妹的感情真的不錯。

書琪的帖子上很多也能看見阿澄的身影。

她們連放學一起去m記食雪糕也要拍張照片放上臉書。

也有我們放學到公園唱歌當日拍的照片。

我看着看着，不禁苦笑起來。

喜歡了這個女生四年，從中一開始就很喜歡，但我跟她的關係也只是普通朋友而已。

下一年，我們都會因畢業而要各散東西。

今天，我們以為每天都會見到的同學，到了以後可能要過幾個月，以到幾年才會相約見次
面，有些甚至這一生也不會見到…

我絕對不希望自己的中學生涯有遺憾。

所以這一下我決定了，我要出手了。

插曲:星嵐篇

"阿嵐你真係諗清楚喇，你由細到大唔係都想做工程師嘅咩？"

當初，父母聽到星嵐要主修有關電波的學科，不禁這樣問。

他們固然知道兒子的決定是為了妹妹。

"…澄澄係我個妹嚟，無論如何，我都想為佢出一分力!"

沒錯，即使連全球頂尖的洛教授都一籌莫展，他都要努力。

"哥哥，我真係好想食雪糕呀！買比我吖…"

想起自己妹妹的笑容，向他撒嬌時的嗓音，他知道自己一定要放棄自己的夢想，去守護星澄的將來。

"唔準呀，而家咁凍，你又咳緊…"

若然說每個人來到這個世界上也有個任務的話。

那麼也許，他樊星嵐來到這個世上的使命也不過如此。

"一次咁多吖…我唔會話比阿爸阿媽知格…"

這種就是親人，值得你以犧牲去保護的人。

"好啦，就一次呀咋…"

"喇…哥哥您都唔可以話比其他人知格下!"

"勾手指尾喇…"

跟自己的妹妹打了個勾勾後，在她的頭上撫了撫。

他們兩兄妹之間就是有一種魔力。

一種值得你去付出一切去守護她的魔力。

"所以，您真係決定左?"方博思用一雙認真的眼神望向星嵐:"加入呢個研究?可能會徒勞無功嗰喎。"

"嗯!"星嵐堅定的點頭:"因為我要…"

他的眼神跟博士一樣變得堅定:"盡自己最大能力去守護澄澄。"

Ch.2 七百年後

隔天，我怕自己忘記要到學生會室報名參加歌唱比賽，於是在小息時馬上拉了會參加比賽的胖虎以及梅子去報名。

而白板則說他近來不太舒服，不參加比賽了。

這令我覺得非常可惜，但見到他整天半死不活的模樣，我也不忍逼他參賽。

梅子是我的朋友之一，全名是梅子健，不過他聲稱從小他聽到梅子這個名字比全名更多。

他也是歌唱比賽的常客，不過論實力當然是我比較強。

順帶一提，梅子每一次歌唱比賽中的選曲也是一些動畫主題曲的粵語版。

好像上一年的決賽，他在初賽時選了首麥浚龍的"死亡筆記"。

由於他到了最後的階段，氣量不足，令整首歌的頓時失色。

不過，我們都知道梅子的強項並不是歌，而是舞。

至於胖虎，我記得每一次大家聽過他唱歌以後的臉色會頓時變得灰白，就好像來回地獄又折返人間一樣。

就連作為評審的老師和學校請來的專業人士，作評語時也暗示了其實他唱得十分難聽。

不過，胖虎每一年也屢敗屢戰，這點我是十分欣賞的。

我把報名表格交給學生會的職員後，便隨即離開。

門外我看見了那個大熱的插班生，他似乎也是來報名的，我看見他的手中拿着音樂比賽的報名表。

他的氣勢，很強。

"喂～樂聲。"胖虎拍拍我的肩:"您宿敵。"

"洗唔洗咁誇呀～"

"我唔知點解，覺得今年歌唱比賽會好正。"梅子這樣道。

話雖如此，但我心中仿佛已經把胖虎的話當成真，把他當作假想敵。

認真的說，我都開始期待一看…不，是一聽這個大熱的實力。

歌唱比賽的初賽還有一個星期便開始。

在初賽完結後，會淘汰餘下三十人，再進入決賽。

決賽時，會從三十強中產生最後四強進行比賽。

加上每年學校也會邀請一位學外的專業人士作評判，所以要勝出絕不容易。

有人說，我們學校的音樂比賽的程度是可以跟專業的比賽相比的。

一星期後，我和阿澄終於捱過了陳sir的留堂。

在這一星期，我們偶爾在放學後練歌。

我們最後一日留堂，也好像是成了習慣般要買一支神沙奶來喝。

"喂～六仔，照舊兩支神沙奶吖。"

"係嘅…哈，得番最後一支炸喎。"六叔道。

我望望阿澄，她好像低頭在想些甚麼。

"咁你比果支阿澄吖!"我不假思索的說。

我的眼角看到阿澄定定的看着我。

六叔把神沙奶拿出給阿澄，阿澄用雙手接過後向六叔多取了一支吸管。

最後，六叔在我們離開"六仔記"時大叫:"記得下次再嚟幫襯吖，樂生丶樂太!"

我們也是選擇直接無視了六叔的話。

路上，阿澄打開了神沙奶，把兩支吸管同時放進去，然後遞過來。

"一齊飲吖!"阿澄輕輕的道。

我定定的望向她。

霎時覺得很滾動，我平日這樣整她，她還對我這樣好。

"做咩啫你…分開飲管果喎。"

"您唔驚我飲晒咩？"

我開玩笑道，順手輕輕扯了扯阿澄綁在腦後的小馬尾。

阿澄睨了睨我。

"咁不如鬥快飲晒佢咯～"

阿澄點點頭，道:"咁我數三…"

我沒有等阿澄把話說完，立刻吸吮着。

"喂…出術?"

我從來沒說過要數三下。

阿澄從後追上，用另外一支吸管吸吮着。

在最後，我故意讓一讓她，沒飲得太快。

阿澄把最後一口喝下後，立地咳了幾聲。

"抵吖，同我鬥。"我笑着望向阿澄。

心間湧出了一份暖意。

當時，我不知道暖意到底是來自神沙奶，抑或…

喝完神沙奶後，我們到了附近的一個公園坐下來放鬆一下心情。

阿澄看見公園裏的鞦韆沒有小孩在玩，於是漾開了一個笑容後再跑過去坐在鞦韆上玩着。

"您今年幾歲呀，外星人。"

我笑着搖搖頭道，也一邊走過去坐在阿澄旁邊輕輕的盪着鞦韆。

"過兩日就初賽喇喎。"阿澄一邊盪着鞦韆，一邊問着:"有冇啲啲緊張咁?"

"冇喎…"我說着，又隨即想起阿澄是第一次參賽。

阿澄是那種連上音樂堂時，被老師要求當場唱歌時也會臉紅紅的女生。

此時我想起了阿澄唱的歌，有這種實力的人是不應該被埋沒的。

另外，更重要的是，我很想可以跟阿澄一起進決賽。

"阿澄…"

"嗯?"

"其實您如果上到台，覺得緊張嘅話，就喺心裏面同自己講笑話吖!"

我認真提議道。

"下?"阿澄立刻停下正在搖擺的鞦韆，張大雙眼看著我。

幸好她今天穿運動服，若不是，她應該走了許多次光。

"咁樣可以令您嘅心情冇咁緊張。仲有，您唱嘅係'我的驕傲'係咪。咁樣可以令您心情開心啲，同更加容易融入呢首歌嘅情感。"

我這樣分析我提出的策略。

阿澄沒有回應，繼續盪著鞦韆。

"緊張好正常呀炸，唔係個個都好似我咁識享受台下觀眾的目光嘅。"

"唔好喺度FF啦～"

阿澄拍了拍我的腦後。

"放心啦，我一定會入到決賽嘅。"

認真，此刻的她笑得很甜。

"咁要一齊入決賽!"我伸出尾指。

阿澄也伸出尾指跟打勾勾。

"嗱…咁您要比心機呀。"

我此刻望向冬天甚早入黑的夜空，被我發現了一顆星微弱的在發出光輝。

"我希望可以入到音樂比賽決賽。"

阿澄望着那一顆星，碎碎唸道。

"又唔係流星嚟。"

我沒好氣的道。

"其實…"她望向我，那一雙圓圓的眼睛，在路燈的映照下，好像星星般閃閃發亮:"唔止流星，所有嘅星星都有能量。只要您誠心向佢地許願嘅話，話唔定願望就會成真格。"

我從來沒有見過阿澄這個樣子。

這樣的她，很不配合她的形象。

話雖如此，但她方才說的話我依然不明所以的記了在腦海中。

"您鬼上身咩～"我拍一拍阿澄的頭，站起來道:"行咯?"

"我難得咁認真。"

阿澄也隨即站起來，跟我一同離開公園。

"喂，阿澄呀～"

在回家途中，我喚了喚阿澄。

"下…咩呀?"她轉頭來望向我。

"我呢～"

我向上仰望，那顆星星依然掛在天上。

"想試下去認真追書琪!"

既然阿澄是我的軍師，那這個如此重大的目標當然要告訴她。

聽見我這句話，阿澄笑了笑，抬頭望了望天空。

"睇嚟您終於都的起心肝咯喎。"阿澄望向我，道:"咁您想我點幫您吖?"

"…即係咁，我就係唔知可以點做先要您幫手吖嘛！"我雙手合十，裝作古人的語氣:"有勞樊軍師!"

"原來頭先支神沙奶真係有陰謀嘅。"阿澄笑着道:"好啦，當打和，您頭先都教左我上台技巧，我就幫番您啦。"

我們一直走，阿澄就一直呆，一直呆。

正常人可能會以為她是在認真思考着些甚麼，甚至是在幫我思索着些奇策。

不過，以我對樊星澄這個人的了解，她絕對只是在神遊。

這時候，我想起了一首歌-容祖兒的"天然呆"。

她應該會唱的吧，她這麼喜歡容祖兒的歌。

"人突然 wo wo wo wo 讓意識流"

我在街上唱着第一句。

阿澄望了望我，也很快的跟上了唱第二句。

"同伴全 wo wo wo wo 掉到身後"

但阿澄的唱歌方式跟我有點分別，她根本是把整首曲改成另一種風格。

就好像上次的"落花流水"般。

這一次阿澄則把"天然呆"唱得慢半拍，比原唱增加了一份輕柔。

於是，我們一邊走着回家的路，一邊一人一句的唱着阿澄風格的"天然呆"。

不理會路人的目光，放膽去唱。

"讓我的意識 在羅馬街上 溜着狗"

妳，到底是何時變得那麼大膽的呢？

看來我剛才擔心她台上的表現是多餘的，反而應該興奮可以有一個實力如此高的對手才對。

很想快點到音樂比賽呢！

當晚我收到樊軍師的訊息。

"嗱，初賽果日咪放早嘅，果陣學校門口等啦"

"下，做咩呀？"

"不要問，只要信。信外星人者得永生!"

此刻，我腦海中浮現出阿澄在我面前說這句話的樣子。

我不禁笑了笑。

阿澄這個女生嘛，總是這麼神秘。

距離初賽還有數天，為了培養好精神參賽，我特意的提早了時間起床上學。

還約了幾個好友在上課前借了Miss泥鰍的音樂室一起練歌。

路上，在巴士站外，我看到一個熟悉的身影在等巴士。

"喂…阿澄!"我從後跑上去拍拍她的肩膀。

"樂聲?"她抬頭望向我:"轉死性呀，咁早?"

平日的我總是把時間算得剛好，不會遲到，當然也不會早到。

這幾天可算是例外。

說起來，小時候的阿澄都是好像她的家人般喚我聲仔的，只是不知從何時開始也跟著其他中學同學般喚我。

"精神啲呀，練歌都好啲呀~"我這樣跟她解釋道。

"完美吧！現代化…"

我隨即向阿澄展示一下我近乎完美的歌喉。

她卻只是露出一個充滿稚氣的笑容。

此刻我定睛的望著阿澄，若果她再長得成熟一點，應該會是一個標致的女生吧…

"你…望咩呀？"

她的這句說話打斷了我的思緒。

"冇…冇呀！"我立即別過視線去，再轉移話題:"我哋一陣'book'左音樂室練歌喎，不如一齊。"

"唔好喇，你哋成班男仔…"

心中傳來微微的失落感。

為什麼呢?

我原本打算好像上一次般讓她叫書琪來，但又隨即想到書琪今早好像要當值風紀。

"冇所謂啦，我同白板都起度。"

在阿澄側頭想著時，巴士已經來了，我和她還是坐在上層的車頭位置。

"點呀，去唔去呀？"甫坐下，我立刻追問。

"嗯…好啦~"她轉頭來望著我說道:"唔準整蠱我呀等陣。"

原來是怕這個嗎？

"唔會…"

如果忍到手的話…

就這樣，我跟她久違的一起回到學校。

和她一起的時光，出乎意料的快樂。

"不如以後都咁樣囉？"我隨口的說著。

"點樣呀？"

"一齊返學囉…"我直接說道。

"下…你唔驚又有緋聞咩?"

"都慣晒啦，班友成日樂嫂…樂嫂咁叫妳，聽都聽到厭…"

阿澄開朗的笑笑後，還是搖搖頭。

"你要約嘅話呢~就約琪琪，唔好約我…"

她邊望著巴士窗外的風景一邊說道。

如果住在我旁邊大廈的是書琪，我一早約了好嗎？

奇怪的是，往後的日子雖然沒有約好，但幾乎天天都碰到阿澄…

'"阿澄?"我走過去用力的拍她肩。

"樂聲…"她托托自己圓圓的眼鏡:"做咩日日都見到你…"

"您好唔想見到我咩？"我輕輕的敲她的頭。

二人就此相視而笑。

跟阿澄在一起的感覺總是這麼輕鬆。

終於到了我期待已久的初賽當日，全校有70人參加，而70人也是報名人數的上限。組合的話也當成是一人單位計算。

這天也是聖誕假期的前夕，而決賽將於假期後的一月二日舉行。

而最後只有30人可以進入決賽。

決賽當日會直接進行比賽，決定冠丶亞丶季丶殿軍。

上台次序由抽籤決定，我抽到的出場時間是較後的。

"萬眾期待嘅音樂比賽現在開始，有請我地德高望重嘅音樂老師，黎秋月老師…"

我聽到Miss泥鰍的全名後很不爭氣的笑了出來。

"…跟住係李子倫校長…"司儀一口氣的道:"最後係我哋校外星級評判，今年樂壇最有潛能新人-洛可歌小姐。"

聽到這個人的名字，全禮堂的學生頓時沉默了一下，在沉默過後是一輪歡呼。

洛可歌可是近來最當紅的新人歌手，和我們的年紀差不多，人稱靈魂歌姬。

有人說若她參加中國好聲音，她的光芒絕對有可能蓋過gem。

隨着洛可歌坐在評判席上，歡呼也隨之慢慢停下。

"…我而家正式宣布，今屆音樂比賽初賽正式開始。"

在司儀同學宣布開始後，台下的洛可歌舉起手，待司儀的眼神允許後站起來。

"我補充番一點，今次比賽嘅冠軍，將會得到我本人嘅推薦參加今年"最高娛樂"的新秀大賽，而得到我推薦嘅人，將會可以直接進入最後八強。

"不過，當然，如果你覺得學業為重的話，隨便你!"

洛可歌說罷，隨即緩緩坐下。

這一句令全場起哄，議論紛紛。

要知道進入新秀大賽的八強絕非易事。

過去四年間，我已經取下兩屆冠軍。

知道這件事後，我更加想勝出，但是我知道今年恐怕不是那種容易。

我此刻下意識的望向在我數個座位之隔的大熱門。

誰知他在同一時間也望向我，我們的視線對上(利申:我絕對不是hehe)。

他向我露出一個微笑，我立刻回以一個自信的眼神。

是在向我下戰書嗎?我隨時奉陪。

其實他可能只是示好而已，但我誤會了。

坐在我旁邊的胖虎也瞬間興奮起來。

"今年仲唔係我嘅表演時間。"

我苦笑了一下。

"您過到初賽先算啦…"我用開玩笑的語氣道。

"睇住嚟啦。"

好的，我會看着您如何輸的了。

"感謝洛小姐提供嘅資訊。"司儀在台上道:"好喇，我地嘅第一位參賽者係…"

經過了頭幾名我不認識的參加者表演以後，我發現洛可歌的評述是超尖酸刻薄的。

即使她的語氣平和，但我看見有幾位同學聽過評述以後臉色立即變黑，死氣沉沉的步下台。

我開始有點擔心阿澄，臉皮薄的她會不會當場哭了起來呢？

有些表演十分有趣，例如有三個穿校服男生上台表演天堂鳥的登陸月球不正常版…

走音丶舞步不齊，加上原本天堂鳥的MK Pop特色，重點是三人的樣子是正宗毒L樣。

這使台下瞬間笑聲四起，也有許多歡呼聲!

也有浮誇地走音的浮誇…

"妮當禾是浮花吧！卡槍只因我很怕…"

我同時笑得聲淚俱下。

坦白說，若論搞氣氛以及創意，即使我還未上台，我也自覺自己完全輸了給這些同學。

我相信唯一沒笑的人只有洛可歌，她只是眉頭深鎖的看着台上的奇怪演出。

"下一位參賽者係5c班嘅梅子健同學，佢會為我地帶嚟嘅'"自動勝利 Lets Fight。"!"

接下來，是一眾包括我在內的台下觀眾的歡呼聲，而且大部份也是男生。

因為梅子唱出的可是我們每個男生小時候的浪漫-數碼暴龍01的主題曲。

然而，當前奏響起時，我立刻知道梅子的計劃。

因為響起的是重新編曲的數碼暴Tri版本Butterfly配樂。

而自動勝利 Let's Fight就是Butterfly的粵語版本。

他是想新曲舊詞的唱出這首歌，那就可以增加這首歌的新鮮感。

這一招不錯哦，梅子!

"Oh，Let's Fight!"

當梅子把歌唱完，又是一陣歡呼聲。

來到評語時間。

"梅子同學，我上幾年都講話您嘅氣量唔夠係您最大死穴，但係今年明顯改善左，有落苦功喎睇嚟。"
Miss泥鰍和我英雄所見略同，看來梅子下了不少苦功。

"唱得唔錯，幾好。"

校長評論道。

"把聲冇咩特別，中規中矩，不過首歌太中二，呢度唔係小學。"

洛可歌清秀的臉容上沒有一絲情感的道。

我留意到聽過評語後的梅子睨了睨洛可歌一眼。

很快的到了我最不想經歷的時間，終於到了胖虎的上台時間，他要唱的是"喜歡你"。

他踏上台階時，我感覺到那種可以將台下所有人置諸死地的惡魔氣息。

走音的程度絕對跟方才的是兩個層次。

他唱出第一句時，我看見洛可歌已經從袋口中拿出耳塞放進自己的耳朵中。

果然是專業人士，一早有備而來。

相比起我們這種用雙手掩耳的，實在高人幾等。

為何事前沒有同學提議過呢?

而台上的咪，以及音響也因為他的瘋狂走音而發出悲鳴。

"喜歡你!那雙眼動人!笑聲更…"

當他唱到副歌時，我聽見後排的中一新生已經罵聲四起。

"Hi你，條友咩料呀！"
"有冇臭雞蛋呀？"
"仲唔cut佢…"

我開始擔心胖虎今天走出校門後的安全。

"像昨天!你共我!"

他根本把"喜歡你"唱成"憎死你"。

在他把最後一句唱完後，我的耳朵好像沒了音感。

渾身好像被人痛揍過似的…

環顧四周，人人都好像快要斷氣的樣子。

不愧是地獄歌王…

"多謝大家!"

胖虎最後向台下揮手。

以下是三位評分人士的評語:

"胖虎同學，您嘅歌唱技巧聽嚟都係冇咩改善喎，包括您嘅咬字啦，換氣啦…(下刪)"

"有改善空間嘅…"

"好難聽，你簡直侮辱左首歌，侮辱左Beyond，強姦緊聽眾耳仔!"

一句秒殺!

聽見洛可歌的一句，胖虎死氣沉沉的步下台。

我現在開始擔心阿澄的心理質素會否被胖虎的魔音所影響。

經過數位同學表演後，終於到了阿澄的上台時間。

她上台前向著不遠處，後排的我給了一個笑容。

我則舉起大拇指給她一個讚。

"下一位係樊星澄同學，佢為我地帶嚟嘅係"我的驕傲"。佢今次係會以清唱嘅方式嚟演繹呢一首歌!"

"下?繁星玩清唱咩?"

坐回我旁邊的胖虎道。

"講堅，我都唔知佢玩啲咁嘅嘢。"

阿澄會清唱表演的事，連我也是剛剛才知道的。

"下，佢唔係您老婆咩？"

"唔係…"我再次澄清道:"唔好再亂講…"

這時候，台上傳來阿澄的說話。

"我希望將呢首歌送比一直照顧我嘅屋企人。"

阿澄的家人，的確都很疼愛她。

這一點，陪她長大的我是十分清楚的。

"Pride in your eyes 為我改寫下半生…"

阿澄依舊是把歌重新編曲，所以清唱可以今她不受原曲旋律節奏所影響。

她改編的'我的驕傲'非常清新，每個歌詞唱出時都好像精靈般舞動。

這也使阿澄的臉兒更加紅，聲音也有點小，但整個流程相當不錯。

阿澄，加油呀!

我地要一齊入決賽。

我在心間跟阿澄打氣。

坐在我後排的中一新生又開始他們的對話。

"條女正喎，成個小妹妹咁。"
"有鬼用咩，您睇下佢"平"到!"

我不禁睨了睨阿澄的胸部。

對呀，所以我常說阿澄是我的兄弟。*_*

"咁咪更加似小學生囉，好想捉番屋企～"

接下來是幾個男生的淫笑。

我立刻給他們瞪了一眼，他們立即低頭迴避着我的視線。

現在的小孩真是…

"我昐有一天將您抱入懷 昂然地對着宇宙說 是借着您的風…"

當阿澄唱起這一段時，雙眼向我這一邊看來。

當我與她的雙眼對望的那一刻，世界好像寂靜了。

我立刻微微垂下頭迴避那一種異樣感。

搞咩呀…

"Let's me fly!"

接下來，阿澄的這一句走了音，但幸好她沒有被此影響，隨後的表現也重拾水準。

我認為，走一次音不足以致命吧？

總括而言，阿澄這次演唱的水準其實依舊很高。

"星澄同學，平時上音樂堂果陣都可以咁大膽唱歌就好喇。不過注意一下清唱對您嚟講係兩利劍，發揮嘅空間係大左，但係冇左背景音樂嘅難度會高左，您掌握得唔錯，幾好。"

阿澄對着Miss泥鰍傻笑。

"唱得唔錯，幾好…"校長道。

來了，到了洛可歌的評語了。

"總括嚟講，唔差吖，本身把聲靚就唱咩都唔會差得去邊。您明顯唱低左個key，令到歌嘅難度降低左，幾聰明吖，但都仲有走音，呢一點我希望會有改善。"

我鬆口氣，洛可歌的評語沒我想像中的尖酸刻薄。

要知道，可以弄哭阿澄的，只有我一人而已。

臉紅紅的阿澄點點頭後，緩緩步下台。

我看見她下台後，深深的吸了一口氣，然後微笑。

那是滿足的笑容。

原來阿澄的實力比我想像中強好多。

終於，來到高潮了。

我的宿敵，上台了!

同時，我的嘴角不自覺的向上勾。

"好喇，嚟到今屆嘅其中一位大熱上台喇。有請今年嘅新同學-簡創為我地唱出周國賢嘅"時空"!"

現在才知道他的名字叫簡創。

這個名字很特別哦，不像是普通香港人會取的名字呢。

他上到台時向我露出了一個挑釁的眼神。

可能他也有看學生報，覺得我是他的對手吧。

那才有意思的哦！

我不禁興奮的笑了。

當他唱着的時候，我發覺這個人絕對有着專業歌手的水準。

他有着帶動觀眾情緒的能力。

不少在台下的觀眾為他吶喊歡呼。

"六百歲再望見過往六歲 這一天看那一天崎嶇…"

他開始舉起手揮動，也同時帶動禮堂上大部份學生隨他緩緩揮動。

當然，被他的歌渲染的我也緩緩隨節奏揮着手。

毫不怯場，充滿巨星風範。

短短幾分鐘內，他將這場音樂比賽初賽變成了他的演唱會。

我真的懷疑這個人是否真是一位學生。

評語時間。

"阿創同學，您唱嘅歌有好大感染力，可以帶動到台下的同學，果然不愧係大熱。"

"好吸引，好好，不愧係大熱。"

"您真係一個普通學生?"

評審席上的洛可歌只是問了這個問題。

簡創在台上只是微笑點頭。

"我起您唱嘅歌入面感受到好多，睇嚟您嘅閱歷唔少，幾好吖!"

就連洛可歌都這樣說，令我更加希望上台。

我接受你的挑戰，簡創。

幾個學生表演過後，終於到我出場的時候。

"跟著落嚟嘅係另外一位大熱呀～我地以往嘅兩屆音樂比賽冠軍，樂進聲同學，佢將會為我地帶個有關於未來"七百年後"嘅故事!"

在上台後，我找尋到書琪的身影，希望可以從她的身上找到抒發感情的方法。
愛情的感覺。

中五學生坐在禮堂後排，所以要找一個人不太容易。

5b班…女生…

書琪正專心的望向台上的我，當看見我的眼神後，微笑着向我舉起like的手勢。
有一種溫暖的感覺從心中冒起。

前奏響起。

"樂聲!樂聲…"

我更聽見中五級的同學為我打氣的聲音。

"你那太空艙 能夠發出金色的光"

我開始唱着，腦海中泛起中一那時第一次遇見書琦的回憶。

"文明能壓碎 情懷不衰 無論枯乾山水"

那時是課外活動的時間，因為我覺得學校的課外活動沒有一個適合我，所以我很隨便的選了攝影。

記得第一堂是在課室內教授攝影技巧以及如何使用相機等知識。

恰巧同班的阿澄也選了這個活動，加上當時剛剛開學，我跟其他同學還是不太熟絡，於是很自然我跟阿澄一起坐。

而那時書琪就坐在我跟阿澄後面認真的聽着老師教的知識。

阿澄則是趴在桌子上睡覺。

也很難怪，那個從校外機構派來的攝影導師說話的語速可以悶死人，加上阿澄當時的攝影技術因為她以往學習過的關係已經十分高。

在她睡覺時，她頭上有一條呆毛"動L"起來。

我看見了，總覺得很不順眼，於是把那頭上的呆毛按下去。

豈料按下後，那根毛又隨即"動"起來。

這套動作不斷重複，那呆毛依然是豎起。

這時，後座傳來女生清脆爽朗的笑聲。

我回頭看去，只見書琪掩着嘴在笑。

那個樣子很可愛。

我相信我就是看見這個女神的微笑以後就開始喜歡書琪。

"Sor呀，不過您地真係好得意呀。"

"佢個樣超弱智呀呵!"

這時，阿澄才緩緩撐起身，微微張開雙眼望向我。

再望向當時不認識的書琪。

"佢頭先攪妳頭髮呀，幾衰呀!"

書琪用她那輕柔的嗓音說道。

阿澄聽見這句話後，立刻拿出鏡子來照，看見她自己髮型亂了。

"衰人!"

阿澄說着，舉起手向我施襲。

"妳條毛自己豎起左炸!"

"鬼信你，成日整蠱我!"

她最後一擊用手把我的頭髮弄得亂糟糟的。

"您地呢一對真係好搞笑囉!"
"鬼同佢一對呀～"

我們異口同聲的說道。

書琪聽此笑得更開懷。

隨後，我們聊着聊着，知道她也是中一的新生，只不過是隔離b班的

一開始聽她的名字還真的以為她跟阿澄的姓氏一樣。

"下，乜妳都係係姓范嘅咩?"

書琪一聽見阿澄的名字以後便這樣好奇的問。

這個誤會過了很久以後才破解到，不過那時她們的感情已經好得彷如親姊妹。

女生熟絡的速度好比光速，你們沒聽說過嗎？

往後的攝影班需要外出拍攝時，我們三人都一組一起的到學校附近拍照。

當時兩個女生攝影技術都比我好，尤其是阿澄，她從小都有研究這一門學問。

所以我非常不服氣的全副心力放進研究攝影這門學問，甚至連機也不打了，也跟這兩個女生和攝影老師討教。

漸漸地我們三人也熟絡起來。

如果當時書琪不出現，我跟阿澄會否有另一種關係呢?

"仍然有您的忠心愛侶"

當我把最後一句唱完以後，台下傳來一陣陣的歡呼。

我由衷的微笑了一下，感謝台下觀眾的歡呼。

"係唔錯嘅，不過就大熱嚟講，您同頭先果個完全兩回事…"

聽過洛可歌的評語，我的心情沒有甚麼太大起伏，因為我的想法與她的評語一樣。

要贏到簡創，我現在的實力遠遠不夠。

於是，我向這一位專業歌手請教了一個問題。
"洛小姐，我想請教一下有咩方法可以改善呢個問題咁呢？"

我十分認真的向她請教。

洛可歌低頭思索約兩秒後，抬頭直視我。

"呢啲嘢純粹係感覺嘅問題，我只可以同你講，小朋友，你嘅經歷唔夠同你唔肯釋放自己，令你同'頭先嗰個'有差別。"

我向她點頭道謝後，徐徐的走下台。

跟胖虎說的差不多。

現在的我，實力是絕對不及簡創的。

我下台時，不忘跟書琪丶阿澄和其他同學揮手。

即使我自覺輸了給簡創，但我已經無悔這個舞台。

然後坐回自己的座位上。

好了，最後輪到公布決賽名單。

一如所料，我丶梅子和阿澄，以及視為冠軍大熱的簡創也在名單之內。

另外也有兩個我不太熟稔的中五同學入圍了，但依我估計，以他們的實力，只有陪跑的份兒。

"有冇搞錯，居然冇我份!"

坐在我身邊的胖虎此刻磨拳擦掌的道。

"嗱，樂聲，我已經好落力唱㗎啦，您話係咪先…?"

我苦笑了一下，拍拍他的肩膀。

"得啦，明嘅。"

我安慰他道。

有時候的確你再努力，再喜歡一件事，以至一個人，欠缺天命，也只是徒勞無功。

不過，這並不代表不需要努力，因為這是對自己的交代。

盡人事，聽天命!

我此刻下意識的想起書琪，接著望向坐在前方隔數行座位的阿澄。

不知道阿澄這個外星人會怎樣幫我呢？

"請各位決賽入圍同學留意，音樂比賽決賽將會於一月二號下午兩點舉行，到時請各位入圍者早兩個鐘番學校禮堂採排…

"另外請入圍者起十二月三十號前回校遞交決賽歌曲，否則當作棄權論。"

然後，所有學生都按指示，逐班的離開禮堂，而我們這些坐在前排的參賽者則要最後離開。

離開時，阿澄走過來拍拍我的肩膀，道:"嗱，我走先喇，之後嘅嘢，您自己搞得掂啦！"

"下?我地唔係一齊去嘅咩？"

我一直以為阿澄會跟去，於是才沒有那麼緊張，但是現在沒有阿澄陪伴，我生怕會跟書琪沒有話題。

"喂…外星人，一齊啦，我驚冇話題呀。"

這一刻，我下意識拉着阿澄被冬日寒冷空氣吹得異常冰冷的小手。

她的手，真的好冷。

"如果到左你追到琪琪，係咪都要我跟住先!"阿澄轉頭輕輕的問，她用另一隻手拉開我的手，道:

"你就當我係多啦A夢咁，當你追到好似靜香咁嘅琪琪嘅時候，我就會功成身退坐時光機走喇，而家係你習慣同琪琪二人世界嘅時候喇。

"加油喇，大雄!"

阿澄向我揮揮手，頭也不回的向校門走去。

也許阿澄說得有道理，但為何我依然有種很希望阿澄跟來一起的感覺。

還有一種若有所失的感覺。

既然是阿澄出手幫我，那我更加要盡力才是。

走出校門時，我看見了書琪正低頭玩手機。

我走過去，拍拍她的肩，當然也是順便抽水。

"嗨～阿澄話佢唔得閒，嚟唔到喎。"

"哦～我知呀！澄澄啱啱同我講左喇，咁我地而家去邊食嘢呀？"

聽見這一句，我立刻放下心頭大石。

也許沒有阿澄在我們身邊，書琪也會放心跟我逛街吧。

原來我跟她也不至於沒話題可聊。

我們一邊走，一邊聊聊天，很快的走到了平日我們這些學生午飯時最喜歡到的茶記。

也許因為方才音樂比賽剛完結，茶記內都是我們校內的學生。

我更看見胖虎把粟米肉粒飯扒進口裏的恐怖食相。

然後他更用叉子把旁邊白板碟中的一整塊雞排搶走了。

後者只能目瞪口呆的看着自己心愛的食物被胖虎吞下肚子，梅子則向白板擺手示意別在火上加油。

看來他是化悲憤為食量。

"書琪呀，不如去大家落食咯?"

我向書琪提議道。

畢竟我不想成為胖虎的發泄對象之一。

"下?好啦，無所謂呀!"

於是，我們就出發往兩街之隔的大家落去。

途中，書琪問了我一個莫名其妙的問題。

"如果我係澄澄，你又會唔會唔食呢度，去大家落呀?"

"下?"

只因為她說話的聲音太小，我聽得不太清晰。

"哦～冇，你頭先唱得好好呀…"書琪向我舉起手指:"果然不愧係兩屆冠軍呀！"

"不過我唔知係咪可以贏到中學生涯最後一個冠軍呢？"

我抓了抓頭，徐徐的道。

"今年唔得，下年留級咪得囉！"

書琪打趣，笑着說道。

看着書琪純潔的天使笑容，好像方才的一切都毫不重要。

"唔得。"我也笑了起來，道:"如果唔係起今年贏到嘅話就無意義喇。"

我想起了賈創的眼神，以及洛可歌提及過新秀大賽的事。

還有一點更加重要的是…

"我要同你地一齊畢業㗎!"

"咁您就要比多啲心機溫書啦，唔好成日搵學霸幫手做功課喇。"

"嗯。"我點點頭。

這一下我其實真的希望拿出少許決心以及努力去實淺這個誠諾。

"嗱!"

書琪伸出尾指，道:"勾手指尾吖!"

我伸出尾指與她勾勾。

不久，我們到了大家落，在我推開大門進入後，手機傳來what's app的提示音。

我打開來看，原來是梅子傳來的訊息。

"我地今晚搞個party慶祝我地入決賽呀，你幫手叫埋阿嫂嚟la(笑哭×3)"

由他輸入的三個表情符號，我已經分析到句中的阿嫂所指的是阿澄。

"做咩呀？"

書琪問。

"哦，冇，梅子話今晚會開個party，話咩慶祝我地入到決賽喎!"

"不如…"我支支吾吾的道:"妳都去咯!"

"下?好似唔係好關我事咋喎…"(´･_･`)

"唔緊要啦～多啲人好玩啲吖!"

其實胖虎跟白板一定會去的喇。

我隨即又想到一個女孩會擔心我們一班男生會食了她，補充道:"阿澄都會去果喎。"

"嗯…好啦咁。"

她可能見我誠意拳拳，不好意思推吧。

"叫嘢食咯?"

書琪點點頭。

我叫了個焗豬扒飯，而書琪則是叫了四寶飯。

"女仔好少可鐘意食呢啲嘢果喎。"

我用手中的叉指向她的四寶飯。

"其實食嘅嘢自己中意咪得囉。"書琪微笑道:"同埋呢，通常啲女仔係驚肥同出油先唔食燒味啫。"

原來是女生的天性作怪。

"咁妳唔驚肥咩？"

我笑着問。

"驚格!不過…"書琪把她碗中的一塊燒肉放在我的飯上:"為左咁，咩都話唔食得，我覺得仲慘囉！"

我下意識望望書琪，她此刻吃得津津有味。

正當我把沾上了少許焗豬扒飯茄汁的燒肉放進口裏咀嚼時。

書琪突然出手夾走了我已經切好的其中一塊豬排。

我出奇的望向她。

原來是要交換的哦。

不過看見她食得津津有味的樣子，我好像覺得還賺了似的。

我們食飽後，便到了附近的公園閒逛一下。

就是我們上星期練歌的那個公園。

在路中我傳了個訊息給阿澄。

"今晚我地開party慶祝我地入到決賽呀，您都嚟吖"

我等了一回兒，見等不到阿澄的回覆，便收好手機。

我和書琪坐在上次我們唱歌的涼亭內。

"您同澄澄頭先唱歌真係唱得好勁呀!"

書琪的眼神十分佩服。

"講堅，我都唔知原來阿澄唱歌咁得。"

"下!?"書琪瞇起眼睛問道:"澄澄唔係你女朋友咩！?"

"我估到妳會講呢句…"我沒好氣的道:"做咩個個人都覺得我同阿澄係男女朋友?"

這時有兩個一男一女的孩子看似十分快樂的在公園玩着。

不知道他們二人長大後，還會不會有這樣的感情呢…

"係，話就話青梅竹馬啫，但係都可以係兄弟知己啫。"我說道。

由於我覺得事無不可對人言，中一時已經把我和阿澄由幼稚園開始認識的事告訴了其中一、兩個同學，結果不消一天，連隔班的都知道這件事了。

當時我知道了一個世界上的真理，就是誹聞傳播的速度是比光速更快的。

"點解呢，你同澄澄講啲嘢一模一樣嘅?"

書琪笑道。

"下?"

"次次我問佢'妳同樂聲點呀'果陣，佢啲反應同你簡直一樣。"

我聽見這一句，心中泛起一種複雜的感覺。

"個個人都覺得青梅竹馬就一定係初戀情人咁，其實點解唔可以係知己朋友啫?"

我禁不住把心中的感想告訴書琪。

"嗯…"書琪低頭思索着。

我看着她，等待着她的回應。

"其實同頭先燒肉的情況一樣，您又洗咩理人地點睇你地嘅關係啫。"書琪正視着我:"最重要嘅係你點睇。
只要你當佢係朋友，你又洗乜介意人地點睇啫，除非…"

書琪向我單眼。

"咩呀？"

"冇嘢喇!"口中如此說，但她眼中有着一種曖昧的眼神。

我張大雙眼，道:"我唔會戀上外星人！"

書琪哈哈的笑了起來。"澄澄成日講果句係，'外星人唔可以同地球人拍拖'，你睇你兩個幾襯。"

我嘆一口氣。

書琪根本什麼都不明白。

這時候，手機收到what's app的提示音傳來。

是阿澄的回覆:"得呀，到時見啦"

阿澄的狀態依然是輸入中，我便等一等她傳些什麼來。

原來是樊軍師把她建議的行程表傳給我。

"行咯～"我笑着道。

"去邊呀?"

"冒險樂園!"我說的時候自己都覺得有些好笑。

阿澄妳不會玩我的吧？

"樂聲!"書琪臨走前叫住了我，我回頭一看。

"星星嘅光雖然好細，但係當我地抬起頭果陣，仔細啲搵就會睇到。"

那一刻，我真的不明白為何女生說話都愛這麼玄。

插曲:博士篇

數年前。

一所研究所內，洛爾德教授把一隻內置加密檔案的USB手指交給方博士。

"博士，呢度入面嘅就係有關嘅所有檔案…"洛教授拍拍方博士的肩膀:"我連呢個囡都交埋比您喇!"

洛教授半開玩笑的說道，事實上，他早已當星澄是自己的半個女兒看待。

雖年近半百，看盡生離死別，但他始終對於自己的努力對這女生毫無幫助而感到無奈。

方博士輕輕的點頭，但他是否真的可以解決到這個眼前權威也束手無策的個案呢～

"其實唔使咁愁嘅，畢竟呢個女仔唔係一般人…"教授好像博士平日般深深嘆息:"而我地只不過係普通嘅人類，不過…

"你跟左我咁耐，應該都知道，我嘅座右銘啦!"

"知道…"博士輕輕點頭，跟洛教授道別。

博士也代替了洛教授定期約見星澄，跟進她的情況。

也可以算是個看着星澄成長的大哥哥。

最後，時至今日，他的研究進度可以說是跟開始時一模一樣。

深夜內，面對着打開的電腦，顯示着的是星澄的研究報告。

所有的報告內容都指出這個女生，不論身體結構，抑或行為思維都跟一般女孩子沒任何分別。

唯一可以著手的，也許只有…

博思著眼於亂糟糟的桌上，當中有幾張空白的X光照片…

要拯救星澄，根本就是涉及神的範疇…

但他依然會繼續努力，因為他是繼承洛爾德教授志向的人。

面對再困難的事，都不可以輕言放棄，因為上天的籌謀永遠是人類意想不及的。

這句就是洛爾德教授，同時也是他方博思的座右銘。

Ch.3 陪我長大

跟書琪在冒險樂園玩了半天以後，便跟她一起到慶功派對的地點-梅子的家出發。

雖然今天沒錯是玩得很盡興，但好像還是有種差一點什麼似的…感覺怪怪的。

梅子父母因為工作關係經常夜歸，所以常常只有他一人在家。

我們來到他的家門外，便按下門鈴。

開門的竟然是胖虎。

"胖虎?!"我指着他道:"你…冇嘢喇?"

我腦海浮現出他被洛可歌一句秒殺的死狗樣。

""哼～呢啲嘢係打擊唔到我嘅，佢地根本全部都唔識欣賞我嘅歌聲。"

我相信不會有地球人會欣賞你的歌聲。

不是，我深信連自稱外星人的阿澄都不懂欣賞。

說起阿澄，我看見她正坐在沙發上玩手機。

跟我們不同的是，她已經換上了一身純白的便服。

我走過去，舉起手用力拍她肩膀打招呼。

"喂，痛格!"阿澄輕撫自己的肩膀。

"係囉，你老婆嚟格，都唔錫住嘅。"

梅子這時候出口道。

"鬼係佢老婆!"

"我同外星人冇嘢!"

我跟阿澄同時說出。

在場的人幾乎全部都笑了起來。

此刻，我望向書琪，她發現我的視線，跟我打了個眼色。

我只是聳聳肩。

"咁早呀。"我問阿澄。

阿澄睨一睨我，然後在我耳邊問道:"今日搞成點呀?"

我真的很好奇，為何阿澄這麼在意我跟書琪的關係。

"梗係搞掂啦～"我壓低聲音說道:"估唔到書琪可以玩得咁癲。"

"其實琪琪嘅性格唔係好似個樣咁靜格。"

我點點頭，同時問道:"下一步我應該點搞好呢，樊軍師?"

"嗯…呃…"

阿澄低頭想着。

"好喇，食得。"

胖虎在桌子旁邊大喊。

我們今晚是打邊爐。

冬天當然是打邊爐最應景。

"埋位啦，聲哥，聲嫂。"梅子笑着說。

我和阿澄也沒有理會他，直接走到椅子坐下。

"仲唔認係兩公婆，頭先咁恩愛咁坐起果邊傾密計…"

一向存在感低的白板道。

聽說一向身體差的他，到現在重感冒還未康復。

我跟阿澄互望了一眼。

我們一邊打邊爐，一邊談着天。

"喂～梅子，您嘅唱功勁左喎，苦練過嚟呀？"

當談及音樂比賽的事情時，我不禁問道。

梅子低頭思考了一陣子。

"其實如果你地想搵一個老師教路嘅話，我有個好介紹嘅…"梅子此刻拿出手機一邊按，一邊說着:"不過佢…有啲難搞。"

梅子用手機打開了YouTube中的其中一段影片，片中的地點是旺角行人專用區。

被人群圍着的主角是一位拿着結他的大叔，正自彈自唱着陳奕迅的"我的快樂時代"。

"長路慢慢是如何走過 寧願讓樂極忘形的我…"

我明白梅子為何要給我聽這位大叔唱的歌了。

他的表演方式跟阿澄有少許相似，也是把歌的曲風與其旋律改編，唱出他的風格。

這個版本與陳奕迅對比的話，有一份也許連Eason也唱不出的滄桑。

"願我可…"

當他唱到這句時，他把尾音拉長到二十多秒。

這種實力，絕對是歌手水準。

他唱畢時，圍觀者無一不歡呼拍掌。

影片來到這裏就完結了。

"呢位大叔，教左我少少嘢咁啦～"梅子抓抓頭道:"不過，我覺得樂聲同樂嫂…"

我此刻感覺到坐在書琪旁邊的阿澄四周散發出的殺氣。

"…同繁星嘅實力應該唔洗啦！"梅子擺擺手。

"梗係要啦！我今次真係想贏格。"

我把出前丁丁放在鍋裏泡，腦海中又莫名其妙的浮起簡創的目光。

"咁仲打邊爐，咁熱氣…"存在感低的白板道。

"食肥牛啦您!"

我順手把肥牛夾到他碗中。

"其實你可以自己去搵下佢，不過佢通常唔會幫手教路格喇…"

"咁你又得嘅?"

阿澄問道，同時把熱呼呼的魚蛋放進嘴裏。

燙得她張開嘴巴呼着熱氣。

白痴澄…

"…我同佢做左樣嘢…"梅子低頭，靦腆的迴避眾人視線:"唔好問我做左咩，我唔想提…"

他的表情令人聯想到…

陰功咯～

當下我忍住了笑意。

我相信在座各位一樣吧。

"喂～梅子，有冇得啤啤佢呀?"

胖虎問。

從一開始胖虎就沒有停下，像部機械般把食物放進嘴裏。

我真的很好奇為何他整天這樣的食量，還可保持身形…

"一早買左放喺雪櫃喇!"梅子站起來道:"我去拎吖!"

"我幫您啦！"

胖虎也放下筷子跟了過去。

不久，他們拿着數罐飲品出來。

"嗱，一人一罐好喇，我驚你地飲大左會唔知做啲咩出嚟。"梅子好像阿媽般一人一罐的把啤酒放在我們面前。

"兩個女仔飲jolly shandy啦～"

"吾該。"

書琪跟阿澄點點頭後繼續低頭傾密計。

在座沒一個是成年人，不過也舉起手中的酒精飲品乾杯。

"預祝我可以拎到Sing Con冠軍!"

"發完夢未呀，聲哥!"

所有人的笑聲四起。

其實打邊爐重點並不是有咩料，也不是啤酒汽水，而是你身邊有誰跟你一起"烚下烚下"。

在飲飽食醉過後，我們幫梅子收拾好一切後，各自回家。

我和阿澄送了書琪回家後，跟阿澄回家去。

途中，她們兩姊妹還是吱吱喳喳的聊着天。

我頓時變了個不相干的陌生人似的，跟在她們後面走着低頭玩手機。

真好奇為何女生可以有永遠談不完的話題。

我頓時變了個不相干的陌生人似的，跟在她們後面走着低頭玩手機。

真好奇為何女生可以有永遠談不完的話題。

"掰掰喇!"

跟我們揮揮手道別後，書琪把頭放在我耳邊道:"記住呀～睇清楚自己嘅心，對自己最重要嘅到底係邊個。"

書琪把頭移開後，向我微笑後轉頭便踏入她住的大廈內。

腦海中，書琪說的這句話一直迴響，仿佛不斷地提醒我看清楚自己的心。

"你同琪琪嘅關係好似好左喎。"

在途中，阿澄問。

"係鬼咩，佢成晚先同我講一句嘢炸…"我抱怨道。

阿澄笑了笑。

"吖，係呢～"阿澄望望晚空，然後拍拍自己的頭道:"梅子講果位叔叔果度你打算點呀？"

"我諗住去睇下佢唱歌先。"我問阿澄:"不如一齊去咯，你反正都會去。"

"都得嘅。"阿澄點頭:"不過你唔係話要比心機努力讀書咩？"

我低頭嘆一口氣，阿澄跟書琪之間真的是沒有秘密嗎～

途中，我禁不住用手指按按阿澄紅紅的臉頰。

她的臉蛋因為冬天的寒風加上方才樂怡仙地的酒精染上了一片微微的淡紅。

好可愛…

下一刻，我向著她的臉頰輕輕捏了一下。

"你做咩呀～抽我水!"

阿澄一下踩在我的鞋子上。

然後急步的走在我的前方，用手不住輕輕的揉揉自己臉上被我捏的地方。

"Sor囉…紅卜卜，被妳搣番下喇。"我把臉頰伸過去任她魚肉。

"走開啦～"她推開了我，氣鼓鼓的自己走着。

搞咩呀～

我一直跟在她身後，發現她走路時的腳步浮浮的。

這才知道可能是酒精作怪。

看來阿澄酒量低到了一個點哦。

如果現在有什麼色魔，那可Gg了。

我迅速的走了過去，在她身邊陪她一起走着。

"Sor呀，我頭痛，唔玩住喇。"

阿澄柔柔的道。

途中，我們都沒什麼對話，而我一直想着書琪跟我說的話。

其實我一直以來喜歡的是阿澄，只是我心中不肯承認。

我不知道，只是我很清楚，我現在喜歡的人是書琪。

當我們走到車站，我見阿澄還是那個半醉半醒的呆相。

雖然說實話是挺可愛的，可是我看着很不自然。

"妳等我一陣!"

我向阿澄拋下這一句後向巴士站旁的七仔走去。

甫踏入七仔，我步向放置飲品的雪櫃走去，找尋着貌似可以解酒的物體。

"邊有人飲jolly shandy都會醉格…"

我低聲咕嚕着。

最後我買了蘋果綠茶，聽聞茶可以解酒，而且蘋果綠的話，阿澄應該喜歡吧。

付款時，我聽見外面好像有點吵雜。

於是盡快趕出去，發現阿澄被一群數個標準的mk仔圍住。

"大鑊喇…早知帶埋佢入去啦！"

我迅速走向巴士站的方向。

"喂～小妹妹，妳未答我喎，到底form幾啫。"

"目測應該from一，二到。"

其實她已經中五…

阿澄側面低頭無視着mk們的說話。

她知不知道其實擺出這個樣子只會令人更加想逗她。

"哎呀～條女識面紅格，史前生物嚟喎。"

"好想捉番屋企養呀,Hi你。"

"嚟，比哥哥摸下面豬仔!"

其中一個人向阿澄伸出魔手。

太過分了!

阿澄的臉蛋是你們可以碰的嗎？

我立刻趕到，拉開了她。

"小朋友，咩料呀？"他望望阿澄，向她問道:"妳條仔呀？"

阿澄搖搖頭。

"咁關你X事呀？"

我怒視一下阿澄。

妳講句大話會死呀！

"普通朋友又點，你地咁多人蝦個女仔，路人都睇唔過眼啦。"

我用自己的身體分開阿澄與那群mk仔。

看來，我們難逃一戰。

我想，從小學習的空手道，以及中國武術終於可以在現實生活中大排用場了吧。

其中一個染金毛的少年站出來，看來是他們當中的大佬，應該跟我們年紀差不多。

認真他的樣子不錯，五官端正，但就是mk味太濃。

"你係咪身痕呀！"他的口中傳來一陣煙味:"我地溝女關你咩事呀。"

認真細想，我們二人…不，阿澄應該是零戰力，我一人不可能打那麼多個。

我跟他們對峙着。

旁邊一個人影也沒有，可能只因為我過人的氣場，使他們不敢輕舉妄動。

"好喇!"阿澄輕輕的道:"你地要點先肯走呀…"

Mk仔與她對望着，然後又望一望我。

"喇，小朋友，咪話我唔益你喇…"他指了指阿澄:"一係你咀佢一啖，我地即走，再唔係就我地嚟，一人一嘢。"

他們大夥子在淫笑。

我張大雙眼，我相信阿澄此刻的反應應該一樣。

那會有人提出這樣的要求的?

"點呀～咪搞到我冇耐性呀下!"

他把頭誇張的伸向阿澄。

"得，我嚟!"

我抓緊阿澄雙肩，她卻是瞪大她那雙眼盯着我。

眼神中好像是在說:"樂進聲，您夠膽錫埋嚟，我殺左您…"

"做咩呀~唔係淆底呀~"

聽見這一句，心中立刻火起…

我樂進聲會怕?

只不過是吻阿澄罷了。

她又不是男人，有什麼好怕?

於是我無視阿澄的反應直接吻上了她的唇。

那一瞬間好像整個世界都只有我和她…

好奇妙的感覺…

大概過了一到兩秒，阿澄推開了我。

"得未呀？"

阿澄的語氣帶點婉屈，低着頭好像有點想哭的樣子。

我說過，正常男生見到妳這樣只會變本加厲。

"拍低左未呀？"

此刻我發現一個不起眼的矮仔拿着手機對着我們。

看來他們一直在拍片。

"唔知放上UTube會點呢呵～香港中學生當街親熱，正喎!"

矮仔把手機交給金毛，看來那部手機原本是金毛的。

一切都是早有預謀的，我們何時開罪了他們嗎?

"你仲想點呀？"

"冇嘢喇。"帶頭的金毛道:"走咯！"

我當場呆了，正常不是會拿片威脅拿錢什麼的嗎。

"咁條片點?"我問着，正打算追上去。

我倒不太介意，但阿澄是女生，我不想鬧出事端。

當我想行前追去時，阿澄從後拉着我的手。

我回頭看去，她只是搖搖頭示意我不要追。

"唔好喇，危險呀。"

我眼看着走在前方的他們越走越遠。

隨後，我們許久沒有交談，可能怕尷尬吧。

"唔緊要喎，我當錫左個男仔咁啫。"

我輕輕拍了拍阿澄的肩，想緩和氣氛。

其實阿澄的唇觸感不錯，好像棉花糖般軟綿綿的加上點點的甜氣。

不過，吻的時間好像有點短。

難得可以抽女生水…

"你唔會鍾意左我嗰呵?"

阿澄托一托圓框眼鏡，直視着我問道。

"你估睇戲咩～係咁掂下個嘴就咩觸電咁。

我斜睨着她，口不對心的道。

那一瞬間的確是有這樣的感覺。

我吻的她畢竟是個女生…加上質素不差。

若我說毫無感覺，恐怕沒有人會信。

"咁又係…"她望望我手上一直拿着的綠茶，傻笑地問道:"係咪買比我格。"

"哦～係呀！"我遞過去:"定下驚咁啦"

雖然我真的沒聽說有人飲蘋果綠茶定驚。

阿澄打開瓶子，把綠茶倒進口中，避免嘴巴碰到瓶口，然後把喝剩的大約一半遞給我。

"嗱，我飲唔晒，比啲你喇。"

我接過遞來的瓶子，咕嚕的喝着。

“洗唔洗呀～冇飲過妳口水尾咩～”

我連吻妳也夠膽了。

“其實呢，樂聲呀～”阿澄咬着下唇道：“你頭先錫左我呢…”

她欲言又止，那模樣是挺可愛的。

“會中一種外星病毒，好快會死！”

“係咩？”\(￣< ￣)°

“係呀～地球人冇抗體格！”

她點點頭。

“咁你頭先唔同佢地講妳係外星人，嚇下佢地。”

見剛剛抽了阿澄水，就陪她瘋一次吧。

“我驚嚇死佢地呀。”

阿澄作了個鬼臉。

看見她扮怪獸的樣子，我忍不住笑了起來。

"您唔洗扮已經好似喇…"

"講咩呀您!"

多等一會兒，巴士終於來到了，我跟阿澄選了個上層較接近車頭的位置坐下。

途中，我們沒有什麼交談。

我看阿澄好像已經很累似的，也沒有整她。

當我閉目養神時，肩膀多了些重量。

我張開眼，原來是阿澄睡著了，把頭不自覺倚在我的肩上。

恬靜的呼吸聲緩緩傳來。

就讓她睡一會吧！

清新的髮香輕輕飄來。

腦海中她今天比賽唱的“我的驕傲”慢慢的迴響着。

感覺很夢幻。

在巴士差不多到站時，我想把她喚醒時，睡著的阿澄卻像昏迷了般任我如何喚她，以至捏她的臉頰她也是沉穩穩的睡着。

心間有種淡淡的擔憂泛起。

我只好在她的耳邊大叫，她才渾身震了一下的醒來。

我把半睡半醒的阿澄送回她家後，也自己回家去。

阿澄很誇張高舉手揮動着向我道別。

看見此幕，我不禁又笑了起來。

忽然間覺得，身邊沒了阿澄陪我聊天，心情有點鬱悶。

近來，跟她好像回到過去般如影隨形，好像重新了解阿澄這個人般。

原來就算一直成長，我們的心都一直沒有改變過。

阿澄還是這麼傻氣，還是這樣純真。

"彼此看着變高 世間旅途 我們曾以心聲跳舞"

若果這種關係，可以永遠不變，那就好了。

如果妳可以，永遠陪在我身邊，那就好了。

"如此關係 像光跟影 日後未必找得到"

我一打開家門，家姐就在門後等着，我被她嚇了一跳。

“嘩，你嚇鬼咩？Emily。”

我的家姐～樂華音，一個超喜歡蒲街的大學生。

而我總喜歡直喚她的英文名。

得到家族遺傳美貌的她，好像在大學裏同時有幾個男生在追。

家姐經常喜歡這樣玩，是從小就這樣。

“點呀，你同澄澄？”她問道。

“有咩點呀…”我不耐煩的道："我講左N次，我同阿澄係朋友，朋友！"

Emily指着我道：“我同你講呀～聲仔，澄澄咁好嘅女仔唔多格，人又可愛，又純品，唔好走寶呀！”

"佢果啲叫傻。"我糾正她，順便轉移話題:"你今日唔出街嘅，終於冇人約喇!"

Emily嘆一口熱氣。

"我想同屋企人過下天倫樂啫，點知成屋都唔喺度…"她擺擺手道。

"咪扮嘢啦～"我睨了睨她。

我們父母因為工作的關係，經常會晚返。

所以天倫之樂這回事應該很難在平日發生吧。

"係呀，你家姐我冇人約呀終於。"

說罷，她緩緩走過去沙發坐下。

"總之，我只係想澄澄可以做到我親人，同你地兩個可以幸福，咁就得格喇。"
Emily向我單眼微笑。

那個微笑甜得連我這個弟弟望見也會有種心跳感覺。(利申:絕對不是姐控)

"咁你同阿澄上契囉!"我認真的建議道。

"唔得，做左你契妹，你點娶呀？"

"痴線…"

論年齡，阿澄比我小五個月左右，所以是妹妹。

"細佬呀，你應該唔係gay嘅呵?"

為何對阿澄沒感覺就要被人懷疑性取向呀?

"痴線…"

我輕嘆一口氣，決定不跟她繼續討論這個話題。

洗過澡後，我進了房玩了一會兒手機以後，想起了書琪的話。

我想試試認真的應付將近的考試。

我竟然拿出了聖誕功課出來放在書桌上做。

什麼中英數通識，我還可以應付。

可惜的是我今個月已經付了月費給學霸，而給了的錢沒有充足原因的話，是不能拿回的。

我做好了一部份後，便打開What'sapp，打算問阿澄關於一起去旺角去看街頭表演的事情。

"哦！好吖，後日去吖"

阿澄在what's app中輸入道。

此時候我看一看手機上的日期。

後日就是十二月二十四日，即是失身…不，是平安夜。

記得以往的平安夜都是跟幾位死黨去玩呀，去大排檔食聖誕大餐。

但去旺角聽街頭表演真是沒有試過。

應該挺有趣的吧！

話雖如此，但我還是問阿澄:"點解聽日唔去嘅?"

"聽日我約左琪琪同冬冬番學校圖書館溫書喎"

冬冬跟書琪一樣是b班的女生，全名是佟冬兒，是個外表柔弱得好像被風一吹便會吹走的女孩。

是那種男生一看到就很想保護的類型。

聽說也有不少男生明戀暗戀着。

"咁一齊啦，我都有功課唔識做，順便搵你地教下咁囉"

在這一句送出後，我等了對方回覆很久。

但在阿澄這個聯絡人名字的下方一直顯示着在線上，相信她絕對是在懷疑我這句說話的真偽。

"咁好吖聽日圖書館自習區見啦"

良久，終於見到阿澄的回覆。

然而，因為是悠長聖誕假期的關係，我並沒有調手機中的鬧鐘。

在我起床時，已經快十一時了。

家中一樣沒有任何人在，所以沒有任何人可以依賴，只有手機可以叫我起床。

於是，我快速的梳洗後，換過校服後便衝出了大門。

途中，我看看What'sapp，阿澄傳了很多的訊息來，大概也是問我幾時到、係咪訓到死左的說話。

"Sor囉，我係訓死左，而家嚟緊"

我在坐巴士時一邊打字回覆阿澄。

很快，我便到了學校大門，在我推開門後，第一眼看見的就是Miss泥鰍。

她正從校務處中走出來，看來是剛處理完校務。

"Miss泥鰍，早晨。"

我走過去，向她揮揮手打招呼。

Miss泥鰍是校內唯一一位音樂老師，負責教授全校各班的音樂課。

"咦？進聲同學，今日放假喎，仲番嚟溫書咁乖呀。"

"我一向咁乖。"

此時，我想到一個問題。

"吖，係呢，你覺得簡同學唱歌係咪真係勁。"

Miss泥鰍點點頭:"平時佢起音樂堂上唱歌嗰陣都唱得唔錯…吖，咁啱佢今日起學校喎。你有冇興趣同佢交流一下?"

我跟她一邊走上樓梯，一邊思索着。

"但係我約左同學溫書喎…"

"下?"Miss泥鰍露出一個驚訝的笑容，道:"哦~"

我苦笑了一下，想不到我奇蹟般的發奮竟然每個人都當發瘋。

Miss泥鰍看見我苦笑後，立地笑了起來:"好啦，唔想見就算啦，記得努力溫書喇!"

她向我道別後，向樓上的教員室走去，而我也徐徐的向圖書館的方向走去。

在圖書館自習區內，我一眼便看見三個女生在認真的做着聖誕作業。

我走過去，不動聲色的扯了扯阿澄的綁在頭後的小馬尾，使她整個人抖了一抖。

"嚇死人咩您!"

阿澄轉過頭來打我。

"Hello"

我向在場的三人打了個招呼，然後坐下。

我坐在書琪的旁邊，對面是阿澄和冬冬。

"嘩…冬冬妳洗唔洗包到自己成隻糭咁呀。"

我望着原本身形均衡的冬冬，身上不知穿上了多少件衣服加外套，最外面套上純白的羽絨。

看起來十分笨重…

"因為…凍囉"

冬冬抬頭望望我，又繼續做功課。

傳說中的話題終結者，冬冬可以說當之無愧。

這一種女孩，在我們級中還是有市場的。

我真是不能理解…

"冬冬好怕凍㗎…"

最後反而是阿澄張口小聲的回應我。

而我也拿出聖誕功課出來做。

由於Dse將近，我們的聖誕功課也是各式各樣科目的模擬卷。

當我做着數學功課時，有一條我不會做的題目，我下意識的想問阿澄。

阿澄卻打了個眼色，叫我問我旁邊的書琪。

"書琪，我唔識做呢題，可唔可以教下我咁?"

我把功課遞過去，指向那一題。

"哦，好呀！"書琪向我綻出微笑。

我心中頓時甜了一甜。

阿澄一早連佈陣也安排好了。

我不禁望向正認真的做功課的她。

原來，認真的阿澄是很可愛的哦。

在過程中，在座四人都很少交談，認真的在溫習或是做功課。

而我也被這種氣氛感染平心靜氣下來溫習。

對我而言，其實學業的進度並不難追上，最大的難關是，懶。

在一點左右，我們都餓了，於是打算出外食午餐。

但臨出校門前，冬冬很不好意思的說想去洗手間，於是拉了阿澄跟書琪一起去。

真不明白為何女生總喜歡一起去洗手間。

Lm

於是我只好一個人呆在校門外等她們。

在樓梯間，我見到簡創正踏着樓梯下來。

當他看見我時，向我打了個招呼。

"您好，樂同學。"他向我揮揮手道。

我一時之間不懂如何，於是用了我平日跟白板他們打招呼的方式對他打招呼。

"Hi你，簡同學。"

我說完以後，好像發覺自己隨口說了些不應該說的話。

"叫我創就得喇!"

聽他的語氣好像沒有反應。

希望他不明白就可以了。

"等人呀?"

他走過來問道，看來他不懂潮語。

"哦，係呀，您知啦，啲女仔。"

我自問不算矮，但簡創比我還高半個頭左右，所以我需要微微抬頭望他。

"您初賽嘅表現唔錯!"阿創微微一笑，道:"好期待可以同您起決賽較量!"

聽見這一句後，我雙目一張。

這是下戰書嗎？

"今次嘅勝利對我嚟講好重要，所以我會盡全力。"

他跟我對望着，他的眼神中有一種熱力，現在我終於明白什麼是眼神有火。

然後，他緩緩走過校門的方向。

所謂對手，就是您覺得跟他鬥過會有一種熱血沸騰感覺的人。

而我現在，心跳得好像快要跳出來般。

"我，都一樣。"

這次比賽的勝利，對我而言，也是十分重要的。

"決賽見啦！"

阿創頭也不回，緩緩的繼續走着。

這個人的背影給我的感覺總好像他有許多經歷似的，有種很成熟的感覺。

行為舉止也比起一般中學生成熟多了。

過了不久，三個女生聊着天緩緩走出來。

我們到了學校旁的茶記午膳。

可能因為學校都開始放假的關係，茶記中的人明顯比平日少。

我們很快的食完飯，然後回校繼續溫習。

在溫習過程中，可能因為集中的關係，時間很快的過去了，而我也很專注的把聖誕功課做好了一部份。

途中，英文老師陳sir經過自習區，看見了我。

"下…樂進聲，你返嚟溫書呀？。"

他的語氣跟Miss泥鰍的簡直一樣。

"嗱，陳sir，唔係連溫書都罵呀～"

我說笑道。

"唔係，比啲心機啦下!"陳Sir望望在場的三個女生:"女同學都係呀下!"

阿澄和書琪向他點點頭後，他便向我們揮手道別。

冬冬則是低頭的在不斷寫…不斷寫…

最後，他拍拍我的肩膀。

我想，終於有人認為我不是發癲了。

我們在準時的六時閉館時間離開。

在出大門後，我立刻被三個女生放了飛機。

她們說要到商場買化妝品，然後就把我拋下了。

其實她們三人素顏都已經很好看，不過愛美是女生天性我倒也是明白的。

而且重點是我沒有興趣。

在學校大門外，我跟她們道別後，便獨自一人回家。

身邊沒了阿澄，感覺開始有點不習慣。

好像有種空虛的感覺。

之前那幾年，我都是獨自一人乘車回家的，因為跟阿澄在中學都有着自己的朋友圈。

要是在途中恰巧碰到，才會一起走。

不過這樣的日子，少之又少。

我上了巴士後，依舊坐在上層車頭的位置。

在整程車中，我只是在玩手機，順便看看時間。

原來不知不覺已經五時許，原來認真地做一件事情時，時間真的會過得很快。

正當我用手機跟朋友們玩着一個聯機的彈珠遊戲時，Emily突然的打電話來，令我的連線中斷了。

"喂～點呀，靚女樂華音。"

我的語氣有點不耐煩的道。

"喂，聲聲呀，我而家起屋企呀，可唔可以幫我手起樓下買糖水返嚟食吖。"

"無啦啦食糖水?"

"係呀，幫我買啦！"

Emily用甜絲絲的嗓音說道。

我見巴士快到站，而且順路，於是答應了她。

重點是，我也想食糖水。

其後Emily把她想吃的糖水清單what's app了給我。

"洗唔洗食咁多呀～"

我看了看Emily的甜水清單後，禁不住低頭喃喃自語。

我家屋村中有家大排檔是買糖水的，雖然裝修得不算高雅，但糖水的火喉十足，我小時候也十分喜歡跟家人朋友來吃。

尤其是阿澄，小時候的她十分喜歡拉着我一起去，然後叫我請客。

甫踏入檔內，老闆已經見到了我，並向我打了個招呼。

"喂，聲仔，好耐冇見喇喎。"

不要讓我猜中他下句話是跟阿澄有關。

"星澄呢？你地細個成日孖公仔嗰喎…"

果然猜中了!

"喇，佢唔係我女朋友。"

死了，隨口說了句這樣的東西。

我說話時候呼出的熱氣在冬天的冷空氣中形成了一陣陣白煙。

"得喇，後生興玩曖昧。我明嘅。"老闆道:"要咩食咁呀？"

"喇，呢度全部吖。"

於是，我打開手機把Emily傳來的甜品清單給老闆看。

"嘩，咁多嘅，你要等陣下，冇咁快得格。"

"加多碗紅豆沙吖。"

這個是我自己的。

"好嘅!"

老闆笑逐顏開的道。

結果我拿着一袋二袋重甸甸的外賣糖水回家。

"樂華音，如果番到去，妳連錢都唔比番我，我同妳死過!"

我一邊走，一邊低頭喃喃自語。

"同邊個死過呀？"

此時，一把熟悉的男聲，在我身後傳來。

是阿澄的哥哥，樊星嵐。

"唔係，係Emily話想食，我買比佢啫。"

星嵐知道我口中所指的是家姐。

"哦！"他道:"吖，係喎，上次話請您食雪糕嗰喎。"

"…唔洗啦…咁凍，唔洗客氣喇。"

我覺得冬天食雪糕這回事應該是阿澄這種外星人才會做得出。

"下?澄澄成日咁嗰喎。"

果然是把我跟阿澄當成同一類人。

"女仔係甜嘢都中意格啦！"

我笑道，肩膀到手腕開始因為拿着重甸甸的糖水而開始疲累。

"其實，澄澄真係中意嘅嘢，佢係唔會講出口㗎。"

星嵐哥哥抬頭望向冬日早入黑的晚空，我很自然的也跟著他望向同一方向。

果然，他和阿澄是兩兄妹。

我在夜空中找到一顆明亮的星星。

"記住呀！珍惜眼前人，唔好以為佢永遠會起你身邊呀～"

不知不覺間來到阿澄家樓下，星嵐跟我揮揮手後便走了進去。

"下次先請您食雪糕!"

我跟他道別後便繼續拖着緩慢的步伐回家。

我知道，他剛才的話是暗示我跟阿澄的關係。

為何，人人看見我，都會提阿澄的?

小時候，我跟阿澄的確是如影隨形，但是我們都已經長大了喇。

自己的感覺，我自己最清楚。

我跟阿澄，是好朋友，好兄弟，一直以來也是…

我帶著一副疲倦不堪的身軀充滿殺氣回到家後，Emily也乖乖的把買糖水所用的錢還給我。

當晚家中沒有發生血案。

平安夜的前夕，Emily竟然不出去蒲街，匪夷所思…

但我幾番追問後，她依然不肯答，我唯有乖乖的拿起紅豆沙來食。

Ch.4 我的快樂時代

平安夜當天天氣異常的冷。

當日我跟阿澄約好了六點鐘在旺角地鐵站等，去欣賞一下梅子介紹的那位大叔的表演。

其實我事前上網搜尋過有關這位大叔的資料。

但有關資料少之又少。

倒也正常，在街頭唱歌又不是不讓座給阿婆，在港鐵車廂中食東西，當街摑人十四把，應該不會被起底。

最後只知道這個人叫傑叔，每夜都會到旺角的固定位置唱歌表演。

我始終沒有把握令他可以傳授我們一招半式。

還是選擇了最後的方案-打電話給梅子問。

在威迫利誘之下，梅子還是沒有告訴我他到底跟傑叔做過些什麼。

"叮您，你直接講話你識我咪得囉！傑叔佢應該記得我個名。"

嘩…還記得你的名字呀～

"哦，你早講吖…"

在乘地鐵的途中，我把有關資料What's app了給阿澄。

讓她也了解一下這些少許的資料。

平日入夜的旺角已經人流很多，再加上是平安夜的關係，令整個港鐵站都擠擠擁擁的。

有一家大小，一雙一對的情侶，也有一大群mk。

依照阿澄守時的性格，她應該會比我早到。

我望望手機，我果然遲了大約十分鐘左右。

到了約定的出口前，我在人群中找尋着阿澄的身影。

我找了一會兒後，有一個少女的身影向我微笑着走過來。

看著眼前的女生，我不禁擦擦眼睛。

這個，是阿澄嗎？

認真，我沒有想過，平日樣貌平平的她打扮起來，可以這麼正。

常常綁在腦後的小馬尾放了下來，變成及肩的短髮。

加上淡粉紅色的外套，米白色的長褲。

臉蛋上看得出化有淡淡的妝。

重點是，圓圓的眼鏡給摘了下來，看來是換上了淺褐色的con。

霎時間，平日那個小妹妹的感覺完全消失。

是一種屬於少女的氣質。

可能一直以來都只有我把阿澄當成小女孩而已。

不知不覺之間，原來我們已經長大，不再是小孩子了。

"Hi妳喎，靚女。"

我微笑着跟她打個招呼。

"行啦，夠鐘喇。"她伸出手拍拍我的肩膀。

沒錯，傑叔的表演時間快到了。

我期待了好久，可以在現場聽到那種撼動靈魂的歌聲。

在阿澄伸手的時候，我留意到她手腕上掛着一條銀色手鏈，上面掛着星星的裝飾。

果然是個屬於星星的女孩。

"條鏈好襯妳喎。"我由衷的說。

"做咩今日係咁讚我呀？有咩期圖?"

"讚下您靚都唔得嗰喎。"

我一手向阿澄梳理得筆直的頭髮進攻，一下把她的髮型弄得亂七八糟。

"喂呀～"她啫着嘴從袋口中拿出梳子梳好自己的髮型。

"妖…整到亂晒。"

我聽見這一句後，禁不住笑了。

就算外表再變，她依舊是那個傻妹。

"行唔行格?傻妹。"我笑着問。

阿澄點點頭後，把梳子收好。

在擁擠的旺角站內，我們只能緩緩的走着。

途中人流已經把我和阿澄分開了許多次，我轉頭找她不知多少次了。

"好心妳跟實啲好冇，白痴澄。"

第N次回頭找回她的我這樣抱怨着。

"咁鬼叫你行得咁快咩。"

"哎～"

我以免她再跟丟，於是很自然的拉着她的手腕走着。

一切真的很自然，就好像小時候般。

阿澄的手很暖，雖然隔了衣服卻還是感覺到。

我們途中都沒有交談，我不知她在想什麼，我只知道因為人流的關係阿澄不時會撞到我。

有一次，因為後方有人推撞的關係，阿澄的胸部不小心碰到我手臂，雖然隔了許多層衣物依然有種軟綿綿感覺。

想不到原來阿澄都有啲料到的哦！

她立刻拉開我跟她之間的距離。

我不禁笑了起來。

"你仲笑，咸濕佬!"

看來她知道我在想邪惡的事，立地一腳踩下來我的腳上。

"我又唔係有心嘅…"

那只證明我是正常男生。

"咁樣抽人水…"

她的臉已經很紅，一臉委屈，還開始用力想掙開我的手。

但依然是以更加大的氣力捉緊她那溫暖的小手。

若問我當時為何這樣做，我只能回答，可能是因為好勝心作祟吧！

"喂，阿澄你諗住決賽唱咩歌呀?"

我為了令氣氛沒那麼尷尬，於是問跟我並肩走着的阿澄。

為了就她的速度，我只好走得慢些。

但我的手依然很自然的牽着她。

"Sor呀，頭先發你脾氣。"

"歌名喇格?"我打趣道。

阿澄低頭偷笑。

她可能以為我一直在生氣，於是道歉。

其實我也是以為她在生氣，才會一直沉默。

看到她笑，我好像有種放下心頭大石的感覺。

"祖祖嘅'華麗邂逅'。"

阿澄是容祖兒的忠實粉絲，於是會以祖祖這個暱稱喚她。

"又玩清唱?"我問道。

"嗯嗯…應該會係…"她點點頭。

不知不覺間，我們已經來到出口外的行人專用區。

人山人海，充滿了平安夜應有的節日氣氛。

我們在行人專用區尋找着傑叔的身影，阿澄則是一邊走，一邊在琳瑯滿目的商店外遊覽着。

這使我們的進程慢了許多。

"樊星澄小朋友，可唔可以行快少少呢？"

"哦～"

我回頭看到她在一家大型衣物連鎖店外望着橱窗外的一頂女裝的粉紅色帽子。

女生都愛購物的嗎？

"行啦！"我舉起手敲敲她的頭。

阿澄好像有些不捨的轉頭離開。

我最後回頭看一看那頂帽子，我想這頂帽子應該跟阿澄很襯。

其實心中有點想看一看她戴上的樣子呢。

一定好可愛…

可不可以買來送給她當聖誕禮物呢？

遠處開始傳來一把成熟的男性嗓音在唱着邪惡的"lonely Christmas"。

"lonely lonely Christmas…"

我想他唱的這首歌應該使許多毒男無名火起。

隨着歌聲走了不久，我們總算來到傑叔表演的地方。

那兒有着不少的觀眾圍觀着他的演唱。

我拉着阿澄的手，往人群的中央擠去。

我見她臉上好像沒有太大表情，便大著膽子繼續拖她的手。

這一切，真的很自然。

我們半推半擠的終於來到了前排的位置。

傑叔依舊拿着一支結他，慢慢的彈奏着lonely Christmas。

如果要我評論傑叔這首歌的話，我只可以說，他把lonely Christmas唱得更慘情。

聽得我有點想哭。

"換到歡呼聲不過一剎"

我相信許多在場的毒L已經被他秒殺，心中在痛哭了。

果然是首邪惡的歌…

幸好我也不是毒了許久才不致出醜。

我很自然的望向旁邊的她，她一直專注的望向正在自彈自唱的傑叔。

現在的我，一點也不覺得孤獨呢~

"做咩呀?"她似乎發現我正在看著她，於是問道。

"冇呀…冇…"我轉頭望回去表演的方向。

待他把整首歌唱完後，我不管在場數十對眼睛望着走了過去傑叔的跟前。

"Hi呀，叔叔，我地係梅子嘅朋友，想請你教下我地唱歌呀。"

我選擇了用這樣的開場白。

"你地有冇禮貌㗎?"

傑叔雙眼直視着我和阿澄，沉沉的道:"你地見唔到我唱緊歌咩？"

我聽見這一句，心中有點無奈。

我不是已經在歌與歌之間的空檔問了嗎。

我和傑叔就這樣對視了幾秒，我感覺到所有人都向我們望來。

"唔好意思呀～"

阿澄輕輕柔柔的點頭向傑叔道歉，同時拉我回人群中繼續聽歌。

"你講咩Hi呀…咁好冇禮貌囉…"

"超，我平時都係咁同啲friend打招呼㗎啦…"

難怪梅子說這位叔叔很難搞，原來如此。

不過，他的歌唱技巧，用氣，以及抒情各方面都確實表演得很好。

過程中，他唱了許多五花八門的歌，令在場的人都拍掌歡呼。

我也覺得，今年的平安夜，有一種很溫暖的感覺。

結果，我和阿澄在那兒聽傑叔唱歌，不知不覺間過了三十分鐘。

而傑叔也宣佈今晚要結束了。

雖然在場的捧場者都大叫安歌，但傑叔只是微微一笑然後開始收拾設備，準備離開。

隨着緩緩的步伐，我和阿澄追了上去。

"唔好意思呀，叔叔，我地呢真係有心想你幫手教我地唱歌㗎！"

阿澄用輕輕柔柔的聲音道。

當時我心想 ，如果平日阿澄也是用這種嗓音對我說話，我一定不會整她整得這種狠。

"走啦，我唔教唱歌格，咁鬼煩。"

傑叔繼續在人來人往的旺角行人專用區內走着，而我們就只好死跟在他背後。

"但係係梅子叫我地嚟搵你嗰喎。"

到最後，我唯有放梅子上枱。

"咁又點呀？"

傑叔直接繞過我倆在人流極多的旺角街道走着。

不過，看來梅子所言非虛，他果然跟傑叔有關係。

"下?但係梅子話…"

正當我打算用身子擋住傑叔時，阿澄拉住我。

我望向她，她搖搖頭示意我不要窮追猛打。

"但係佢…"

我想深一層，又不無道理。

傑叔看來並不是一位非常容易相處的人。

阿澄拉起我的手，跟在傑叔後方。

她的小手很溫暖，而且軟綿綿的。

很舒服，好像有一股暖流從手中傳來。

明明小時候都會拖着阿澄的手周圍去玩的呀，但這感覺跟那時的真的很不一樣…

難道真如身邊人所說，是我一直以來，在逃避些甚麼了嗎？

正當我好像傻瓜般思索着的時候，阿澄突然間停下來。

我因為太專注的關係，不及暫停，撞到她。

幸好我拉着她才沒有出事。

"小心啲啦您!"阿澄陰聲細氣的道。

"做咩停呀妳?"

"殊…"

阿澄把手指放在唇上示意我安靜一點，然後指指前方。

我看見背着一身裝備的傑叔走進廟街其中一家大排檔內。

不知不覺間，我們走了那麼遠。

今晚平安夜，人固然多，但傑叔依然找到位置坐。

看來他是個常容，早就有留了座給他。

我拉着阿澄走進過去傑叔旁邊的位置坐下。

甫坐下阿澄立刻放開我的手。

這我才發覺，原來我和她一直手拉手。

"又係你地呀？小朋友。"傑叔望向同座的我們:"唔好白費心機喇，我話左唔幫就唔幫，就算你地跟我番屋企都冇用。"

"我地咁啱嚟呢度食嘢啫。"我緩緩的道。

"隨便你地啦!"傑叔淡淡的道。

"喂，傑佬，係咪照舊呀？"

一個貌似大排檔老闆的中年肥佬緩緩走向我們。

傑叔也是目無表情的點點頭。

"你地兩位呢？"

中年胖子望向我們問道。

"我同呢位靚仔一樣得喇…"

我指向傑叔，示意靚仔所指的是他。

被我稱讚靚仔的傑叔依舊毫無表情。

"係嘅…"胖子下着單問:"咁妹妹呢？"

"干炒牛河吖吾該!"

"識食呀，妹妹仔你。"

他留下這麼一句後便走到廚房裏去。

見到這一幕，我心中不期然想起書琪。

阿澄跟書琪，在一些地方上其實很像。

"阿澄，食干炒牛河您唔怕肥咩?"

我很像要為了證明些甚麼而問道。

阿澄好像沒有聽見我的說話，繼續呆望着前方，眼神沒有焦點。

有什麼可能在這種地方也可以呆的。

我搖搖她的手，她才緩緩的向我望來。

我只好把方才的問題重複一遍。

"有咩好驚啫，自己鐘意食咪得囉。"

我很自然的笑了，心中想起書琪的身影。

在食物還沒有上前，阿澄去了趟洗手間。

圓桌旁，只有我和傑叔坐着。

"喂，小朋友，豉椒炒蜆，特辣。"

肥老闆拿着兩大碟炒蜆出來，一碟放在我面前，另一碟則放在傑叔面前。

這一刻，我已經知道，我中伏了。

炒蜆中傳出的是仿佛化學煙霧的熱氣，我還看見幾顆大辣椒放在內。

看來，特辣是真的非人能受的程度。

幸好，有一個客飯伴着吃。

我望向對面的傑叔，他向我竊竊一笑，便捧起飯來扒着。

然後臉不改容的吃着那碟炒蜆。

我還看見他把碟中的一條辣椒放進嘴咀嚼。

這個到底是什麼人?

他不怕喉嚨痛，聲音啞，會影響唱歌嗎？

而我表面上是在有禮貌的等阿澄回來，實際上是在淆底。

在我定定的看着傑叔的食相時，阿澄緩緩從洗手間走出來。

"公廁真係好鬼污糟…"阿澄抱怨着，然後坐下問:"您仲唔食，唔洗等我喎。"

我對着那碟冒出化學煙霧的炒蜆點點頭。

既然阿澄回來了，我也沒有藉口不開動了。

我夾了隻蜆放進嘴裏，果然辣得要命。

差點呼吸不了。

"您冇嘢吖嘛?"阿澄見我表情奇怪，於是這樣問。

我一口飯伴一隻蜆的吃着。

舌頭好像變得麻木了，只能向她擺手。

當我把碟中的蜆吃了一半時，肥老闆把阿澄叫的干抄牛河捧上。

"肥老闆，比杯冰水我!"

我大聲叫喚，幾乎全大排檔都聽得到。

肥老闆很快的拿了杯水來。

雖然有水把辣味沖淡，但依然吃得我要不斷深呼吸。

"頂唔順就算啦，小朋友。"

肥老闆用一種苦口婆心的語氣對我說道。

我抬頭睨一睨傑叔，他正望向我竊笑。

然後喝了口啤酒。

我無視了他的那笑容，繼續吃着那碟上的蜆。

"比我試下吖。"

阿澄迅速的夾了一顆蜆肉放進嘴裏。

我想阻止她，但已經太遲了。

阿澄是那種很怕辣的女生（連淡仔十小辣也受不了那種），所以我相信她是受不了這種辣度的。

果然她立刻咳了兩下。

"冇嘢呀?"

"我okay呀，幾好味呀！"

"妳唔得唔好亂嚟呀，我冇個女賠番比妳阿媽㗎。"

阿澄搖搖頭，繼續一口蜆，一口牛河。

我向肥老闆多取了一杯水，幫阿澄解辣。

隨後她好像要為了證明些甚麼似的，把我吃餘下的蜆全部吃光。

當然也把水全部倒進口中。

"傑叔，唔該您吖。"

我見傑叔看着阿澄看得目不轉睛，於是問道。

至於阿澄，我相信她應該有一段時間說不出話。

"小朋友，你地兩個咩關係呀？"

傑叔放下了筷子，正盯住我們的方向。
正確而言，應該是望向阿澄。

我望向阿澄，她正在低頭露出一個思想的表情，但事實我不肯定她是在想什麼。

"朋友…不過，暫時嘅身份應該係亦敵亦友。"

阿澄輕輕的道。

跟她這麼一提，我才想起我在音樂比賽的對手不只有阿創一人。

沒錯，我相信阿澄絕對是我的勁敵。

"下?"

看來傑叔很有興趣繼續聽下去。

於是阿澄繼續用她那甜絲絲的嗓音把音樂比賽的事說一遍。

我聽着，心中還是那一句。

如果她平日對我說話是這麼溫柔的話，我對她的態度應該會是完全不同。

"嗯，其實梅子佢都有同我提過，有兩個同學想搵我，但係呢，我想你地同我做樣嘢。"

此時，我想起了梅子提起傑叔時那個表情。

還有現在一直緊望着阿澄。

難道他是個金魚佬…

"嗱，我同阿澄都唔賣身㗎。"我伸手護住旁邊的她。

"你諗左去邊呀？小朋友!"傑叔沒好氣的擺擺手。

他隨手拿起啤酒來一飲而下。

"聽晚聖誕節唔出街玩，去頭先我唱歌果度唱番兩三首歌，我覺得及格嘅話，就考慮下啦。"

就這麼簡單?

"得左喇!"

阿澄大叫着，然後舉起手掌想give me five。

我卻用力的拍下去。

她呼呼說痛，然後舉起手用力拍我的背:"賤人!"

阿澄已經在傑叔前原型畢露。

"咁我走先喇!"

傑叔看來對暴力澄沒有興趣，把最後一口啤酒喝完，放下錢後離去。

我看着傑叔徐徐離開的背影，有點滄桑。

"咪住…"我叫停了傑叔，出於好奇問了一個問題:"咁你會幫梅子教路嘅原因係咩呀?"

他回頭睨了睨我，並沒有道出事實真相。

這件事情，真的奈人尋味…

而我跟阿澄，在離開之前則跟肥老闆打聽了有關傑叔的資訊。

結果只是知道，他喜歡吃豉椒炒蜆。

這個其實不說也罷。

在離開的路上，街道上人流依舊熙來攘往。

旺角好像是一個越夜越旺的城市。

我也好像被那種氣氛沾到，不想回家。

"阿澄呀，不如倒數完先走咯?"

我在吵鬧的人群中大聲說着。

"我驚我屋企人擔心我喎。"她也盡量大聲的說着。

"您扮咩乖乖女呀？"我回頭望向阿澄，卻不自覺的望進了她那雙澄明的眼眸內。

那一刻我好像有種觸電的感覺。

可能只是因為我沒有看過她這樣的打扮而已。

只是這樣而已。

"做咩呆晒咁呀？"阿澄張大雙眼問道。

"冇，點呀，去唔去啫，靚女。"我隨口道。

阿澄掩嘴笑笑搖頭。

女生總喜歡被人讚漂亮。

我點點頭，道:"好啦，咁我送你番屋企啦。"

"您都番屋企練下歌，溫下書啦。"她指著我說道："唔係嘅話，四強賽你都入唔到呀！"

阿澄好像媽媽般向我說教，然後輕輕敲了敲我的頭。

我則回敬她一個凍柑。

阿澄的臉蛋好像永遠都這麼溫暖，而且軟綿綿的，摸著真的好舒服。

"做咩呀？呆晒咁…"阿澄呆呆的看着我，接著放下了我的手。

"哦～冇。"我抓了抓頭，立刻清醒過來:"咁妳聽日朝早去邊呀？"

"冇呀，可能同屋企人去行街呱。"

既然如此，我想阿澄真的是沒有心思去聖誕節倒數，於是只好跟她一起回家。

一來，我始終擔心白痴澄自己一人回家會遇到些甚麼妖魔鬼怪。

二來，自己一人倒數沒有什麼意思。

於是我也決定回家罷了。

在途中，我們一直在相討明天應該選些甚麼歌唱才好。

阿澄依舊都是打算唱那幾首容祖兒的飲歌…

"嘩，妳可唔可以比啲新意呀，樊小姐。"在地鐵逼爆的車廂中，我說道。

"……"

我看見阿澄在呆的樣子時，我忍不住笑了笑。

我感覺，自己好像有點中招了…

"笑咩啫，你咪又係來來去去都係陳奕迅。"阿澄說畢，低頭思考着。

她思考和呆的時候表情是不一樣的。

陳奕迅才是樂壇第一的，阿澄真不識貨…

"喇，不如咁啦。"她用一種恍然大悟的語氣道:"我地互相揀一，兩首歌比對方唱，咁吖?"

我聽到這個提議，覺得挺有趣的，於是立刻點頭同意。

"不過都一定要唱下比賽會唱果首歌喎，比傑叔聽下比意見都好吖。"我說道。

"嗯。"阿澄點點頭。

要在地鐵站走回我們家要大約十五分鐘左右，但都只是些普通的行人路。

但我在跟阿澄邊聊天邊慢慢地走着時，她卻無緣無故的跌倒在地上。

我立刻蹲下扶她起來。

"你冇嘢吖嘛？"

這下子我是真的出於關心。

若果這下子，我還取笑她的話，那我可真是太沒人性了，而且…

剛才那一下，心臟仿佛停頓了。

"冇，我有啲暈啫。"她柔聲道，然後微笑。

我見附近有幾張休憩用的椅子，於是扶阿澄過去坐下。

"我真係冇嘢喎，喇你睇下我，仲行到喎。"

阿澄雙腳一踢一踢的，傻氣的笑道。

雖然阿澄看上是無大礙，但我都想她休息一下。

這個人就是有事永遠都不跟其他人坦白，不想令其他人擔心。

但又不知道，其實這樣只會使人更擔心。

她坐下後，我坐在她旁邊。

我苦笑了一下，作為最強盟友，原來也已經很久沒有跟她好好的交流過。

在小四的時候，我和阿澄參加了學校運動會的四百米短跑。

小學時每個學生都一定要參加一個項目，我們報名的時候只剩下四百米短跑這個項目。

而已，當時的阿澄，根本就是一個運動白痴。

我為了令她不會包尾這樣難看，每日都會陪她到附近的運動場跑步作為練習。

"我唔得喇，就死喇…"

穿著小學運動服的阿澄，氣喘呼呼的說着。

"唔死得住呀，您跑得果兩步炸。"

當時阿澄的運動細胞簡直可以媲美大雄。

"……"

"跑呀…肥澄，唔係我叫你阿哥唔比雪糕你食。"

其實當時阿澄身形不胖，只是包包臉令她看起來很胖。

"#@$%&+?/…"(有冇搞錯呀…)

阿澄不知道呢喃了些什麼後繼續跑着。

當然，我也跟她一起跑了不知多少個四百米。

最後，我和她累得跌坐在休憩處的地上喘息着。

"澄澄，妳要記住…"我一邊喘息，一邊說道:"我會陪妳跑㗎，我係您嘅最強盟友。"

當時，阿澄望着我，傻笑起來。

現在想起阿澄當時的笑容，跟現在的她重疊起來，十分可愛。

結果阿澄最後拿了尾二，想起來算是有回報吧…

"食唔食雪糕呀？"我問阿澄。

阿澄呆望着我半晌後笑了笑點頭。

"咁您坐定定等我喇。"我好像哄小孩般撫了撫她的頭便半跑過去六仔記買雪糕。

對比起便利店或超市，六仔記般的士多在價格上好像更有人性。

平安夜的六仔記比平日的人流多了。

"聲仔，去玩完番嚟呀？"

六叔見到我，打了個招呼。

見到我在雪櫃中拿出兩杯雪糕，他頓時露出一個驚訝的表情。

"您變態格?冬天咁凍食雪糕?"

"您係咪唔抵得我後生身體好吖?"我在錢包內找出一張二十元:"六叔。"

"死仔聲…"

當然，阿澄沒跟來使出嗲功，再加上我有意無意的嘲笑，很難從六叔手上拿到六折。

"喂…找錢吖，六叔!"

"今晚平安夜加價!十蚊杯!"

我看他的表情是故意報復。

算了…別跟更年期大叔計較。

我拿着兩杯凍冰冰的雪糕從六仔記走回公園。

阿澄依舊呆望着天空。

我知道她正在尋找着些甚麼，也抬頭望向晚空。

今晚好像沒有星星哦。

但月亮則是高高的掛在天空中。

我定定的望着阿澄，有一種從未有過的感覺湧出。

這個亮麗的少女，就是那個跟我青梅竹馬的女生。

也許只是我一直不想長大。

我不自覺微微一笑走過去把雪糕遞過去給阿澄。

我看着阿澄用膠匙一口一口的吃着雪糕。

"阿澄，如果有個男仔同您講鐘意您，咁您會點呀？"

我隨口問了一個這樣的問題。

當時，我完全不明白自己好端端的為何要問一個女孩這種問題。

當時，我完全不明白自己好端端的為何要問一個女孩這種問題。

阿澄直視着我的眼睛，樣子十分認真。

"樂聲，我係外星人，係唔會鐘意任何一個地球人㗎…"阿澄別過臉，嘆口氣道:"如果您唔想冇左我呢個朋友，就唔好再介紹啲咩男仔比我識喇。"

我只是皺了皺眉，心中泛起一個可怕的假設。

"阿澄呀～"
"嗯?"
"妳應該唔會中意女仔嗰呵?"

我想起阿澄整天跟書琪成雙成對，又跟她一起去洗手間…出雙入對般…

難道她才是我的最大對手?

"癲左咩您…"阿澄苦笑着:"您估個個都好似您咁咩，淨係掛住拍拖。"

想起來也是，在阿澄的世界，也許有許多東西比愛情重要。

她的家人，朋友，學業，諸如此類…

所以，她一直非常努力去做好每一件事。

不論是讀書，抑或是涉獵其他五花八門的技藝。

阿澄一直都很努力。

"估唔到，十六歲嘅平安夜會同你一齊過…"

她看著遠空的數顆微微發亮的星星說道。

"之後嘅平安夜，如果您約我的話，我或者會考慮下陪你出街玩嘅!"我咕嚕道。

"算吧啦您，好稀罕咩…"

我吃了一口雪糕後望望阿澄…

我舉起手中的雪糕，她立刻會意，微笑着舉起雪糕跟我碰杯。

除了妳，還會有誰人這麼瞭解我呢？

順便喺度祝大家聖誕快樂

送阿澄回家後，我的腦海中只是想着要她唱些甚麼歌才能整到…不…考驗到她。

以她的水平，我相信只要改一改拍子，連浮誇也唱到。

所以我還是決定了交給上天選擇。

我打開手機上的音樂apps中的隨機播放，抽出的是三個字的歌名。

我覺得這首歌絕對可以反映我這幾年來暗戀書琪的苦況…

而另外一首，我打算選一首屬於阿澄的主題曲，可以給她大顯身手的機會。

於是我在apps的搜尋列上輸入了"繁星"二字。

然後在搜尋列上選了一首歌聽着，也就直接的選擇了這一首。

我回到家，因為太累的關係，梳洗過後便直接躲在被窩裏玩手機。

我打開what'sapp來看。

每天也有上百條訊息，都不外乎是群組的成員聊天，真正找我不上十分一。

其中放在最上的是阿澄剛傳來的訊息，其次是白板傳來的。

我先看了阿澄的訊息，主要也是問我有關明晚的安排。

我隨意的答了她一句"照舊"之後，隨意的按下阿澄的聯絡人頭像，好像個痴漢般凝望着她的用作頭象的自拍照。

其實阿澄的樣子長得不差，挺可愛的。

還好像愈看愈順眼似的。

"死喇…唔係柑呀…"

我喃喃自語着。

阿澄有什麼好，身材又差，又呆…

但呆呆的圓臉帶來親切感卻使我心間一暖。

我嘆口氣後搖搖頭，趕快把what's app關掉，用音樂apps開了首歌來聽。

平日總喜歡抽Eason的歌的隨機播放系統，今次卻抽出了櫻花樹下。

"曾分開曾相愛等待跟你未愛的愛 你說悲不悲哀…"

想着想着，跟阿澄談戀愛，感覺應該不差，甚至好像有種奇妙的感覺。

若果沒有書琪存在的話，我又會否喜歡阿澄呢?

"秒速之間變改 小小世界眷戀 也許走不過 拆卸的街"

"少女亦隨年漸長 走得多麼快"

歌聽完了，再次打開了what's app，阿澄已經傳了個OK的手勢過來。

在輸入完畢後，我看了看白板的訊息。

原來是他買了新遊戲，約我明天到他家去打機。

我遲疑了一會，答應了他。

然後從書包中拿出功課以我獨有的神速(固然比不上怪物級的學霸)寫着通識功課，借此分散注意力。

不過，當人愈不想去想一個人，那人就愈是出現在你的思緒中。

有很多過去的片段從腦海湧出。

我微微一笑，這種就是青梅竹馬的魔力嗎？

最後，我在臨睡前，從櫃子中拿出了我塵封多時的最佳拍檔。

"好耐冇見喇，拍檔!"

我打算明天晚上會用到他。

清唱的話，我實在沒可能。

但若是自彈自唱的話，我肯定不會比傑叔遜色。

聖誕節的中午，我依約去了白板家玩最新出的Xbox遊戲。

"哇哇哇～暴君!"白板一看見我背後的拍檔時不禁叫囂起來:"long time no see喎"

沒錯，所謂最佳拍檔就是我的結他，暴君。

而已，我背後背着的除了暴君外，還有pick等等的裝備。

"做咩帶埋佢嚟?"

"晏啲要帶佢去同某人一決高下。"

我感覺到自己當時的眼神十分有火。

"又邊位得罪左你呀…樂聲哥…"

"一個好勁抽嘅阿叔…"

在我們以認真mode在爆機的時候，我隨口問了白板一個問題。

"白板，如果有條友，同時中意兩個人，您點睇?"

我在模仿網絡打機紅人-卡關達的語氣問他。

白板斜睨我一眼，然後把視線放回遊戲畫面中。

"一定係仔嚟啦呵～"

認真，臉色蒼白的白板這樣望過來，其實有點可怕。

好像生化危機的畫面…

同時，心中有一種不想被揭發的感覺。

"點解咁問?"我把頭轉向螢幕中。

"因為多數都只有男人會同時間對幾個異性有感覺呀啫，呢種係男人嘅天性嚟…"此時，白板操控着遊戲中的角色同時擊倒了數名敵人，道:"不過，最重要嘅係，分清楚，咩係鍾意，咩係愛。"

白板此刻定定的看着我，我覺得這個眼神更加可怕。

"喇，易千行，我唔係Hehe㗎吓!"我嚴正聲明。

"阿…聲哥，您係咪諗多左呢？"他似乎因驚訝而呆望着我道:"我好明顯講緊你同阿澄嘅…"

白板說到一半，把視線放回遊戲屏幕上，但發現他的角色已經魂歸天國。

"Gg…"白板大叫着:"您係咪衰呢，要再玩過喇…"

"定啦，有我起度，見板過板!"

"總之，一句講晒，係咪對阿澄有感覺呢?"

白板突然說的話，令我好像被雷劈一樣抖了抖。

"痴線…"我只是這樣輕輕帶過："佢？妹妹嚟呀咋…"

“哈～”白板似笑非笑的哈一聲後再也沒有出聲了。

然後，我跟白板快樂的蹉跎了一個下午的時光。

有人說，年輕的時光就是拿來蹉跎的。

不是嗎?

最後，在我離開白板家時，白板在走廊叫住了我:"喂～樂聲。"

我立刻望向他。

"我都好期待音樂比賽嘅決賽，可以同你一較高下。"

"下?"

我對他的話充滿疑問，他的話意思是甚麼?

白板可是連初賽也沒有參加的哦…又如何參加決賽呢？

是因為之前的重感冒，令他燒壞腦嗎？

"冇嘢喇，總之決賽加油啦！"白板穿上人字拖，走出他的家門:"我陪您落地鐵站喇!"

我緩緩點頭答應他，他永遠都是奇奇怪怪的。

途中，我和他交流了許多打機，以及唱歌的心得。

也遇上了一個我絕對沒有預期過會見到的人。

"死mk?"我驚訝得大叫起來。

"咦？"對方也舉起手指指向我:"小朋友，咁啱呀？"

沒錯，他就是之前強迫我吻阿澄然後拍下的mk仔。

他的頭上依然是一頭金毛。

看來他經常會出現在學校附近，因為白板的家同樣在學校附近。

"郭嘉?"白板說道，看來他所說的是那個mk的名字。

這個人的名字跟三國中早逝的魏國謀士一樣?

"你識佢㗎?"

"你唔識咩，佢係我地學校師兄嚟格…"白板反問:"成績超勁嗰喎…"

師兄?

我在學校讀書這麼久也好像對他沒有印象，不過現在有更重要的事情。

"同我刪左條片佢!"我指着他道。

上一次因為他人多勢眾，加上我身邊有阿澄在，才放他一馬。

現在可不同了，就算白板再廢，也只是一比一而已。

"到底咩事呀?"白板在我耳邊說道。

"遲啲先講，而家我要起佢度拎番啲嘢先。"

我說罷，郭嘉向我投來一個挑釁的目光。

從小所學的空手道終於有用武之地了。

他是想一嘗被我的手刀劈一劈的感覺是吧？

我回以他一個"放馬過來"的笑容。

白板露出一個疑惑的表情後，徐徐的的望向郭嘉。

"師兄呀～不如你比番果條唔知咩片佢啦!"

郭嘉睨一睨白板後，神情變得柔和起來。

"哦～您想晚晚拎你同條女條片嚟J啫。"他嬉皮笑臉的說道:"比你手機我喇…我what's app比您喇!"

他說罷，白板立刻張大眼望住我。

"唔係你諗果啲嘢呀下!"我轉頭向著郭嘉道:"總之你delete條片佢啦！我唔要呀！"

郭嘉輕輕嘆氣後，果真的拿出手機，在我們面前打開了那一條片:"咁你睇下係咪呢條?"

結果白板也看見了那數秒中我在巴士站外(被迫)托住阿澄的頭強吻的影片。

"嘩…聲哥你當街同阿澄…"

白板的笑聲簡直是火上加油。

"你快啲同我del左佢!"我無名火起的道。

"係嘅…係嘅…"郭嘉在我們面前按下了刪除影片的按鈕後，再確認已經刪除了:"喇，咁我走得啦！"

他在我們面前急急忙忙的離開了。

如此奇怪的人也有的…

腦海中隨即又想到他可以備份那段片，或者已經派給他的MK朋友…

算了，即使如此我也拿他沒辦法。

前往地鐵站的期間，白板偶然會掩嘴偷笑。

我絕對猜想到他在笑甚麼…

"喇…唔係您諗緊嗰樣嘢呀下…"

"唔…唔…明白，清楚，了解!"

白板的嗓音充滿笑意。

看來5c班的緋聞錄中又多了一項了。

不久，我和白板已經來到了地鐵站。

而我也出發去跟阿澄到旺角。

插曲:繁星篇-華麗邂逅

在聖誕節的接近中午時分，星澄到了醫院找博士博士作個定期的覆診。

不過，其實她早就知道的，自己的問題，根本就不是定期看醫生就可以輕鬆解決的。

她敲了敲門外掛着方博思博士名牌的房門。

也因為他這個名字，星澄總喜歡喚他博士博士。

"係咪星澄呀？"

她輕輕點頭，但又想起博士看不到自己點頭，於是吐了吐舌頭。

"嗯…"

"入嚟吖，道門冇鎖格。"

她又像個白痴般點點頭後推開門進去那一間還是打理得十分整潔的辦公室。

"早晨呀～博士博士。"

順手把門關上後，她向博士打了個招呼。

"坐吖，星澄!"

"聖誕節都冇假放嘅感覺係點㗎?"

星澄微笑着，用爽朗的嗓音問道。

"其實…"博士皺一皺眉，低頭思索了半秒:"感覺應該同您冇假放係一樣嘅。"

他從辦公室的抽屜裏拿出了星澄的紀錄翻看着。

"點呀？星澄，最近有冇啲咩唔舒服咁…"博士問道。

"最近都係偶然會頭暈…仲好似愈嚟愈密…"

她只能照事實告訴眼前這一位可以絕對信任的大哥哥。

"仲會冇啦啦突然眼前一黑咁…"她想起昨晚樂聲送她回家時自己的狀態，不由得自己不害怕。

博士低頭嘆一口氣淡淡的道:"睇嚟洛教授嘅預測好準，都唔知應該開心定唔開心好。"

他看着檔案中的一份預測的圖表，心中感慨着人類的無能。

就連作為權威的洛爾德教授研究多年也束手無策。

他們對於一切結局，只能預見，不能改變。

想到此，他又低頭嘆一口氣。

星澄搖搖頭道"博士，其實我可以生存到咁耐，我已經覺得好開心格喇，多謝您幫左我咁多呀。"

她的心中泛起了洛叔叔慈祥的笑臉。

他絕對是一個巨人，替她擋下了無數的危機，甚至給了她普通人的生活。

"其實，我作為跟進您個案嘅研究人員，我根本就咩都幫唔到您…"方博士低頭嘆氣，道:"唯一可以做嘅就只係陪您傾下計咁。"

星澄搖搖頭，道:"全靠有您地陪我，由細到大，我先唔會覺得自己同其他人唔同，我已經覺得好開心格喇，可以生存起呢個世界。"

博士沒有想過，反而眼前這個女生仿佛比自己更看破生死。

但是，他知道總有些事情是眼前這個少女不能放下的。

也許，生命短暫，才能更珍惜生命，讓生命更有色彩。

有些事情，他可能比樊生，樊太，即是星澄的父母更了解。

因為他也算是個曾被命運無情奪走愛情的人。

博士只能低頭嘆一口氣，道:"星澄呀，如果妳真係中意果個男仔嘅話，博士覺得您好應該同佢表白先係，而唔係推佢比第二個女仔，而自己唔去爭取呀…"

博士想起了從小到大，星澄的口中不時會提起的那一個男生。

"博士博士，您知唔知呀？聲仔又整蠱我喇…"

每一次她提起他時，眼神都好像會發出光芒般似的。

"同遊在無限宇宙 衣角沾滿了星斗"

星澄一時三刻想不到可以如何回應博士，只好用歌表達。

"以後仲然遇上氣流 又遠去 餘暉可帶走"

星澄用輕柔的歌聲唱着。

博士因為星澄很喜歡容祖兒的關係，也有聽容祖兒的歌。

由其是這一首是星澄的飲歌，華麗邂逅。

"總算終有一日，我起佢生命中消失，我都只係希望佢之後可以開心，冇左我，對佢嚟講，都唔會有啲咩問題。"

也許是因為冬天的魔法吧，她現在竟然有種想哭的感覺。

記得摯友冬冬曾經說過，冬天是有一種令人特別容易悲傷的魔法，看來是真的哦！

來年完成夜航降落時候 我都記得跟你互放光輝的協奏。

"好啦咁…"博士低頭嘆一口氣:"記得有啲咩都唔可以收埋，要同博士講格。"

"嗯!"星澄用力的點頭。

博士露出一個微笑。

星澄跟博士談天說地，在離開前，博士才想起一件事要提醒她 。

"星澄，記得過幾日約左我同書琪呀!"博士抓抓頭道:"如果妳想嘅話，可以叫埋嗰個男仔嚟嘅。"

星澄聽見後，向博士微微一笑，點點頭後便離開了。

博士待星澄離開後，輕輕嘆一口氣。

這個女生，真的感到幸福嗎?

時刻抱著這份若有若無的感情，真的會幸福嗎？

Ch.5 鍾無艷

我向旺角出發途中一直思索着白板所說的話。

要分清愛情和喜歡。

一直以來，都覺得我對阿澄的只是友情，最多只是喜歡，未去到愛情的境界。

友達以上。

也許就是我跟她關係的寫照。

不過，有時望着她時，會出現的那一種感覺又是哪一回事呢?

我會不會真的把這兩種感覺混淆了呢?

說起阿澄，我現在已經差不多到達旺角站，於是打個電話告訴她我早到。

"下?!"阿澄的語氣十分驚訝:"您都會早到，今日太陽起西邊升起咩?"

"係咪唔得吖?"我反駁她道:"妳而家起邊呀，陪妳好食好西喇"

"其實我一早起旺角行緊…"

我苦笑了一下，為何這樣也不能比阿澄早到…

"咁您起尋日果度等我一陣吖，我好快到。"

我好像把語速也加快了。

在旺角的地鐵站，阿澄站在跟昨日一樣的位置低頭玩着手機。

因此，我一眼便看見了她。

"嘩…"阿澄指着我背後背着的結他，誇張的道:"好耐冇見您要帶埋暴君出嚟喎。"

"今次係我使出真功夫嘅時候喇!"

要我好像阿澄般清唱，我真是無從入手。

因此我帶了用作伴奏的結他。

"行咯～邊行邊講!"

然後我帶了她去大家落。

"又話咩食好西，結果又唔係大家落。"阿澄啜着紅豆冰說。

"唔好食咩?"我睨了睨她:"您覺得唔好食就比啲嚟啦～"

我說着，用叉子殘忍的奪走了碟中的給阿澄切成一小片的其中一片西多士。

"喂呀～"阿澄伸手想搶回但已經太遲了。

其後我偶然會出手偷吃她碟中的食物。

別誤會我是在欺負她，其實我這樣做只是用心良苦的跟阿澄訓練她的警覺性。

最後，阿澄放下餐具時，用了一個無奈的眼神望了望我。

而我此時拿起了在我的碟上故意留下的烤雞翼給她。

"好飽喇，食唔晒，比左您喇!"

"您食晒我啲嘢，梗係飽啦!"

話雖如此，但手不對口的把烤雞翼拿起來吃着。

而我則是呷着熱奶茶，看着阿澄的食相。

"好，食完!"阿澄放下串着雞翼的竹籤，拍拍手道:"點呀？您諗左邊兩首歌比我唱呀。"

想不到阿澄會在這個時候問我。

我打開了聽歌的app，放在她的耳邊小聲的播放着。

"Omg!"阿澄誇張的說着:"點解您揀首咁嘅歌比我呀？"

"您洗唔洗呀～"我對阿澄的反應只感到誇張，但隨即又想到另外一個可能性:"唔係容祖兒啲歌，您唔識唱呀?"。

聽見我陰聲細氣，似是恥笑她的聲音後，阿澄苦笑了一下:"點會呀，呢首歌之前咁紅。"

"咁等陣睇您表演喇!"

阿澄只是呆呆點頭，明顯又在神遊。

"醒喇!"我輕輕捏了捏她的臉蛋:"食完未格，行喇。"

於是阿澄也很快的把紅豆冰喝完拉起我的手走出大家落的門外。

她拉起我的手時，好像十分隨意。

我們小時候，不是都是這樣的嗎?

我的心中好像沒有一絲介意，甚至有種安全感。

我跟妳，到底…

是否對阿澄有感覺呢?

白板說的話突然間在心間響起。

這…不會吧？

途中，我和阿澄交換了給對方選好的歌。

同時小心翼翼的走着，盡量避免人流撞到暴君。

我還一直開着app來播放着那兩首歌來聽，好讓自己記得歌詞。

其實阿澄已經算是很貼心，特地選了幾首陳奕迅的歌給我唱。

很快我們便來到傑叔表演的地方。

他很準時的站在那裡，輕輕的掃着，測試着自己的結他。

我們徐徐走了過去，打了個招呼。

"好準時呀～小朋友。"

傑叔看見我和阿澄走過來，於是說道。

"睇住我地點贏您啦!"我很自然的說着。

看來我已經不自覺的把眼前的傑叔當作是對手了。

"原來您都識彈結他格?但係唱歌最重要嘅，始終都係技巧同感情。"

傑叔挑釁的語氣令我全身有種火熱的感覺。

此時，我們身邊已經有些人圍着，好像是些觀眾，但暫時為數不多。

"咦！傑叔，您啲徒弟仔呀?"

其中有一位中年嬸嬸，望着我和阿澄問道。

"唔係，佢地係嚟挑機嘅!"傑叔不慍不火的語氣說道:"係對手…"

於是，在場所有人的視線都開始放在我們二人身上。

我臉上不自覺的勾起了一個笑容。

好的，這個挑戰，我們接受。

我望向阿澄，她只是低頭在呆。

在這種情況下還可以發呆的，我相信只有眼前的她了。

我走過去輕輕敲她的頭:"醒喇，差唔多要開波喇!"

阿澄用她那雙剛睡醒般的雙眼看著我，然後點點頭。

"係，兩位小朋友點稱呼呀?"

"繁星少女!"

她隨口說道，看來是個她為自己取的藝名。

我掩嘴笑了笑。

好土的名字哦~

"笑咩呀？呢個名我諗左好耐喇。"

阿澄在我耳邊碎碎唸道。

"笑人，咁您都報上名來啦！"傑叔斜睨着我道。

認真，我沒有想過自己要自報名字，於是我情急生智的隨口說了個名字。

"樂聲歌王。"

我還要配合一個揮手的動作。

其後，我聽到阿澄疑似恥笑的笑聲。

臨時想的還想怎樣呢？

在傑叔的表情開始前，我和阿澄站在他的身邊。

有觀眾準時的來到此處圍觀。

"多謝大家今日都嚟捧場，今晚有兩位小朋友都想同大家表演一下，咁樣等陣會有一陣小小時間比佢地兩位。"

傑叔說罷，有人開始拍掌，有人拿出手機拍下傑叔的表演。

看來他們都是傑叔的粉絲哦，就好像我喜歡追卡關達的直播一樣。

旺角到了晚上，真是會有一種不同的氣氛。

傑叔還應節的唱了首聖誕歌。

"好喇!"傑叔望向一直站在他身後的我們:"到您地表演喇。"

"我地有請樂聲歌王。"

傑叔後退幾步，把中央的位置讓給我。

我把一直背起的結他，輕輕的掃着。

"任我行!"我很chok的直接說出了歌名。

這是阿澄替我選的第一首歌，其實這一首歌，我也是經常聽的。

希望可以嘗試一下唱出自己風格的任我行吧！

"天真得只有你，令神仙魚歸天要怪誰"

我輕輕的掃着結他，在享受着音樂。

原來街頭表演是比台上有種完全不同的感覺。和觀眾的距離更接近，我的歌好像更能使他們聽得清晰，甚至有種互動的感覺。

而我隨着這種感覺，不以為然的把彈奏結他的速度加快。

也順理成章的把任我行唱得輕快，更能配合暴君的節奏。

"從何時你也學會 不要離群 從何時開始怕遙望星塵"

這就是樂聲版的任我行!

此刻我很自然的回望阿澄一眼。

她向我微笑，舉起一個大拇指。

這個笑容很甜，令我不期然的想起小時候的她。

心間有一道微微的暖流湧出使得這個冬天變得非常溫暖。

"跟著落嚟係，葡萄成熟時!"

"差不多冬至 一早一晚還是有雨"

外圍的觀眾好像愈來愈多。

"但見旁人談情何引誘 問到何時葡萄先熟透"

"你要靜侯 再靜候 就算失收 始終要守"

這首歌令我隱約的想起書琪。

這幾年間，我都是默默的暗戀着她。

阿澄是想我不要放棄，繼續去堅守這一種感覺。

起初我真的不了解，她為何要選這首歌給我唱，以為她是跟我一樣隨機抽的。

原來阿澄選給我的歌是有意義的。

"想想 天的一邊 亦有個某某 在守候
一心 只等葡萄熟透 嘗杯酒"

不過，現在的我，心中真是有種想弄清楚跟阿澄關係的感覺。

"誰都心酸過 哪個沒有"

當我把最後一句唱完，圍觀的人又多了一堆。

我不自覺的嘴角向上揚。

"跟著落嚟係我今晚喺呢度唱嘅最後一首歌。"

這就是我打算在決賽唱出的歌，同時也是我今晚用作跟阿澄和傑叔一決勝負的歌。

我不期然的回望了身後不遠處的傑叔，他的眼神像鷹般銳利的看着我。

我回以他的是一個微笑，一個遇見知音的微笑，而阿澄依舊是呆呆的看着我。

我也很自然的給她一個微笑。

"我的快樂時代!"

當我說出歌名時，現場再傳出歡呼。

沒錯，選這首歌除了我十分喜歡外，也是對傑叔的挑戰。

"長路漫漫是如何走過 寧願讓樂極忘形的我"
"離時代遠遠 沒人間煙火 亳無代價唱着最幸福的歌"

而同時隨着暴君所彈出的節奏，我也不自覺把歌的節奏加快，把整個旋律變得更輕快。

看來我已經不知不覺間把歌唱成擁有自己風格。

"願我可!"

原來，只要用心去理解歌詞中的故事，再加上自己的歷練。

就可以鍊成，屬於自己的歌。

傑叔，我覺得今天的我不會輸給您。

"多謝大家。"我由衷的向前鞠躬:"跟住落嚟有請繁星少女。"

我望向身後的阿澄，向她舉了個大拇指和做了個"加油"的口形。

然後對着傑叔說"其實叫我樂聲都okay㗎喇。"

我還是覺得歌王這種名字很土。

我慢慢的後退，看着阿澄深呼吸一口氣後抬頭走向前，手執著麥克風放在胸前。

看著她的臉上又是泛起一片紅。

看來她十分緊張…

這時，有幾陣男生的叫囂聲。

我更看見有個胖毒L拿出手機拍下阿澄的照片。

那麼，她的質素的確是可以當女神的，只是我覺得她長得太童顏而已。

"嗯…"阿澄環視了一下四周圍繞着她的人群後道:"我係繁星少女，大家叫我繁星都得…嘅。"

我聽見阿澄含蓄的聲線後，強忍着笑意。

而這時傑叔睨了我一下，我立刻把笑意吞下肚子裏。

我也不希望自己待會真的笑了出來會影響她的表現。

"首先我想唱嘅係，鐘無艷…"阿澄向前方點點頭:"希望大家鐘意。"

沒錯，音樂apps抽出的歌正正就是謝安琪的鐘無艷。

"其實我怕你總誇獎高估我堅忍…"

對著這一首她不太熟悉的歌，她還是選擇清唱，而沒有要我伴奏。

"…我痛恨成熟到 不要你望着我流淚 但漂亮笑下去 仿佛冬天飲雪水"

這一刻，我只能說，我更加佩服阿澄。

這個我眼中一直內向的女生，現在竟然有勇氣拿著麥克風站在大街上清唱。

這份勇氣，絕對值得欣賞。

阿澄甜絲絲的嗓音配合着輕快的節奏唱出鐘無艷。

其實我一開始不明白為何她會把這首歌唱得如此愉快輕鬆。

但細心聽着，我也許明白阿澄對這首歌的感覺。

"沒有得你的允許 我都會愛下去 互相祝福心軟之際或者准我吻下去"

她是投入了在那一種感覺之中，可以一直在身邊守候心愛的人的那一份快樂幸福。

就算是知道對方喜歡的人不是自己，也大方豁達祝福對方。

"鐘無艷"一直都被許多人形容為兵歌。

但阿澄此刻好像用歌聲在告訴人們，當兵的，當兄弟的不過是用着另外一種方法去愛他們所愛的人。

守候，陪伴。

這樣也許是另一種幸福。

明明她把歌唱得唱得一點也不悲傷，但配合歌詞，卻使我有一種說不出的悲傷。

我想起阿澄一開始得知我給她選的歌是鐘無艷時的反應。

我的心中不禁冒起一種想法。

難道阿澄她…

"呢個女仔…"這時傑叔在我耳邊輕輕的道:"好似比您更加唱得。"

沒錯，阿澄充滿個性的歌唱風格，真是好厲害。

我輕輕點頭，對傑叔的話表示同意。

從一開始聽見阿澄版本的落花流水時，我已經知道她會是一個強敵。

當阿澄唱完第一首歌時，我聽見她好像在喘息着。

我知道她是很緊張的。

不過，她依然上前唱出自己的歌。

妳好厲害哦！

同時，人群中傳來一陣陣男生叫囂聲，我聽著心中有種莫名的鬱悶感。

"跟住落嚟嘅係一首國語歌，"繁星點點"，希望大家鐘意吖。"

阿澄紅着臉，微笑着道。

說這一句時，她的嗓音就好像電台的DJ般。

我選給她的是莊心妍的繁星點點，因為我覺得這首歌的歌詞很適合阿澄和她輕柔的歌聲。

由於對這首歌不太熟悉的關係，阿澄用手機打開了歌詞來一手拿著看，一手拿著麥克風。

"推來黑夜的天窗 微弱的星 也能把夢照亮"

加油呀，阿澄!

我在心中跟她打氣。

"青春游弋在音樂的海洋 把未來大聲的唱 就讓聲音傳遞到遠方"

我覺得阿澄絕對可以把這首歌的靈魂唱出。

此刻，我覺得手中的暴君開始蠢蠢欲動。

我趁着阿澄換氣進入副歌時切入，開始用結他輕輕的彈奏着一些輕快的solo為她伴奏。

她回眸望了我一眼，那時的我跟她好像有種心意互通的感覺。

她向我微微一笑後，便繼續唱着。

只一剎，我們就好像合作了許久的拍檔般似的十分有默契。

"繁星點點是你我的夢想 我們就在浩瀚的宇宙發光…"

我看着阿澄的背影，真真正正的覺得她已經長大了。

我們就在浩瀚的宇宙發光吧！阿澄。

現在我心中的那種想跟眼前背對著我的少女於台上較量的感覺愈來愈強。

"多謝大家!"

當阿澄唱完後，向前九十度彎身。

看到這一幕，我終於按不住笑意，噗一聲笑了一下。

她則鼓起腮轉頭向我這邊看來。

認真，妳生氣的樣子根本一點也不可怕哦。

我期待着阿澄的最後一首歌，是華麗邂逅。

"好喇…"阿澄輕輕的道:"我諗係時候將個台交番比傑叔。"

傑叔聞言，立刻走上前跟阿澄交換了一下位置。

"做咩唔唱埋華麗邂逅呀？"我罕有的用溫柔的聲線問阿澄:"唔舒服呀？"

我想起昨晚阿澄無緣無故的跌倒，有點兒擔心起來。

阿澄搖搖頭:"因為我覺得我已經，有一首更加適合我起決賽唱嘅歌。"

"您想用繁星點點做您嘅決賽歌?"我問道。

阿澄點點頭。

我輕輕一笑，心中也十分支持這個決定。

這一首歌，絕對是她的主題曲!

傑叔悠揚的歌聲再次響起。

我和阿澄也靜靜的細心聆聽着。

最後，傑叔宣布今晚表演結束後有人高呼:"靚仔，靚女，唱多首歌先啦。"

"係囉，都唔夠喉。"

"安歌…安歌…"

全場頓時起哄，使我和阿澄有點受寵若驚。

既然如此，我和阿澄也只好雙雙的再次走上前。

而我們最後很有默契的選了首阿澄原本會唱的華麗邂逅來合唱。

我好像隱約記得曾在YouTube中看見Eason&Joey這個組合二人合唱的華麗邂逅。

那我就以那個版本作為藍本開始時以低速彈奏着暴君。

"我細看過 您的笑 與您的臉"

我好像配合着歌詞般看着阿澄的臉，然後又不自覺的凝視着。

"我佔有過 您的愛 與您的暖"

阿澄雙眼與我對望着，跟她很自然的以眼神互相交流着。

就好像一對合作了許久的拍檔般似的。

看來阿澄也曾聽過那合唱版本的華麗邂逅。

雖然唱法比容祖兒的輕柔，卻帶給人一種愉快的感覺。

跟方才唱出鐘無艷的感覺差不多。

我的視線也開始離不開眼前閃閃發光的繁星少女。

腦海中不斷浮現跟她一起經歷的種種。

"來日旅程 完結以後 可將這次遨遊 留在我們 那本春秋"

阿澄，我跟妳，到底…

我開始有一種感覺，很想試一試翻開那一本，我一直有意無意忽略的劇本。

想分清楚，對阿澄的感覺到底是什麼。

也許真相是像書琪所說，一直以來只是我自己在逃避。

"…我都記得跟您互放光輝的協奏"

我們二人同時合唱出最後的一句。

"而我會記着 和您相依的 剎那"

在最後，阿澄唱了一句這樣的歌詞。

應該是阿澄的急才，靈機一觸即興作了首這樣的歌詞。

阿澄的一舉一動，真是超出我的預料。

"您唱歌，果然好勁!"

我輕輕說道。

"您都係吖…"

臉蛋通紅的阿澄微笑着道。

"咀佢…咀佢…咀佢…"

不知道是從何傳來的男聲帶動起在場人士的情緒。

接下來四面八方的觀眾都呼喊着。

既然上天給我一個這樣的機會，我沒理由不好好珍惜才對。

我迅速的往阿澄的臉頰吻了一下。

"喇!"我望着她略帶驚訝的眼睛，故作輕鬆的道:"我詢眾要求呀炸!"

我的心跳也隨著這一下徐徐加快。

接著，她好像受了很大刺激般，呆呆的站在原地不動。

阿澄的臉愈來愈紅，我怕她繼續這樣會爆血管，於是把她拉往一旁。

而我也低頭在沉思着，我剛才到底在做什麼…

如果只是抽水的話，這樣也太過分了吧？

四周的人不斷在歡呼。

傑叔上前作了個謝幕後，人群才開始依依不捨的漸漸散去。

而我一直在看着低頭的阿澄。

妳，到底又在想着些甚麼呢？

"您地幫下我手執嘢吖，陣間去番肥嘢果度食飯，順便比啲評語您地。"

傑叔跟我們說着，也開始收拾着。

我覺得以我們方才表演的質素，絕對足夠勝過創。

不過，決賽時能否表演出這種水準又是另一回事。

在我們跟傑叔收拾設備時，阿澄全程都低着頭一言不發。

這樣的她，很奇怪。

"做咩呀妳…粒聲唔出嘅?"

"冇嘢呀…"

阿澄的語氣好像瞬間變得冷冰冰的。

也許我就是害怕這樣的結果，所以一直在逃避跟她的感情。

一旦踏出了這一步，隨時會失去一個摯友。

我一直發現不到的與阿澄間感情此刻慢慢的滲出。

此刻的她好像心事重重似的。

收拾過後，我們跟在傑叔身後走着。

而同時原本應該由傑叔拿的表演設備全都變成了由我拿。

全程阿澄都好像心不在焉，有次差點被人群撞跌。

"冇嘢吖嘛？"我拉一拉她，使她可以拿回平衡。

"冇呀!"阿澄有意無意的拉開我和她之間的距離:"有啲頭暈啫!"

為何近來阿澄好像整天說頭暈，頭痛般似的。

是親戚到嗎?

低着頭的阿澄臉兒依舊微微的泛紅。

途中我一直都在逗她聊天，但阿澄都只是支吾以對。

她到底是什麼了?

留名

難道只因我方才做了那些超友誼的行為嗎？

就算是，方才的也不是第一次了，以往她都只會當我是在抽水而已。

"您係咪唔舒服呀？"

"冇嘢呀～"阿澄再次故意拉開我們之間的距離。

不過，在人流密集的旺角，我們距離依然很近。

反而本應走在我們前面不遠的傑叔，已經走得遠遠的了。

那當然，我們要拿東西，他卻兩手空空。

傑叔說過會到肥老闆的大排檔，我相信他會在那裡等我們。

這個問題不難解決，最難解決的問題是我現在和阿澄間的距離。

現在，我的心情很亂。

過往，我不是說過絕對不會喜歡阿澄的嗎？

但又該如何解釋現在心間的複雜感覺呢?

心情很混亂，整個腦海都佈滿了方才輕輕的吻感和畫面。

途中我不自覺的望望晚空。

光害嚴重的旺角夜空，莫說星星，就連月亮也看不見。

現在我也許明白書琪跟我說過的話的意思了。

就算星星的光十分微小，以至比月亮還小，不過只要它存在，我們抬頭就能看見。

而且，整片夜空，其實怖滿了星星，只是肉眼未必能清晰看見。

就好像我和阿澄所經歷的事，雖然很多都好像是些小事，但若是累積起來回溯，就會發現原來我們一同經歷了這麼多。

此刻，我回望阿澄，因為她低頭一邊走，一邊呆的關係，差點又被人群淹沒。。

於是，我借勢牽起她的手。

"你做咩呀?'阿澄的語氣好像很驚訝。

"驚您陣間唔見左呀會。"我搖搖頭，沒好氣的道:"廢事陣間搵番妳又嘥晒啲時間啦！"

於是我在阿澄有點掙扎的情況之下緊緊拖住她的手，不知不覺間來到了肥老闆的大排檔。

多謝先

我看見傑叔還在等位，於是和她走了過去。

"今日係會多人啲㗎喇，等陣啦。"

傑叔淡淡的道。

"放得手未呀～"阿澄睨着我:"係咁抽我水。"

"我抽妳水?～我驚您比mk撩，您又懞懞下咁跟左人番屋企炸。"

"您係咪真係當我白痴呀？"阿澄一臉不滿的道。

"我冇…"我搖搖頭:"您根本就係…"

阿澄聽見後，立刻舉起雙手向我連環攻擊。

看見這樣的她，我的心頭大石立刻放下。

希望她真的不會生我氣就好了。

在等了接近半小時後，我們終於等到了三個座位。

"肥嘢，照舊…"傑叔以接近大喊的聲線叫道。

"肥老闆，我照跟…"我也有樣學樣的叫道。

"我都要…"阿澄也叫着。

同枱搭抬的幾個人以為都不約而同的向我們看來。

我不禁笑了，但隨即又想到阿澄剛才是否說她也要一份地獄級辣度的鼓椒炸蜆…?

"喂…白痴澄，您又要?"我問道:"您食到咩?"

"冇問題喎…"她雙手合十，輕聲的道:"我尋日都食到啦！"

既然她堅持，我也不反對了。

我也叫了四支汽水以備不時之需。

等了半晌，傑叔終於開口。

"好喇，兩位小朋友，我地入正題啦。"他正視着我，道:"其實您地兩個都應該知道您地自己差嘅嘢可以喺邊度搵到啦呵?"

我低頭思考着傑叔的話。

憑著方才的街頭表演，傑叔已經看出我們的強弱項了嗎?

我腦海中慢慢的回溯着方才的點滴。

"其實您地倆個本身就係對方嘅老師…"傑叔的眼神如鷹般銳利。

我一聽見這句立刻望向旁邊的阿澄，恰巧她也向我這邊看來。

我們倆就這樣對望着。

阿澄的眼睛好像星星般在閃爍着。

"繁星您所擁有嘅將歌注入自己靈魂嘅能力，同埋樂聲您享受表演嘅心情同埋帶領群眾情緒氣氛嘅歌聲。您地兩個如果加埋嘅話，層次上絕對會更上一層樓!"

我細想着傑叔的話，也不無道理，不過有個問題。

"呢啲嘢有得教嘅咩？"

我緩緩問道，想起洛可歌的話。

感覺這回事，沒有誰能教授，只有自己去領會。

"我嘅意思係您地兩個可以交流多啲，你地唔係…朋友嚟嘅咩～"

"係兄弟!"阿澄出口糾正。

聽到這一句，心中又不禁佈滿疑惑。

"咩都好啦…重點係，多啲一齊唱歌同分析對方嘅唱法特點…"傑叔頓了頓:"最後一樣嘢，您地喺比賽嘅時候係咪可以用樂器伴奏而唔用配樂㗎?"

"嗯…"阿澄點了點頭。

"咁您地兩個最好用番樂器伴奏，好似頭先咁。我覺得您地咁樣嘅發揮會更加好。"

而此時大排檔的伙記一雙手捧着三碟炒蜆，拿着三碗客飯過來放在我們面前。

"好喇，邊食邊講…"

傑叔拿起碗筷準備開動。

在晚飯全程，傑叔向我們提供了不少建議，例如多做帶氧運動訓練肺活量。

最後他問了我們一個問題:"對於你哋嚟講，歌係咩嘢?"

"您哋可以唔洗比答案我，我只係想您哋去反思下。"

歌是什麼?

這個問題真抽像。

我細想之下，更覺得眼前的中年叔叔不是普通人。

而我也幾經努力的把豉椒炒蜆吃光光。

"喂～聲仔…"阿澄指了指她碟中接近一半的炒蜆，氣若浮絲的道:"可唔可以幫我手食啲呀…"

我緩緩的望向她，心中的無奈好像在一瞬間提升到極限。

她會不會是在報復我經常整她呢…

"好心您下次明知自己唔得嘅就咪亂叫嘢食啦～"

我強忍着口中的異樣感，在阿澄遞過來的碟子裏夾了幾塊蜆放進口裏。

我是樂進聲，世界上沒有一件事是我做不了的。

可憐的我嘴巴已經麻木了。

"唔該晒呀！"阿澄雙手合十溫柔的說:"咁您幫我手搞掂埋佢咯喎…"

雖然我一直說，我非常希望阿澄用這種嗓音對我說話，但我現在只覺得無名火起。

因為我的嘴巴已經麻痺了，於是只能斜睨她一下。

"好喇…"傑叔站起來道:"我食完走先，唔阻住您地。"

他揮揮手讓大排檔的夥計過來，把自己該付的那一份錢給了他後，便不緩不急的背起了自己的東西離開。

"掰掰…傑叔。"阿澄說道。

傑叔回頭望望我們。

我只向他揮了揮手，男人間的語言，一個眼神足以傳遞。

重點是:我覺得我的嘴巴已經不能再說話了。

"之後，希望再見到您地啦。"

傑叔轉頭，一邊走一邊說道。

放心吧，方才我和您的決鬥尚未完結的。

所以我一定會再來的。

跟傑叔同台唱歌，是一件充滿挑戰性的事哦。

"阿澄…"我望向旁邊的阿澄，笑道:"番去咯！?"

她輕輕點頭。

一路上，我都是很倔強的去拉阿澄的手，但她總是有意無意的避開。

"喂～樊星澄。"我輕輕的喚她。

"做咩呀？"阿澄望着我。

"我地好似好耐冇玩交換禮物喇呵?"

我忽然想起小時的聖誕節總會跟阿澄交換禮物。

而我最印象深刻的是那一次…

當時還是小學生的阿澄正正經經的選了一盒當時十分流行的模型給我。

我送的則是一條Emily幫忙選的一個星形髮夾，用了一個禮物盒戴着。

為了增加阿澄對禮物的驚喜感，我另外加了少許會使她尖叫的東西。

我強忍着笑意把禮物盒送給阿澄。

"仲唔快啲打開嚟睇下。"

阿澄充滿期待的打開禮物盒後，看見裏面的東西後臉色一沉後尖叫了一聲。

"曱甴呀！"小朋友澄大叫着，把整個禮物盒拋走，使我捧腹大笑。

對，當時的我為了整阿澄，我在禮物盒中放了一隻當時在玩具店中買的塑膠蟑螂。

我當時早料到阿澄會嚇得放手，於是接住了禮物盒。

"拎走佢…拎走佢呀…"

阿澄還未知道蟑螂是膠製的…

"您做咩啫…咁得意…"(σˋ▽ˊ)σ

我捉住逼真的玩具蟑螂，迅速的放在阿澄臉前讓她看清楚是膠造的。

"喂呀～唔要呀！"阿澄不斷搖頭，根本看不清楚蟑螂是假的。

"係膠整格…咁都驚，白痴澄!"

我把玩具塑膠蟑螂精準的拋到小朋友澄的頭上，嚇得她哇哇大叫起來。

現在想起來，當時的我的確是非常賤。

阿澄聽見，細看被掉在地上的逼真蟑螂，冷不防舉手打我。

後來又演變成一場追逐戰。

"衰人，您同我企起度，咪走呀～"

Ch.6 有時

"仲記唔記得細細個嗰陣，您送左個有曱甴嘅禮物比我呀…"

阿澄笑着問。

我不禁為我們間的心靈相通而驚訝。

"梗記得，您嗰陣個樣呀…"我立刻誇張十倍的模仿阿澄當時的樣子:"…係咁樣格…"

"我邊有咁醜樣呀?"阿澄笑道:"您唔好再誇張啲…"

她笑不攏嘴的走着。

這個外星人，傻得這樣可愛。

"個髮夾仲健在嗎？"

我問着，因為以我所見，我送給她的髮夾，她只在小時候戴過兩三次。

"仲起度呀，擺左起屋企櫃筒啫。"

我不禁為此感到有點驚訝，原本還以為她會好像我般東西老是不見。

"咁不如今個聖誕節我地都交換禮物咯?"我提議道。

"下…"阿澄道:"但係而家先買?"

"冇問題嘅，旺角咁多嘢買。"

我輕輕的拖著阿澄前往昨晚她望了許久的那間連鎖店外。

從昨晚她的眼神我就知道她是很喜歡這頂帽子的。

而我也很想看一看她戴上這頂帽子的樣子。

由於有聖誕節優惠，帽子的價格我尚能負擔。

甫踏出店外，她開懷的笑着把帽子戴上。

和我的想像沒有分別，阿澄戴上這頂粉紅色的帽子後更有少女的氣質。

"靚唔靚呀？"阿澄問道。

"係靚左啲嘅…"我帶點恥笑的語氣說。

"咩語氣呀?"她微微一笑。

今天是聖誕節，於是我們打算從旺角一路走到尖沙咀看燈飾。

"喂～阿澄，您好似未送禮物比我喎。"我提醒着她。

期間我們倆的手一直在有意無意的互相碰着。

"喂…好心您諗吓啦，我都知您鍾意頂帽啦。"我說："比啲時間您諗吓喇。"

我和阿澄站在行人專用區的街上臉對臉的站着。

"行咯～去睇燈飾!"

良久，她故作輕鬆的語氣說道，並向前走着。

看着阿澄緩緩走遠的背影，我只好跟著她。

途中阿澄不時會跟我說話，我也笑着回話。

這種感覺其實好像一對情侶。

"喂～樂聲，您睇下。"阿澄在一家精品店外指住櫥窗裏的一隻雪人公仔:"好得意呀！"

"好似妳呀，塊面好圓～仲要戴埋聖誕帽喎。"

我輕輕拍拍她戴上粉紅色帽子的頭，笑着道。

"我買嚟比您當聖誕禮物吖不如!"阿澄聲線爽朗的說道:"入去咯！"

我捨命陪君子的背着暴君走進人流極旺的精品店。

最後阿澄果真是買了那個女生風十足的聖誕雪人公仔說要送給我。

那個店員還要給我一個粉紅色的紙袋載着。

"有冇另外一隻色嘅袋呀…"

女店員搖搖頭，然後微微笑道:"先生，您下次可以選擇自備購物袋㗎!"

於是，我以這個背着結他，手提着粉紅色精品店袋子的不倫不類模樣在旺角大街走着。

還好我旁邊有阿澄伴着，讓旁人以為我只是有風度的幫女生拿東西。

我們繼續往尖沙咀方向去，打算到海旁看燈飾。在這之前，我替阿澄打了通電話給星嵐哥哥報了個平安。

"同澄澄玩得開心啲喇!"

星嵐哥哥只給我一個這樣的回應。

我和阿澄路上有講有笑。

"喇，呢份禮物唔計呀～"我說:"都唔係我想要嘅嘢…你睇下呢隻嘢，一睇就知女仔嘢…"

"又係您叫我自己揀比您嘅。"

在海旁，有一雙一對的情侶，有一家幾口的家庭，都是在邊走邊看大廈外牆上的燈飾。

"好靚呀，啲燈飾…"阿澄笑着說道:"好似星星咁呀。"

牆上的燈飾閃爍着七彩顏色，果真的仿如天空中的星星閃閃發光。

再加上排列成不同的圖案，更為吸引。

"妳咩都可以拉到去星星度嘅!"我斜睨她一眼道。

"因為…"阿澄對我微笑單眼:"我係外星人囉!"

我看着眼前的這個她，心臟的跳動徐徐加快。

記得過往也曾經有過這一種感覺，只是我當時刻意的避過這種感覺。

這感覺，會是愛情嗎？

現在我只深呼吸了一口冬日冰冷的空氣，繼續陪阿澄去看燈飾。

也許，男女之間沒有純友誼，這一句說話真的是金科玉律，至理名言。

阿澄到底有甚麼好?

我明明對這種女生沒太大好感。

可能，只是因為她是樊星澄…

曾經我們經歷過這麼多。

途中其實我想再借機牽阿澄的手，但都給她有意無意的全部避開了。

沒辦法，阿澄始終是除了Emily和媽子以外，最了解我的女性。

對於此，我只好投降。

樊星澄，如果比我拖到，您就死硬…

"係呢～過幾日我報左名去行山喎，您都一齊啦!"阿澄向我回望一下，笑笑說道:"傑叔叔話叫您做多啲運動㗎!"

對，我記得阿澄和書琪不時會跟那些行山團去行山。

接著，阿澄打開了手機中的what's app讓我看行山團群組中的活動資訊。

"嘩…"我一看之下大驚:"要七點鐘集合，痴線，唔去!"

我一想到要在冬天假期中早起，立地打了個抖。

"咁早啲訓囉…"阿澄道:"早啲起身對練歌都有幫助㗎…"

我忽然間覺得眼前的阿澄好像天使般會發光…

"唔洗啦～"我擺擺手道:"我平時又打波又踢波又…"

"唔得…您一定要去…"阿澄舉起手指指向我"唔係嘅話，我就用外星人真身…食左您!"

外星人?

我張開口作勢咬她的手指，嚇得她立刻收回。

我好像從未見過那麼白痴的外星人…

最後我答應了她，而同時阿澄也把建議的基礎裝備提議給我。

其實都是一些普通的運動用品，平日有運動習慣的我家中還是有的。

"唔洗要行山杖果啲嘅咩？"

"其實我地聽日去行嘅山難度好低呀咋，你可以唔使驚喎…"

"即係去邊呀？"

我聽見阿澄的答案，心也立刻定了下來。

那裡的話，根本只是郊遊而已。

後來阿澄解釋說是因為鄰近聖誕，會有團友帶親友來玩，所以選了難度不高的地方。

我們沿着海旁走到前往地鐵站的隧道，打算回家。

"…一切善或惡 聚或散 也定了早晚…"

人來人往的那裡也有街頭表演者在唱歌。

這首好像是周國賢的"有時"。

這把聲音好像有點耳熟…在哪裏聽過呢?

我和背後的暴君開始蠢蠢欲動，但由於手中提着阿澄送的雪人公仔，非常不方便。

再加上時候不早，我也只好在悠揚歌聲下路過。

"永有著時間驅使 歷史的恩怨時代逼使…"

聖誕節的地鐵站，人流極多，使得水洩不通。

而我也順利的牽住了阿澄軟暖的小手。

"喂～樂聲，唔準呀!"阿澄大叫着"放手呀！"

我苦笑了一聲。

不知情的話，真的會以為我在對她做着些不規矩行徑。

"我哋係朋友嚟㗎…"

"朋友都可以驚您唔見，拖住行呀啫!"我強詞奪理的道:"行啦，繁星。"

"邊有朋友咁拖人隻手㗎～"

我再沒有理會阿澄的抗議。繼續拉她的手走着。

"維度裏繼續破解光速的變奏 空間的結構 一瞬或不朽…"

在回家的路程中，我覺得這個聖誕節很溫暖。

"有時我在記憶空間找到你 分秒在一起 不會問生死…

最終會不分 我或你…"

"哼～淨係識抽人水!'

在我們走出地鐵站時，阿澄立刻用力鬆開我的手，然後一腳踢在我的小腿上。

"我驚您比人捉番屋企咋!"

"點會呀？"

我壓抑着心中那微微的失落感跟阿澄一邊吵鬧着，一邊走。

當朋友，也許是個不錯的選擇，因為最少不需要面對失去的痛。

阿澄，妳會不會都是這樣想的呢？

"彼此這麼了解 難怪注定似兄妹一對"

我想，我真的開始喜歡你了，樊星澄。

Ch.7 戀上外星人

送阿澄回家後，我也回家去了。

但奇怪的是，原本應該放假在家的爸媽不在，反而應該夜蒲不在家的Emily卻在。

家姐的解釋是，父母二人想懷愐年輕時的歲月，於是到了外面過二人世界。

我把暴君放好，梳洗過後，便坐在床上把阿澄送的雪人公仔的包裝打開。

然後十分變態的當它是阿澄，用力的捏它純白色的圓臉。

我凝視着可愛的雪人公仔，好像阿澄就在我面前。

"死人白痴澄，比人拖下隻手就一嘢踢過嚟，唔痛嘅咩~"

"我都話您係中意澄澄嘅啦，成日唔認。"

是Emily的聲音。

我坐起來望向坐在我的電腦椅上的Emily，再望向自己的房門。

原來是自己沒有關上房門，被她有機可乘。

不過也許我需要一個人與我分擔一下心事。

記得小時，我有時候有解決不了的事情，都是家姐幫忙的。

"到底咩事呀？"家姐微笑着，柔柔的問。

"家姐呀…我諗我，戀上外星人呀！"

我把所有的事原原本本告訴她。

"我一早都話您係中意澄澄格啦！"Emily表現得一臉興奮的說道:"咁您覺得澄澄對你有冇feel吖!?"

Emily仿佛專家般問着我。

"唔知呀～我明明一直只係當佢係好兄弟嚟…"我思考着該如何回應家姐的問題:"但係近來對得佢多左就好似覺得佢好似比書琪更加…重要!"

家姐聽見後，低頭思索着。

她好像還記得我曾經對她提過書琪這個女生。

"喇，聲仔，有陣時慢慢嚟都未嘗唔係一個方法，既然澄澄之後扮冇嘢，咁即係話其實佢唔憎您，只係想繼續同您做朋友啫。"家姐雙眼望向我，道:"慢慢守候，或者先係最好嘅溝女心法!

"或者澄澄只係暫時接受唔到由朋友一下子變成情侶嘅感覺啫。"

眼前的Emily 果真是身經百戰的女戰神，隨口說一句也好像很有道理似的。

我點點頭，不禁把懷中的雪人抱得更緊。

"加油喇，聲仔!"Emily站起來，好像小時候般摸我的頭:"我等住見您同澄澄拖手仔格。"

說罷，她便轉頭離開，順便替我關上了門。

也許Emily說得沒錯，現在的我只能跟阿澄當朋友。

我會繼續留在她身邊，就讓一切順其自然吧。

也許，這就能證實對阿澄的感覺到底是不是就是所謂的愛情，抑或只是曇花一現的幻覺一場。

想着想着，我便擁着軟綿綿的雪人公仔緩緩的睡著了。

在凌晨五時許，我被預先調好的手機鬧鐘喚醒。

我樂進聲要做的事，沒有做不到的…

以活死人般的狀態收拾着一些基本的運動裝備，但由於冬天的寒冷使我動作慢了十倍以上。

"樂進聲，你咁早起身做咩呀？轉死性呀？"

老豆揉揉則睡醒張不開的雙眼，難以置信的問。

"約左同外星人去行山…"

我背起背包，說了句使老豆一頭霧水的話後便背起背囊出門遠征去。

多謝支持

"約左…邊個話?"老豆喃喃自語的道。

我在天空還沒有完全亮透的天色下出發。

事前，我已經跟阿澄用what's App約好了在樓下的藍球場等。

當我到達時，看見阿澄一身運動服裝坐在球場外圍的椅子上玩手機。

跟我不同的是，她背後的運動背囊漲鼓鼓的，相信是放了許多東西在內。

做好朋友！

我在心中這樣的提醒自己。

我緩緩走過去用力拍她的肩，加上在耳邊大叫一聲。

她立刻整個人抖了抖，而我則笑了起來。

當好朋友呢～第一要素是要互相恥笑。

"衰人!"阿澄轉過頭向我罵道。

突然間，她低頭露出一個痛苦的表情。

"做咩呀？"我擔憂的問。

"冇嘢…"阿澄拍拍自己的頭道:"有啲頭痛啫…"

近來整天說頭不舒服的她，使人不得不擔心。

"您唔舒服嘅話，不如唔好去啦?"

阿澄堅決的搖頭。

其後，不論我如何勸她，她都堅持說自已沒事，只是睡得太少導致精神差而已。

但我在心中一角總覺得她有事情暪我。

該不會是好像老套電視劇中的女主角般吧～

腦海中出現了甚麼一公升眼淚丶天國的階梯等等的劇情。

心中不禁有點慌…

"阿澄呀…"我以嚴肅的語氣問她:"您唔會係身體有啲咩事呱…"

"痴線…"阿澄沒好氣的笑道:"人地真係唔夠訓咋!"

當她堅持一件事情的時候，要阻止是非常困難的事。

"好啦！記得唔舒服出聲呀～"

阿澄微笑點頭。

我們向著地鐵站方向出發。

"嗱，等陣間琪琪嚟到果陣呢，記得溫柔啲對人呀下…"

這一點不用阿澄提醒，我平日對她以外的所有女生都非常溫柔。

在乘地鐵的過程中，阿澄也分享了她以往行山的經驗。

我則報答她一、兩個屋邨鬼故作回禮。

當好朋友第二要素，有好故事當然要互相分享。

阿澄卻只是睨着我，不發一言。

在這個時候，地鐵突然無預兆的急停了一下。

阿澄因為這一下失平衡而撲向了我的懷內。

我也很自然扶了扶她。

"有冇嘢呀？"我問道。

阿澄身體的重心無力的向我倒來。

我的手很自然的扶著她變成輕擁她暖暖的身體。

"喂～阿澄?"

我輕輕的拍她的背，但懷裡的阿澄依然沒有任何反應，就這樣任由我抱住。

我看不見她的表情。

這一刻，我竟然享受着這樣擁抱住阿澄的感覺，想繼續佔據這一種暖意。

直至下一個站，她聽見地鐵開門的聲音後一下推開我。

此舉使我們成為車廂的注目點。

"衰人，又抽我水…"

"係你自己成個人撞埋嚟咋喎…"

加上阿澄此刻露出一個極無辜的表情，令地鐵中為數不少的乘客都只望向我。

樊星澄…您不要讓我找到機會整死您…

當我們到達大埔墟地鐵站出口時，書琪揮手微笑的身影在日出的微光中映入眼簾。

我看到書琪，心中的對她感覺依然沒變。

只是現在的我覺得，身邊的阿澄在我心中也有一定份量，甚至更加重要。

我和阿澄徐徐走過去打招呼，然後三人一起走到巴士站的方向。

一如既往，阿澄和書琪依舊是當我透明般邊聊天邊走。

她們二人一起走着，我看着她們的背影，仿佛明白了一切。

阿澄過往不斷在我身邊煽動我追求書琪，這樣做就好像只是為了滿足她似的。

在我們乘巴士時，阿澄在短短的行車路程上抱住自己的背包，頭架在書琪的肩上穩穩的睡著了。

"佢咁都訓得着嘅…"坐在後排的我放低聲線的在書琪耳邊道:"呢個外星人…"

書琪則微微轉頭，聲音甚至比我更小:"你同澄澄的關係好似有啲唔同左喎…"

我看着微微笑着的書琪，心中覺得她的直覺真的好強。

我只聳聳肩道:"咪一樣係朋友…"

"最少您對澄澄嘅感覺唔同左…"書琪說道:"我一睇就睇得出。"

當我思索着該如何回話之際，不知不覺間車已經駛至目的地。

大尾篤郊野公園。

聽阿澄說，他們這個行山團平日也會到一些較有挑戰性的地方行山。

不過，相信這兩個女生征服到的山頭，對我樂進聲只是易如反掌。

團員們在集合的地點等待着其他人，即使人未齊，人數已有二十多人。

阿澄跟書琪二人和團友好像很熟稔，一來到已經跟他們有講有笑。

這天風和日麗，的確是個作郊野活動不錯的日子。

"新朋友叫咩名呀?"

這時，一個二十歲左右的男生向我走近問道。

外表非常平庸，是那種可以使人過目即忘的角色。

背後揹着一個大背囊，手中提着一個大大的淺色麻布袋。

看來他是個類似管理人的角色。

"叫我樂聲得喇。"

"您好，我係方博思，個個都淨係叫我博士呀咋。"他抓抓頭說。

博士和我交流了不少行山的知識，使我也開始對此產生興趣。

我也知道了原來他跟阿澄和書琪是朋友。

這時人數齊了，我們準備出發。

"我地陣間準備左燒烤㗎，您…都一齊啦～好嗎？"

冬天燒烤?

我點點頭，雖然阿澄沒有跟我提過會有燒烤的事。

大尾篤的路上幾乎已經鋪設好的路。

原本以為行山應該很有挑戰性，結果跟預期有點落差。

"因為今日假期，有團友話想帶屋企人嚟行山，所以先會嚟呢度啫…"博士主動說着:"如果您下次想再去啲有挑戰性嘅山的話，就多啲嚟喇…我意思係…您得閒嘅話…"

"應該冇問題嘅。"

我在路上跟博士聊着天，而書琪跟阿澄則在前方小聲說，大聲笑的走着。

"吖…"博士突然間在我耳邊小聲說道:"兩個入邊，您中意邊個多啲呀？"

我此時下意識望向前方的阿澄和書琪。

為何博士這樣直接呢?

以往我會直接答是書琪，不過現在我又不能忽視對阿澄的感覺。

"我唔知呀，好難揀…"我的眼睛依舊望着前方兩個女孩，很自然的說着。

但現在若要我選的話，我也許會選阿澄吧…

直覺覺得跟她在一起的話，感覺應該很舒服。

"哦…"博士的語氣帶興奮:"咁我兩個要晒佢啦～"

我立刻張大雙眼。

博士，原來您是個這樣的人…

"呀～博士，您唔可以咁…"

我轉頭望向他，他手中拿着兩個載着不同種類的燒烤包。

我立刻驚覺自己會錯意。

"係難揀啲嘅，兩個都咁多料…"博士看着兩個燒烤包說道。

我立刻把原本想說的話硬生生的吞下肚子。

不過，即使是燒烤包，我都不會讓。

"呃…我要果個吖…"我指了指他左手拿着的燒烤包:"好似多啲墨魚丸…"

我們在到底燒烤地點時，人還不算是太多。

也很快的分成三批人圍着三個爐開始燒烤。

剛剛結識的博士坐在我的旁邊。

"個爐好難透呀～"阿澄啫嘴說道。

話雖如此，但阿澄和書琪二人合作之下，只花了一會兒的時間，已經把爐中的火點起了。

要知道在冬天起爐是一件不容易的事。

她們二人立刻微笑擊掌。

我看着阿澄圓圓的臉蛋上沾上了炭灰，不禁笑了起來。

這個樣子好傻氣好可愛。

"您同星澄嘅感情好好㗎?"博士一邊把魚蛋插在燒烤叉上，一邊問道。

我感覺到阿澄的視線向我望來。

"我同佢係青梅竹馬…"我喃喃的道。

"哦～"博士點點頭道:"咁感情一定好好喇，有冇諗過…"

此時，我感覺到阿澄四周散發出殺氣。

我看過去對面的她，正在用手中的燒烤叉指着博士。

"咁你地係幾襯…吖…嘛…"

博士只是向阿澄苦笑着抓抓頭。

叉子又貼近博士多一點。

博士只是把身子再退後一些，左手不斷的擺動示弱。

想不到這個世上，竟會有人能被阿澄欺負。

我看着阿澄和博士，他們倆好像認識了許久的朋友般打打罵罵。

心中好像有種酸溜溜的感覺傳來。

我把烤好的食物放上碟子，再拿到一旁的座位上慢慢品嘗。

後來書琪也向我微笑着，拿着一碟滿滿烤過的食物走過來。

"做咩呀？"書琪笑着道:"呷醋呀？"

"冇…冇呀～"我雙眼不自覺定定的望向燒烤爐的方向。

阿澄和博士正與其他團友邊燒烤邊聊天，好像很熟絡。

"您嘅眼神出賣左您喎。"書琪頓了頓道:"咁樣望法…"

聽此，我立刻回望書琪的雙眼之中。

這雙仿如黑耀石般的雙眼曾經使我十分迷惑。

書琪的語氣好像已經發現了些甚麼。

"您好似見到喇喎?"

"咩呀？"我用膠叉把烤得剛好的魚丸放進嘴裏。

"星星嘅光芒!"

我聽見這一句話後，不禁微笑起來。

原本我一直以為夜空只需要月亮的光輝便已經很足夠，原來星星的光也是夜空中不可或缺的一部分。

正如阿澄和書琪，這兩個女生在我的心中也佔有一席之地。

書琪的洞察力，真是強。

可能她早已經知道我一直喜歡她的事。

"書琪…"

"講您食吖!"

當我打算開口時，書琪把一塊牛排放在我紙碟上，同時用叉拿走了我碟中的一顆牛丸。

"唔好以為付出嘅感情會冇收穫，其實或多或少付出嘅點都會喺對方心中留低烙印!"

"又咁玄嘅您講嘢…"

其實我心中不太明白書琪玄妙的說話。

不過，我相信總有一天，我會明白。

就好像之前月亮和星星的比喻一樣。

燒烤的過程中，不時會望向阿澄，綁著小馬尾，黏著炭灰的臉蛋上掛著一絲純真的微笑。

她此刻的模樣，我一輩子也不會忘記吧。

也有不少團友走過來自我介紹，而我也禮貌的跟他們聊上幾句。

阿澄整程都沒有離開燒烤爐的範圍，就是烤好食物後直接放在碟上在爐邊吃。

她的目的我是知道的，表面上她在看爐，實際上她是想製造機會讓我和書琪能單獨相處。

但是為何她一直把我和書琪拉在一起呢?

就是因為我曾經說過喜歡書琪嗎?

我相信不會是這麼簡單的。

心中那一絲疑惑又再次泛起。

也許我並不如自己認為的那麼了解她…

"書琪…"我喚喚剛把綿花糖烤成金黃色的書琪，然後對她招手。

"咩事呀?"書琪問我道。

書琪走過來後，我輕輕的在她耳邊問道:"您覺唔覺得阿澄最近有啲怪咁呀?"

"冇咩吖…"書琪搖搖頭，然後雙眼銳利的望着我道:"做咩咁問呀～"

我把我所見有關阿澄有時會感到頭不舒服的事告訴她。

"我懷疑阿澄身體會唔會有事!"我總結說。

書琪低頭露出一個沉思的表情。

"喇…樂聲，其實頭唔舒服呢，有好多原因嘅。"書琪道:"尤其係女仔…您知啦～"

這個推測跟我之前所想的差不多。

總之，我始終覺得阿澄的狀態不是那麼簡單。

在燒烤過後，我們繼續遠足的行程。

死心不息的我在途中也向博士問及有關阿澄的身體狀況。

答案跟書琪的差不多。

隨即，博士問了我一個這樣的問題:"吖…樂聲呀，您信唔信命運㗎?"

問這個問題的那刻，他的眼神變得非常銳利。

感覺簡直完全變了另一個人一樣。

再加上這是個什麼問題?

相信命運嗎？

"信嘅!"我輕輕的說道:"不過…"

我想不到該如何表達自己的看法，但是我想起有一個歌詞十分有道理。

"命運是對手 永不低頭"

我徐徐的唱出。

命運的確人生最大的對手，但是面對強大的對手，我都不會選擇退縮的。

再者，對手不強大的話，挑戰就沒意思了。

博士微笑點頭，以此回應我的答案。

我望望走得遠遠的阿澄。

心中一隅覺得她好像有種離我好遠的感覺。

還是，跟妳青梅竹馬的我根本從未真正了解過妳?

最後，當然少不了自拍打咭留念。

我跟博士和其他團友也分別拍了幾張。

"阿澄，不如我哋兩個影番張咯?"

我坐在旁邊跟阿澄提議說。

她點點頭的表示同意。

於是我舉高相機準備拍照…

"喂~外星人，你咪扮雞泡魚啦！"

看見阿澄鼓起腮子，我不禁說道。

"咩雞泡魚呀？"阿澄維持著河豚嘴的啫嘴說著:"影啦~"

這樣子很傻，使我不由得笑了。

於是我這樣微笑著跟鼓起腮的阿澄拍了一張自拍。

下午兩時許，我們離開了大尾督，在港鐵站外解散。

最後，博士跟我交換了電話。

"下次有啲高難度少少嘅山就預埋您去格喇!'

說罷，博士跟我們揮手道別。

在地鐵上，我們和阿澄、書琪三人聊着天。

途中聊及博士，原來他比我們年長十年之多

這個外表上真的完全看不出來。

"我仲以為佢最多廿一、二添。"

我很直接的說出自己的看法。

"係呀，好多團友都話佢係童顏格。"書琪望向我道。

"咁同阿澄咪好襯囉！"我帶點試探的意圖問道:"兩個都係咁baby face。"

"我唔會中意任何地球生物!"阿澄充滿霸氣的說。

這個時候，我和書琪都不約而同的笑起來。

心中有一種鬆口氣的感覺。

在車上，我們聊着聊着不知不覺我和阿澄已經到站。

我倆跟書琪揮揮手道別後慢慢的從地鐵站走回屋邨。

"點呀…"阿澄問我:"係咪得閒做下運動都唔錯呢？"

"嗯…"我點頭道:"下次預埋我啦～"

固然，醉翁之意不在酒。

我希望的只是弄清楚所有事，包括我對她的感覺和她的身體狀態。

即使阿澄此刻就在我身邊，但我依然感覺她離我好遠似的。

好像有種就算如何想捉緊，都是徒勞無功的感覺。

這種感覺，很可怕…

Ch.8 天下無雙

時間又過了數天，我忽然間想到旺角那裡聽傑叔的表演。

原本我想約阿澄一同去的，但她卻在what's app中說自己晚上要跟家人外出，於是我只好約其他朋友。

不過，當我等了一陣子後發現，他們全部都以不同的藉口推卻了…

於是我只好自己一人前往旺角，同時好像習慣般把暴君背在背後。

腦海中不斷泛起傑叔的眼神。

就順便去挑他機好了。

在地鐵站出口外，我碰上一個人。

一個被人稱為我宿敵的男生。

"創?"我很自然的就叫住了他。

"樂聲…"創對我輕輕的笑:"咁啱嘅。"

我細心留意，才發覺他跟我一樣背後背了一把結他。

而同時他也瞄了瞄我背後的暴君。

二人相視而笑。

我們恰巧是走同一段路，於是很自然並肩走在一起。

交談之下，我發現原來他也是到附近表演。

我想起前幾晚在尖沙咀聽到的"有時"。

難怪那把聲音這麼耳熟…我想是出自眼前這個人。

"你好鍾意周國賢嘅咩？"途中，我問了創一個這樣的問題。

創笑笑說道:"因為我覺得佢嘅歌充滿左…故事，好有意思嘅一個歌手。"

我留意到，他說這句話的時候，瞳孔中散發出一陣光芒。

同時間，腦中泛起了音樂比賽當日評審洛可歌的話。

"睇嚟你真係好似經歷左好多嘢咁…"我順口的道。

"啊~我成日周圍去嘅。"創點點頭:"其實我今次嚟呢度都唔知會留幾耐…"

他的對答語氣總是這樣輕輕柔柔的，給人非常有禮的感覺。

"周圍去?"

我好奇於這一點上。

"嗯!"創點點頭道，有點欲言又止的望向我。

看來他並不太想說這方面的事情，那我也不好意思強人所難。

畢竟因為父母工作而要四處搬家等的原由屢見不鮮…

我們走著聊著，不知不覺的我已經到了傑叔表演的地方，而傑叔還沒有到來。

於是這裡還是一個人來人住的街道。

"傑叔…今晚唔嚟表演咩？"

我托托下巴自說自話，旁邊的創則看了看我。

"係呀，前日佢好似話番鄉下探親呀…"一個路人似乎認出了我:"您咪樂聲歌王，不如你頂傑叔個位吖…冇歌聽，好唔慣。"

我對於有人把我認出感到一絲飄飄然的感覺。

"但係我咩設備都冇嗰喎…"

之前表演時的設備都是由傑叔準備的。

"咁都冇法啦…"那個路人帶著一絲失落的表情在我們的視線下緩緩離去。

"咪住先!"創突然叫住了我:"或者您可以，去我嗰邊開show!"

"真係得?"我語氣中有點訝異的問。

"嗯!"創堅定的點了點頭:"小意思!"

於是創就二話不說的拿起自己的手機開始撥打。

不久後，他對我點點頭，看來是他跟他的朋友溝通完了。

那就即是說我們有機會一同唱歌?

在這之前，我跟他在附近逛逛。

"呢個地方，其實都唔錯吖…"創嘆一口氣，緩緩的道。

我環視四周，他指的是旺角這個地方嗎?

"有咩好，人流多，噪音高，又有光害…"

"只少，冇戰爭，冇天災人禍，繁榮安定…"創滿有感觸的說道。

那的確是，這裡對比起某些人間煉獄，或者已經是天堂。

難道說…阿創去過那些地方?

"創你其實係旅行家嚟格?"我笑笑問道。

創頓了頓，道:"你都可以咁講嘅，我的確係去過好多唔同地方旅行，見過好多唔同嘅故事…"

看來也許眼前的創是個有錢人，有錢到世界各地遊覽。

難怪…他的歌如此有靈魂。

我家可是平均一年只去一次的。

真羨慕…

可能是因為大家都喜歡音樂的關係，我們倆好像有源源不絕的話題。

途中，我們談及有關感情的話題。

"係呢，樂聲你有冇拍拖㗎?"創突然間問了一個這樣的問題:"或者…心上人?"

當時腦海中略過了阿澄的臉蛋。

"無啦啦做咩咁問嘅…"

"因為你初賽果陣唱嘅七百年後…"創欲言又止。

"點講好呢~"創想了想後說道:"係期待…我聽得出你好似喺度等待緊一個人咁。"

原來，那時我唱的歌給人一種這樣的感覺嗎。

也許，當時我等待的是書琪吧。

但若果現在細心一想，即使當時追到書琪的話，我又真的會快樂嗎?

大佬，我講故啫，唔洗咁呀…

還是我一直等待的是另有其人呢？

這個問題也許我心中一早有了答案。

我跟創二人緩緩的走到了尖東海旁。

他的兩個朋友向我們揮手。

認真，他的朋友予我的印象跟創一樣的打扮新潮。

不過，其中一人頭上染成金色的頭髮，令我想起那個討厭的郭嘉。

"喂~創，終於嚟喇?"另一個打扮文青風的少年道。

"嗯…"創輕輕的側身向我:"呢位就係樂聲。"

創非常有禮的介紹我給在場二人認識。

"Hi呀你地!"我很不爭氣的再次用這個打招呼方式。

如果阿澄在就好了，她一定可以給人一個體面的開場。

創的朋友跟他一樣好像沒有任何不妥的跟我打招呼。

文青少年更滿面微笑的把我推到他們早設好的麥克風前。

"你叫我阿黑得喇，係Bass手…"隨後，他指向另外一人笑道:"至於呢個，你叫佢金閃閃就得喇…"

"你叫我King啦…"另一人握緊拳頭說道，看來樣子很不滿:"烏卒卒…一陣間你就知死…"

看到這幕，我不禁笑了起來。

"佢地成日都係咁，唔洗理佢地㗎!"創一邊笑道，一邊正測試把他的結他連接音箱。

"佢，有冇名㗎?"我指了指他手中的結他問道。

"岡尼爾!"

說著，創剛好測試手中的結他，發出了幾個響徹整段路的音色。

好清澈且勁度十足的音色呢，是把好結他哦…

我記得岡尼爾好像是北歐神話主神奧丁手中的永恆之槍，我頓時覺得十分有霸氣。

"暴君!"我也把一直背著的暴君從背後提出來:"請多多指教!"

我感覺到現在掛在我臉上的笑容充滿了傲氣。

創以外的二人看著，好像給予不了任何反應。

而創則是滿意的笑了。

其後經過一連串準備過後，屬於我跟創首次的同場演唱開始了。

一開始時，創唱起了周國賢的"星塵"。

是一首很高深的歌詞呢，很特別的一首歌呢。

"圍著愛 獨看星塵被我照耀"

我相信阿澄應該會很喜歡這首歌吧，她可是個屬於星星的女孩哦。

聽著聽著，忽然間很掛念她呢。

有一種很想立刻見到她的感覺

"抬頭望晚空 想見光 像有光…"

我環視著因為創奇妙的歌聲加上岡尼爾奏出的強烈音色而開始圍著我們的人群。

"…回憶空間中找到你 在每維度裡驗證 群星中千憶生死…"

創緩緩的放下麥克風，我向四周望去，不知不覺的想在周圍的路人中找到某人的身影。

即使明明知道沒有可能，卻不自覺的這樣做著。

我是否已經無可救藥的愛上她了，還是好像旁人所說的，我其實一直喜歡的都是她。

"樂聲?"此刻，創靠近我喚著。

"吓?"我恍然的望向他。

"你唔係想唱歌咩？"

創把麥克風給我，我點頭後接過了。

看著圍觀的人們、路上帶著緩慢步伐路過的人們。

有首歌好像從心中，經腦海傳達耳邊。

做咩🤔

"天下…無雙。"

我滿有感觸的在中間頓了頓後開始輕輕彈奏著暴君，以輕快的旋律作伴奏。

"若問世界誰無雙 會令昨天明天也閃亮"

跟Eason原唱不同的是，我把這首歌唱得非常愉快。

心中想著阿澄，使我唱這首歌時的感覺更加奇妙。

手中的暴君奏出的旋律也並非原來的輕柔，而變成了快樂的輕快。

在後面的King和黑，也開始奏起他們手中的樂器。

毫無事前採排，他們居然可以跟我配合得天衣無縫。

果然十分厲害。

我唱著唱著，不自覺的臉上露出了笑容。

"一世慶祝 整個地球上 億個背影但和你碰上…"

我跟阿澄的緣分，根本是早已注定的。

這種青梅竹馬的緣分並不是這麼簡單的。

今晚的任務已經完成了，不需要繼續留在這裡了。

我把"天下無雙"唱完後，二話不說的把麥克風還給創。

"創，我想走先喇!"

"係咪已經搵到，你想搵嘅嘢喇?"

創這樣問著。

我想了想後，向他點了點頭。

歌，我唱了。情感，我找到了。

阿黑拍拍我的肩膀，好像清楚我點頭的意思。

他們，真有意思。

然後，我把暴君放回背後，跟他們三人揮了揮手後，不慌不忙的向地鐵站方向走著。

途中，我打了趟電話給阿澄。

真的好想，立即聽到她的聲音呢。

"嘟…"悠長的等待音頻嚮起。

"喂，聲仔?"

聽過阿澄的聲音，不自覺的笑了。

好久沒有聽過她用聲仔來稱呼我了。

"做咩呀你，打嚟傻笑…"阿澄沒好氣的道:"…係咪又想整蠱我!"

我發自內心的微笑起來。

"梗唔係…"我神推鬼使的走到不遠處的尖東海旁:"我…無啦啦想聽下妳把聲啫…"

我把這個不知道算不算是原因的原因直接的說了出來。

"吓?"阿澄沉了沉自己嗓音:"做咩您今晚咁怪嘅?"

"冇…"

只是有點想你而已。

頭先有啲恐怖嘢貼咗喺度，而家應該比人刪左

唔好問係咩，你唔會想知

微冷的海風緩緩的吹來。

這裡看著天空，光害吞噬了整片夜空中的星，

她不會喜歡看到這樣的天空吧…

"咁我收線喇…"她徐徐的道:"我仲有嘢未做呀…"

"咪住…澄澄…"我幾乎大叫了出來:"可唔可以同我傾陣計呀?"

手機對面的阿澄，沉寂了許久，而我也站無言的站在海邊看著四周的一事一物。

當中的一對情侶在海旁擁吻著。

當我有說話想從口中吐出時，阿澄卻比我先一步開口。

"喂~"她頓了頓後說:"得喇，我執好嘢喇，想傾咩呀?"

我又是由心而發的笑了笑。

於是，我一邊跟阿澄煲電話粥，一邊踏步在星光大道上。

天南地北，無所不談。

那晚，就好像她一直在我身邊陪著我一樣。

最後，更聊起小時的趣事來。

不知不覺，我的手機也沒有電了，也只好跟她道別了。

這夜，真是好快樂。

"阿澄呀?"我在最後臨掛電話時叫住了她。

"吓?"

"不如…我哋…"我此刻連自己想說什麼都不知道了，只是很隨心的開口。

"…冇嘢喇，聽日見啦!"

我柔柔的說道。

"掰掰…"我倆幾乎是同時說道。

始終，都是沒有勇氣開口嗎？

不如我們試試談戀愛吧！就是這麼簡單罷了。

之前，每次想跟書琪表白時都是這樣

現在是阿澄，還是要這樣嗎?

真沒用呢…

我帶著不知從何而來的失落感，緩緩的踏步回家去了。

餘下的日子，我和阿澄約了下午到運動場跑步練氣以提升我們的狀態應付決賽，也會跟她用暴君伴奏練歌。

這比起只留在家中打機的確有意思多了，同時在阿澄的威迫利誘之下，我也有乖乖的天天溫習。

我和阿澄，以及梅子約好回到了學校遞交了參賽歌曲。

途中，我問及阿澄有關她伴奏的問題。

"你真係唔使我用暴君幫您伴奏?"

"唔使喇，我自有辦法。"她眼神凌厲的看着我:"唔好以為得您一個識彈結他先得格!"

阿澄的笑容很有自信，很有吸引力。

還說是青梅竹馬，但為何我對她的事情好像有很多都不知道似的。

"係咪堅格，冇聽你提過嘅?"

"陣間你嚟唔嚟我度吖?我表演下比您睇?"阿澄問:"當練埋歌喇。"

"咁我唔做電燈膽喇!"

一直都在的梅子就這樣拋下一句後直接離開了。

阿澄的家，記得我小時候有時都會上去玩的，畢竟住得近。

我點點頭跟梅子道別後便出發了，而阿澄則是向他微微笑了一下。

當我踏入阿澄家門時，有一種很懷念的感覺湧出。

已經很久沒有來過這裏了。

由於今天不是公眾假期，阿澄的家人都不在家。

她的家依然沒有甚麼大改變，依然是一樣整潔。

阿澄回到自己的家，第一時間做的事就是去洗手間。

而我則走到她的房間門前。

輕輕的推開沒上鎖的房門，慢慢的走進去。

一切都好像是神推鬼使般，我進了阿澄那充滿女生風的房間中。

整理得井然有序的床上放着一隻可愛的熊公仔，是阿澄小時候經常抱住來睡的玩伴。

她直至現在還是抱着它睡吧。

每一次來她家時，都會見到這一隻公仔。

當時我還取笑她要抱玩具熊才能入睡…

我拿起來嗅一嗅屬於她的氣息。

真想當這一隻熊公仔，晚晚被阿澄抱着，一定好溫暖。

為什麼會想這種東西的…

壓下這種變態的思想後，我放下熊公仔，繼續環視她的房間。

旁邊的書桌上佈滿了課本，功課，以及計算機等。

阿澄原來一直都很努力溫習的哦！

旁邊的是幾個相架，有她和家人丶和書琪的合照，還有…

是阿澄和我小時候的合照。

記得這是小時候我們在公園玩的時候，跟來的Emily用相機拍下的。

我拿起來細看着，不自覺的露出笑容

真的是懷念當時的日子。

心間不禁湧出一陣暖流。

"喂！樂聲…"外面傳來阿澄的叫聲:"你做咩走入我間房呀你…"

阿澄很快的已經從走廊走了過來，我來不及有反應。

我望向在門外的她，而她也望着拿着照片的我，二人面對面的對望着。

不得不承認，此刻的我心跳明顯是加快了不少。

心間好像有許多說話想跟眼前的人說，但口中卻說不出一句。

"唔好意思呀～細個嗰陣慣左直接走入嚟。"

良久過後，我發覺我倆好像石像般對望着也許久了，於是說道。

也順手把相架放回書桌上的原位上。

"唔緊要…"阿澄微微一笑:"過嚟吖，我比我把ukulele你睇下。"

我暗暗的鬆了口氣。

原本還以為阿澄會生氣，畢竟不請自進女生的房間可是死罪哦。

她在客廳中的櫃子中拿出她的ukulele，看來保養得很得宜，上面一點塵也沒有。

心中忽然間泛起對暴君的愧疚…我可是十年也沒有跟它抹一抹塵。

還能用到可真是奇蹟。

阿澄拿起ukulele走到沙發坐下，而我坐在她身旁。

"想點咩歌呀？"

"櫻花樹下吖!"

我一直很想聽一聽阿澄版本的櫻花樹下，想知道她會如何表達歌中的那一份遺憾。

就好像之前她唱的落花流水和鐘無艷一樣。

阿澄臉露難色的道:"你等我睇下點唱先呀下…"

她打開手機中U tube ，播放了張敬軒的櫻花樹下。

走到她身旁坐下，頭微微側向阿澄的方向，跟她一起在沙發上聽着歌。

我卻被身邊的阿澄吸引住，一直在看她。

享受音樂時的阿澄，散發著與平日完全不同的氣質。

心中有種莫名的衝動，好想摸摸她軟綿綿的臉蛋。

這種感覺還是給我硬生生的壓下了。

"吾…"阿澄聽過歌後，托一托圓圓的眼鏡:"…要點樣做先可以令呢首歌有自己嘅靈魂呢～"

"好認真，我覺得軒仔果個版本已經好好。"我分析着道:"冇理由將首慘情歌唱到好開心㗎?"

"冇話唔得嘅，睇一件事有好多種唔同角度咖嘛…"她向我微微笑道:"你又有冇諗過，男女主角過左好多年後，結婚生仔之後，佢地對呢段感情又會有咩感覺呢～"

阿澄開始輕輕的掃着ukulele，彈奏出的是一段童謠般的前奏。

"樹蔭有一隻蟬 跌在你身邊…"

她唱出歌詞時好像是一個說書人在說故事般的感覺。

很輕，很柔的旋律。

跟落花流水一樣，我聽到的只是事過境遷，回首往事的懷念，而沒有一絲遺憾。

"當天園林 今天已換上 滿地青苔…"

"有陣時，得唔到的愛，或者會係人生中最美好嘅回憶…"

她在中間停頓了一下很有感觸似的道出一句，但手中的ukulele依舊在發出輕柔的旋律。

"或者知道自己失去嗰陣係會好痛，但係捱過左之後，其實…都冇咩啫!"

是否每個女生都喜歡裝作自己受盡情傷，一副千瘡百孔的模樣?

明明只是一個A0…

"如有天櫻花再開 還望可跟你示愛…"

阿澄微笑着繼續唱餘下的部份。

唔好理喇 支持

此刻的我只能定定的看著眼前閃閃發亮的繁星，目光再也離不開她。

為何明明這首歌的旋律被阿澄唱得輕快，但我心中卻傳來一份感傷。

有很多事情錯過了，一輩子也回不去的了。

不行，我現在就要跟她說…

有些事情，是需要我去付出勇氣的去踏出第一步的。

"阿澄…"

我開始把自己的頭慢慢的伸過去接近她，好像那天晚上在巴士站外一樣。

但不同的是，這次，我是出自真心的。

也許我，真正愛的人、對我而言最重要的人，是妳…

"聲仔!"但她的話卻打斷了我:"你想唔想學彈ukulele呀？"

什麼？

"等我去拎啲譜出嚟吖…"

阿澄無視我說的話，直接用力推開我後，站起來走向她自己房間的方向。

而我只好硬生生的把話吞回肚子裏。

她就好像一直在逃避什麼一樣。

早知道剛才動作就快一點…還慢慢的靠近…

傻的嗎？

算了，反正來日方長。

機會總會有的。

隨後，阿澄拿出了幾份樂譜和一本吉吉貓封面的粉紅色筆記，裏面的全都是她寫的筆記。

接下來的整天，我在她的指導下加上本身的樂理基礎，我幾乎已經掌握了基本的彈法。

那一個下午，我和阿澄一起在她家中唱著各自喜歡的歌，不知不覺的時間就過去了。

經過連日來的實戰和練習，我已經很有信心可以跟阿創、阿澄以及其他對手一決高下。

年度的最後一日。

當晚我約了阿澄跟其他同學到中環倒數，迎接新一年的來臨。

在同學朋友們的口中，我知道了我和阿澄在聖誕節當晚的表演被人拍下放上網了。

我的新年願望當然是可以拿下最後一次的音樂比賽冠軍了 。

還有…

我望望在不遠處的阿澄，恰巧她又正好望向我。

就這樣我和她對望着，她向我露出一個開懷的笑容。

腦中又出現Emily的忠告。

只要繼續留在妳身邊，是否就可以得到妳呀？

一年不夠的話，就留夠十年。

我樂進聲決定好的事情，絕不會輕言放棄。

"係咪好似星星咁呀?"我問在旁邊的阿澄。

她只是微微笑了一下。

前方的煙火隨着新一年的來臨在夜空中綻放，好像滿天都散滿了七色的星星般。

"您地唔好喺度當眾調情啦!"

我向他做了一個"算吧"的手勢後繼續看煙火。

"還多麼感激給我大時代 流星中編織非一般戀愛"

在倒數過後，依舊是我負責把阿澄送回家。

途中，她顯得真的是十分不妥。

而我也看得很不自然。

但我知道，無論如何問她，她的答案依舊會是一模一樣。

"阿澄…"

到了她的家門外，臨別前，我輕輕的叫住了她。

待她回過神來時，我輕輕的把她抱進懷內。

在寒冷的冬日，這個擁抱顯得格外溫暖。

"係朋友間嘅goodbye hug…"

我這樣跟她瞎解釋道。

阿澄先是呆了一呆，然後緩緩把手輕輕的放在我的腰上。

"…又抽我水…"

曾聽過Emily說，擁抱時，心意是可以直接傳達給對方的。

抱住她的那一刻，我真的感覺到原來我一直喜歡的是妳…

樊星澄。

您，聽得見嗎?

過了不知多久，阿澄終於開口。

"好啦，朋友，放得手未呀?"她放下一直架在我腰上的雙手。

於是我也依依不捨的放開她。

"好啦!聽日見。"我擺擺手向阿澄道別，同時細看她此刻的模樣。

我終於也踏出了這一步，這不知道或對或錯的決定。

我目送她進入家門後，良久後才緩緩的提步回家

若果我知道之後會發生的事情的話，這一晚，我就應該把她緊緊抱住不放的。

無論如何，都會跟她說，我心中的感覺。

我想您做我的女朋友。

插曲:繁星編

跟一班朋友倒數完後，星澄帶着一副疲憊不堪的身軀回家去了。

聲仔很堅持要把她送到家門外。

她從方才開始頭就痛得好像快要裂開來。

他應該是看出來了，最近她的頭痛頭暈好像越來越頻密，已經開始掩飾不了。

加上那個擁抱…

他抱得她差點呼吸不了，卻很溫暖。

想到這裡，星澄窩心的笑了笑。

原本她應該感覺到十分開心才是，但最近不只自己，就連琪琪也感覺到樂聲對她的感覺變了。

"我感覺到，其實樂聲佢一直以來鐘意嘅都係妳，只不過妳一直喺佢身邊，佢先一直留意唔到您…"

他，喜歡我嗎?

不過，自己只是一個沒有將來的人。

她，只是一個隨時會世界上消失的人。

她知道的，甚至就連近來這一兩年的時間都是偷來的。

就算洛叔叔，博士博士和哥哥，加上與她素未謀面的一群精英級的研究員如何努力多年，也對她的情況一籌莫展…

所以現在暫借的小小幸福，可能隨時要歸還。

當她打算打開房門去洗澡時，眼前突然一黑。

全身好像突然間失去力量般倒下…

"砰"的一聲從她耳邊傳來。

要來的，始終要來嗎？

"澄澄!"

遠處好像傳來哥哥的聲音。

不行…全身的力氣好像被一下子完全抽走。

一瞬之間，連說話的力量也擠不出來。

就算是要離開，可否給我先完成那個音樂比賽…

只少讓她在音樂比賽跟他一決勝負…不!

其實不只是這樣，還很想跟他一直在一起…

聲仔…對不起。

求求袮，世界的主宰。

偷來的時間，終於用完了嗎?

這刻不論她的意識如何使喚自己全身的任何一處肌肉也完全無效。

可惡…

最後，她只能感覺到哥哥把自己抱起，跑了很久很久…

然後是，爸爸媽媽跟博士交談的聲音…

"拜託你地喇!盡全力救番我地個囡呀…"

"放心，我哋無論點都會盡力!"

方博思眼看著星嵐抱著的妹妹，好像連命也不要的衝來，心中也大概知道是怎麼一回事。

這一日，真的是要來到了嗎?

星嵐篇

在博士和一眾研究人員安排下，星澄穩穩的躺在精心佈置的病房中，她的父母在病房中伴著她。

而作為哥哥以及其中一個研究員的星嵐則在一旁跟方博思交談著。

"呢一日，雖然係遲左，但係始終都係嚟左…"方博思憂憂的道。

星嵐的視線一直沒有離開過病床上的妹妹。

"博士，可唔可以比聲仔嚟見一見澄澄呀?"他問道

博思聽見這個請求後，低頭嘆一口氣。

"阿嵐，你好應該知道星澄嘅情況屬於機密…"

"我相信聲仔唔會洩漏出去，同埋澄澄佢唔知幾時會走…隨時係最後一面…"他見博士依然低頭，於是繼續開口說服:"以您哋…唔係，應該話以你嘅能力，要聲仔咩都唔講應該易如反掌…"

博思低頭想了一想後緩緩點頭。

與其說他是心軟，倒不如說他對自己和他屬下團隊的能力有十足的信心。

星嵐微微一笑。

希望自己的假設不會出錯就好…那麼這樣就是救到澄澄的唯一方法。

所有迷底，即將揭曉…

世界之大，何奇不有…

所謂奇蹟，就是由人的信念加上無數巧合所產生的！

Ch.9 星塵

在這個很悠長的聖誕假期過後，第一日就是音樂比賽的決賽。

我和阿澄一起付出的所有努力，都會在今日被全校的同學，老師，以及作為專業評審的洛可歌見到。

入圍的參賽者，都將在台上發光發熱。

而我當日很早就背着暴君回校了。

我在禮堂外等待阿澄和梅子的時候，創走了過來跟我打了個招呼。

今天是校內少數可以穿便服回校的活動日，創的衣著依然十分時髦，有種韓星的味道。

"樂聲，終於都到左呢一日喇!"他用十分友善的語氣道。

我笑了笑，這就證明了我在他心中也是一個值得注意的對手。

"創，唔好意思，我，一定唔會讓個冠軍比您格!"

我有禮的說出這一句充滿挑釁性的說話。

"好期待您嘅表現!"

阿創只是將眼睛瞇成一線望望我後，在我身邊走過。

"如果您贏左我嘅話，我就送一個願望比您…"

"下?"

我聽見這一句奇怪的話後，一度懷疑自己聽錯。

願望?

他有能力實現我甚麼願望呢?請我吃下午茶嗎?

心中對創的這句話充滿了疑問。

回頭去望他，但他已經進入了禮堂。

那您準備好錢請客了喇~

我則想等待阿澄和梅子回來才進去採排，所以沒有跟過去。

阿澄這天反而是最晚來到。

話說起來這幾天以來都好像沒有她的消息，不會是真的出了什麼事吧？

等她的期間，梅子像個死八公追問我和阿澄的關係如何。

"我諗我鍾意左佢…"

然後我一五一十的道出全部事情。

畢竟，喜歡一個人又不是甚麼壞事，沒有甚麼好隱瞞的。

再加上說不定梅子會有些方法可以幫忙呢。

"其實全世界都知你鍾意繁星啦！"梅子笑道:"係你自己唔認啫。"

"愛情，真係好複雜。"我說道。

"繁星幾好吖，幾靚女呀…"梅子笑道:"你食硬佢啦！"

如果阿澄真是這麼容易"食到"就好了…

腦海中不禁浮起那天在她家中，她直接把推開的事。

經過這麼久，我真的是十分懷疑阿澄真是有些難言之隱的…

"總之，我會盡全力!"

我們等着等着，卻始終不見阿澄的踪影。

她這麼守時的人竟然會遲到?

"搞咩呀，白痴澄…"

"入去先啦，繁星可能遲少少呀啫!"

梅子這樣說，徑自的緩緩步向禮堂。

我則跟他交代想打電話給阿澄問問，讓他先進禮堂。

但奇怪的是，她的手機好像是沒有開機，死心不息的打了幾次後，我也只好帶著心中的那一份不知從何而來的不安進入禮堂。

採排的時候，我順便了解包括阿創和梅子等決賽入圍者的選曲。

不過，實力非常高的白板沒有參賽，我和他不能決一勝負。

這是我覺得今次比賽唯一美中不足的地方。

所以創的存在就好像代替了白板成為我的假想敵一樣。

採排時，三十位來自中一至中五的決賽入圍者預先表演一次以確保比賽順利進行。

由此可以知道各參賽者的選曲。

梅子選的是一首我也非常喜歡的歌，我平日偶然會在洗澡時哼唱的。

阿創選的也是周國賢的歌，看來他真的是忠實粉絲哦。

當然其他入圍的同學也十分有實力，不容小覷。

這樣才有意思的呀！

不過，令我最吃驚的是，我們的對手原來不只是其餘的二十九人。

在採排的時候，司儀宣佈了今年的音樂比賽特設了種子選手的制度。

兩位由Miss泥鰍親自選出的種子選手會直接進入決賽，跟其他入圍者比賽。

我聽到這消息後，立刻熱血沸騰起來。

在我們看見他們的真面目後，更顯得驚訝。

我更加聽見梅子驚訝大叫。

因為其中一人就是我們的兄弟，白板。

易千行!

我現在終於明白白板當日在他家門與我道別時所說的話。

他絕對也是一位強敵。

我看着他，在台下向他舉起一個大拇指。

白板注意到，也向我露出一個充滿自信的笑容。

與大部分人一樣，白板的選曲也有他的慣性。

他總喜歡選一些樂隊的歌，例如Rubber Band，Beyond等等的歌。

而且唱得十分出色，是一個不容忽視的對手。

就好像今次，他選的是C all star的歌。

採排後不久，各班的同學都開始進入禮堂。

而書琪也準時的到達B班的位置坐下。

我借著這小點時間徐徐的走到她身旁問她:"書琪，有冇見過阿澄呀？"

"吓…"書琪緩緩的低頭思考了一下:"做咩咁問嘅…"

"佢冇番嚟採排，我擔心…"

"澄澄好重視今日比賽嗰喎…"書琪側頭道:"會唔會係病左呀?"

腦海中又冒起她強忍著頭痛的那個痛苦樣子。

我心中的擔憂升到極點，阿澄該不會真的有些什麼絕症吧…

"其實樂聲您唔洗咁擔心嘅，可能只係啲小感冒呢。"

我向書琪微一微笑，打算坐回自己前排的備戰席上。

"樂聲…"最後她叫住了我，我回頭望著她，她卻呆了一呆。

我倆對望了一會兒，她續道:"澄澄唔會有事，放心…"

我向她笑了笑後便繼續步回禮堂前方。

原本只有幾十人的禮堂瞬間坐滿人。

養兵千日，用在一時。

我付出的努力一定會助我得到勝利。

編位方面。

由於胖虎已經被人狠狠的踢出場，於是我旁邊坐着的便變成了另外一位我不認識的女同學。

而阿澄和梅子則被編了在前一排，我想偶爾跟他們聊聊天也不行。

作為特設的種子選手，白板和另一人則坐在後排的位置，所以他們是最後上台的。

我不知道那人的實力，不過白板的實力我卻可說是瞭如指掌。

不過，最令我在意的事情反而是，本應該坐在我前方的阿澄直到現在還沒有回來。

同時她也錯過了最後重要的採排時間。

我心中泛起了一份暗暗的擔憂，有一種不安的預感。

"歡迎咁多位同學番到嚟音樂比賽嘅決賽，相信大家都已經期待左好耐喇!"司儀的聲音依然是那麼專業:"而我地嘅專業評判亦都已經起齊度喇!"

台下傳來陣陣的掌聲。

決賽的所有賽事都不像初賽般設有評語時間，但評審們會直接就參賽者的表現評分，最高分的四人可以進入最後的比賽，分出冠、亞、季、殿軍。

我的心情比以往的每次比賽還要緊張。

評判席上，我只是直視着洛可歌。

我會給她看到，我的努力的。

阿澄依然沒有回來，她是不舒服，請病假了嗎?

那我們這個假期的努力不是付諸流水了嗎?

我不理會校規，拿出手機傳了What' s app給阿澄，卻過了許久還是單剔。

到底怎麼了。

比賽開始了不久，沒了初賽時候的那些比較有趣的演出，取以代之的是水準相對而言較高的歌聲。

我也以此緩緩的把自己投入到比賽的氣氛之中。

但大多一聽就知道都是只有陪跑的份兒，不會有可以進入八強的實力。

即使如此，我也非常尊重他們那份表演者的靈魂。

"…之後我哋有請簡創同學，聽講呢一位大熱會為我地帶嚟一首屬於宇宙嘅歌曲!"

"星塵!"

創即將唱出的是周國賢的星塵，跟那天晚上表演時的一樣。

再次見到創踏上這個今天只屬於我們的舞台，我的感覺非常興奮。

他拿著手中的岡尼爾彈奏著，臨開口前向我投來了一個眼神。

對，這一日，終於都要來了。

"…白晝黑暗互分一方 別了一體的我們再分出雙方…"

記得那一晚聽完創的表演後，晚上臨睡前，我上Utube再次聽了一次周國賢的"星塵"。

接著更上網查了一下有關於那一首聽似高深的歌詞後，了解了有關 "The Law of one" 的資料。

星塵的歌詞，靈感是來自這一套神秘學的理論。

是一首非常好的歌詞。

我聽著，心中又不期然的想起阿澄。

"…圍著愛 獨看星塵被我照耀…"

現在的我，很想見到您呢!

我再一次的拿出手機來看，結果她還是沒有回我what's app，這使我心中的擔憂漸漸地提升。

您到哪裡去了?

再一次關上手機的屏幕，望向正在台上發光的創。

先享受表演吧。

我相信阿澄在的話，也希望我這樣做的。

在最後，表演的尾聲，創非常有型的在台上以岡尼爾彈奏了一首solo作結。

清脆的音頻響遍整個禮堂，也讓我的戰意提升起來。

創果然不愧是我的宿敵，上台的約七分鐘，已經把台下觀眾的情緒帶到高漲。

臨完結前，他向我這方望過來。我意識到時他已經別過眼神，緩緩的下台去了。

支持樓主 好好睇
一個好故點可以冇人睇
幫你推上去

推

睇緊

我拍拍自己的臉頰，讓自己清醒過來。

接下來的幾個同學的演出後，到了梅子的表演時間。

他臨上台前，深呼吸了一口氣。

我明白的，中學生涯最後一次的歌唱比賽，的確是令人十分興奮緊張。

再加上這次是梅子第一次能進入決賽，我相信，他的表演一定可以震撼我們台下所有人的心靈的。

而他這一次唱出的是我偶像，陳奕迅的"不死傳說"，而且背景音樂好像跟原本的不同。

"若被傷害夠 就用一對手 痛快的割開 昨日詛咒…"

這首歌我相信我們小時候每天都會聽一兩編。

尤其是男生，我相信定會給他們很大共鳴的。

他的唱功比上回初賽時更有進步，但由於"不死傳說"的尾段節奏太快。

梅子開始掌握不了，尾段那幾句開始有少許跟不上節奏。

平常人可能覺得沒有什麼大問題，畢竟演唱者只是一個學生。

但重點是，他的對手(當然包括我)大多是實力超強的，有些更是專業歌手質素，恐怕梅子中學生涯的最後一次音樂比賽也是兇多吉少了。

除非好像書琪說的，今年留班吧~

"多謝…"在梅子唱完以後，這樣的一個彎身向台下表示謝意。

他下台後，輕輕的嘆一口氣。

我方才感覺到的，作為梅子本人應該更清楚才是。

作為中學生涯最後的音樂比賽，跟他以往連初賽也過不了對比的話，他的進步已經是非常大，我想他也應該無悔於這個舞台才是。

你已經做得很好了，梅子。

而就在梅子下台後不久，禮堂的大門清脆的打開來。

感謝幫推

以後幫你一日三推 加油

我從禮堂前方，向後方的大門望去，希望見到一直想念的人。

但門外踏來的卻是另一個人。

是星嵐?

阿澄沒有如期的出現，她的哥哥卻來了？

這使我對她的情況更加擔憂。

就在我想用電話問星嵐哥哥有關阿澄的事時…

"樂進，同我收番部手機佢!"

從旁邊傳來風紀長曹草生的聲音，是個比男生更有霸氣的女生，她是中六的學生，同時跟我有一些我認為無關痛癢的小過節，但她卻直到現在還一直記住，真是個記仇的人。

所以大家替她取了曹操這個跟她性別不相符的名字，可能也因為這樣相對樂聲，她更喜歡把我叫做樂進(樂進是歷史中曹操其中一位五子良將')。

我轉頭向她做了一個道歉的手勢後便把手機收好。

這個女生跟她的別名一樣絕不好惹，加上她的職位和權力(有傳聞說她暗中操縱著學生會，甚至家教會)絕對可以把我餘下的中學歲月變成地獄一樣，於是只好向權力屈服。

到了阿澄的上台時間，但是她卻沒有像預期般出現，於是台上司儀只宣佈阿澄因有事缺席決賽。

我聽見這消息後，瞬間心裏沉了一沉。

那我跟她這段時間的努力到底是…

她一定是發生了什麼事，我有很重的預感。

由於曹草生一直以當值風紀的身份在禮堂一角一直睨著我，我怕被她沒收手機於是不敢拿出來看。

曾經有個傳說，被她沒收的手機再沒有出現過在物主的臉前。

這時候，作為種子選手，後排的白板拍了拍我的肩膀，輕聲的問:"阿澄佢咩事呀？"

"我都想知…"我只好照事實回答。

此刻我望向後方觀眾席上的星嵐哥哥，他的臉上充滿了擔憂，沒有絲毫的喜悅，甚至連原本整天眼中的溫柔也沒有了。

台上的參賽者激昂的唱著何韻詩的"勞斯.萊斯"。

"哦…"白板沉沉的說道。

"能成為密友 大概總帶著愛…"

我回頭望去白板的方向，發現他正低頭在思索著。

他一定也是很擔心阿澄吧…畢竟他跟她的感情也是挺好的。

說時遲，那時快，已經到了我的上台時間，我百感交雜的拿起暴君，走到台上。

輕輕的把暴君連接到學校那廉價的音箱中。

此刻心中想著得到勝利就行了。

我重重的掃著暴君發出了一下清脆的試音。

阿澄，我會連同妳付出的努力一起在這個台上發亮發熱。

所有沉重的心情一瞬間被表演的興奮取代了。

"我的快樂時代!"

一邊唱的同時，傑叔的聲音在腦海中響起。

"喺您哋心目中觀眾到底係咩？"

記得我和阿澄在大排檔聽見這個問題時，都未能給傑叔一個滿意的答案。

也許現在我明白了，表演者與觀眾其實是在互相交流，就好像街頭表演一樣。

我要用歌聲感染他們。

"毫無代價唱最幸福的歌 願我可"

樂聲版的"我的快樂時代"一定可以幫我順利拿到四強的一席。

不是…不只如此，我要拿冠軍。

我要勝出，除了因為滿足自己的好勝心，還有跟阿澄的約定。

為配合此，我用暴君彈奏出臨完結前的一段輕快的solo。

台下傳來陣陣的歡呼。

這段solo是我對創的挑戰的回應。

我重重的彈下最後一節音，然後睨向洛可歌的方向。

她的嘴角微微的彎起，雖然不知道是什麼意思，但感覺非常良好。

我緩緩的踏下禮堂，在歡呼聲下踏回自己的座位上。

我，一定要得到勝利。

坐回座位後，我發現當席的曹草生視線不再集中於我，而是看著台上的表演，於是我偷偷的在褲袋中帶出手機，打開what's app來看。

我知道她是故意放水的，不是的話，以她眼觀六路的眼睛是不可能不知道的。

手機上的what's app還是沒有任何訊息。

星嵐哥哥依舊坐在自己的座位上，一副嚴肅的樣子。

於是我傳了個訊息給他。

"阿澄佢冇嘢吖嘛?'

回個頭望去，他似乎沒留意手機，繼續看著台上的表演。

最後，到了種子選手的表演時間。

首先是白板身旁的那一個男生，樣貌十分平凡，但當他一唱出泳兒的歌時，整個禮堂都隨著他唱出的旋律而變得安靜起來。

沒錯，這個男生唱出的是一首女生唱的歌:泳兒的…

"花無雪。"

他竟然可以唱出比女聲原唱更高的高音。

這個人，好強！

Miss泥鰍應該早知道種子選手的實力可以進入到四強了吧。

那即是三十強之中可能只有兩至三個可以進入最後四強…

"為何你令我活到仲夏仍像初冬…"

他的目光一直留在台下的某個角落，好像這首歌是要唱給某人聽的。

我微微的笑了。

原來不只我一人是為了其他人而唱歌的。

也許這就是我們唱歌的真正原委。

最後到了白板的上台時間，他要唱出的是C all star的天梯。

這首歌紅的程度令全場歡呼，加上表演者是白板，令人更加興奮。

台下有些中一新生在白板上台時竊笑起來。

沒錯，的而且確，白板的外表不會令人聯想到他會是種子選手，甚至連歌也唱得上氣不接下氣，曾經我也以為是這樣，但是…

他們錯了。

有一件事情，我一直忘了交代。

易千行雖然只參加過兩屆音樂比賽，但成積卻是一冠一亞。

對於普通人而言，要贏我是絕不可能的，所以可想而知，白板的實力也是超班的。

洛可歌看到白板的樣子時，皺了皺眉。

我不太明白這表情是什麼意思，但我想應該沒有什麼大問題吧。

一開始時，白板的歌聲好像沒有特別，好像是在平靜的述說著詞中的故事，但到了中段副歌時氣勢開始變得激昂起來。

再上他和背景音樂配合得天衣無縫。

整首歌好像瞬間被他賦予了靈魂似的，台下的不同年級的學生們都開始凝視著台上的易千行。

若然說，胖虎是天生的地獄歌王，那白板就是天生的天堂歌神。

當白板表演完畢下台時。

本來被他的歌聲感動得靜默無聲的台下觀眾，在他下台後半晌，才傳出陣陣的熱烈掌聲。

這種就是歌聲的影響力。

而白板沒有受有台下的熱烈掌聲影響，繼續維持原來的步伐步回自己的座位。

"喂！"我向後排的他說道:"好嘢喎。"

"麻麻啦~"白板笑笑道。

他的視線立刻放回遠方的台上。

我總覺得他的語氣好像是還有什麼事情在擔憂似的，是擔心自己音樂比賽的成積，還是跟我一樣在擔心同一個人呢?

"好喇…"打扮得成熟的女司儀重新走到台上:"聽完咁多位同學表演完之後，我哋嘅評審需要時間選出最後嘅四強。

而同時同學可以放一個小息，請喺十五分鐘之後準時返嚟禮堂。"

聽見這個消息，我第一時間拿出自己的手機看訊息。

依舊是沒有任何回應，我回望去後方觀眾席的方向，發現書琪和星嵐正在交談。

書琪跟阿澄的關係親如姐妹，她跟星嵐認識也不足為奇。

待我走過去時，他們已經中止了談話，星嵐向我招了招手。

"我哋出去傾吖…"

星嵐指了指禮堂外，然後我跟著他徐徐的走到學校的門外。

有什麼不能在裡面交代嗎？

"聲仔，您愛唔愛澄澄?"

星嵐哥哥一來就是這一個問題…

叫人如何回答呢？

"點解冇啦啦咁問嘅…"

但他沒有理會我反問的這個問題，繼續用這種異常認真的語氣道:"如果澄澄對您真係重要嘅話，就跟我去見佢！"

這番說話再次使我想起"一公升眼淚"等老掉牙悲情劇的劇情。

不會真是這麼老套的吧？

如果真是的話，那麼阿澄到底發生了些什麼事呢…

贏左有願望喎

終於live左
好文點解得咁少正皮
難得樓主用文推post
支持

"我想完左個比賽先…"

"唔得…"星嵐堅決的打斷了我的話:"澄澄佢隨時都會離開我哋…"

聽見星嵐吐出這句話後，我的第一感覺就是難以置信。

前天，阿澄明明還是好端端的呀。

此刻，跟她在那一夜擁抱的溫暖從回憶中傳來。

怎麼會這麼突然…

"到底阿澄咩事呀…"

早說過，她的頭疼一定是有問題。

一直被蒙在鼓裡的感覺真的十分難受…

"唔好意思，澄澄嘅情況屬於機密，去到嗰度之前，我唔可以講…"

此時，我打開手機中的那一張跟她在遠足時拍的自拍來看。

照片中鼓起腮子的阿澄，好像隨時會走出來對著我笑一樣。

她隨時會離開這個世界…

星嵐的這番話好像夢囈在我耳邊回響。

我繼續望向照片中的她，無論我此時作出什麼決定也好，妳也會支持我的吧~

阿澄…

"星嵐，我始終都係想唱埋決賽先呀!"我堅定的望向他:"我唱完之後就會即刻跟您去見佢。"

我答應過她的，一定會做到。

"喺您心目中，澄澄佢比唔上呢一場比賽?"

星嵐望向校門外的幾株細榕樹道。

"唔係…只係我應承過佢…"我低下頭壓住那種不知從何而來的悲傷和迷茫說:"要同佢一齊…入決賽，起台上唱歌…所以…

"我要出埋阿澄嗰份力，唱埋首歌!"

我跟她的努力，絕不可以就這樣白費。

星嵐聽見我說的一番話，露出一個以往常常掛在嘴邊的微笑。

"好!陣間比賽完就過嚟吖，我等你…他說道:"但係您要記住一點，澄澄…我個妹，一直都等緊您。"

雖然聽得出他這一句話中有話，但我此刻亂糟糟的思緒好像再也不能思考了。

反正我相信，一切只要我跟星嵐去見到阿澄的時候，就自有分曉了。

我帶著這種心情，踏步回學校的禮堂。

當我打算轉身踏入禮堂時，不經意望向星嵐的方向…

他的背影充滿了哀傷…

直覺告訴我，阿澄的事並不單純。

呢度係有少少伏筆的，對後面劇情有影響

多謝先，可能一開給啲劇情有啲悶

我而家睇翻先覺

由頭睇到去live都好睇
但係就唔知點解冇人

十五分鐘過去，大部分人也開始步回禮堂坐下，司儀也開始在禮堂一旁準備。

被我視為最大對手的白板和創也是靜靜的坐在自己的座位上，一副緊張的表情。

若是平日的我，也許會跟他們聊一聊，但是現在真是完全沒有這種心情。

我現在可以做的只有等待。

滿腦子都是一大堆疑問…

到底星嵐說的事跟阿澄最近的頭疼等情況有沒有關係…

她一直隱瞞著的事情到底又是些什麼呢…

終於司儀上台公佈入圍決賽的最後四強。

一如我所料，白板和另一位種子選手，我和創都順利進入最後四強。

她隨時會離開我們…

這一句依舊在心中不斷迴盪著。

此刻進入四強的人需要到禮堂後台準備最後決賽的項目。

司儀公佈決賽的比賽是二人合唱，會以抽籤的形式分開二人一組，而合唱歌將會是二人決賽時唱出的歌抽出其中一首。

那即是要把一首單人唱的歌，用來作合唱的歌?

據司儀的說法，比賽的形式是洛可歌的提議。

考驗的我們四人合唱的功夫如何，以及如何在合唱時展現出自己不同的一面。

這時候白板睨了睨我，苦笑了一下。

同時，也可以考驗我們的編曲和樂理。

洛可歌的提議令比賽的難度增加了不少。

呢啲嘢隨緣吧～

的確，準備的時間太短，即使校方會向我們提供所有歌曲的樂譜，也不代表我們可以在準備時間內可以完成準備。

畢竟兩個人的磨合時間只有五分鐘…

這時，我腦海中浮現出當晚在旺角街頭跟阿澄合唱的華麗邂逅，如果她在的話，那就好了…

我跟她一定會唱出比當時更完美的旋律，若然她在就好了。

而由於時間關係，抽籤早已在休息時完成。

當我看見司儀公佈的結果時，我真的是十分懷念當中是否真的有黑幕。

我的合唱對手是事前大熱之一的創…而抽出的歌更加是創所選的"星塵"。

我十分懷疑這根本是學生會的人知道同學都想看兩個賽前大熱對決的戲碼所安排的。

無論如何，這使我的情緒瞬間熱血沸騰起來。

我望向創的時候發現他也正望著我。

也許這就是所謂的宿敵吧。

準備時間五分鐘正式開始。我跟創也開始集中研究合唱時的策略。

當我們在後台準備的同時，禮堂上演著洛可歌的客串表演。

像是噪音般的連連歡呼也總算讓我重拾比賽心情。

二人合唱的難度，我相信是在於二人的合拍性。

我跟創的交情雖然不及白板，但也可以算是同樣喜歡音樂的人，所以我相信跟他的合作是絕對沒問題的。

而我用了大部分的時間在分析和記住歌詞，另一部分則跟創交流相討合唱的策略及方向。

如果跟我合唱的是阿澄，那這次比賽就天衣無縫了。

一想到這，心中就傳來一陣可惜的感覺。

這感覺好像慢慢的變成了悲慟，在心間纏繞不去。

"就咁決定啦！"阿創在我們相討後，沉沉的說道。

"創…我仲有個請求!"我一口氣的說出我的不情之請。

創聽過我的請求，就只是微笑點頭。

看來他對自己的實力也很有自信。

一切都是為了她…

希望待會的發展真的可以如我所願那麼順利就好了。

五分鐘的預備時間很快過去。

負責主持的司儀又是照常的說一連串介紹。

而此刻在後台準備完成的四人也即將進行抽籤決定上台的先後次序。

與此同時，我跟創二人同時舉手。

"我哋想要求落場比賽先!"我說道。

"嗯…"旁邊的創點點頭表示同意。

沒錯，我剛跟創要求的正正是跳過抽籤，讓我們可以先表演。

另外二人好像不太明白我們這樣做的目的。

其實原因只是因為我希望快點完成表演後，去見她。

"咁要得到呢度全部人同意先得喎…"負責見證抽籤的學生會幹事說。

我望向好友白板希望他可以同意。

"我冇所謂!"白板淡淡的說道。

"我都冇問題，畢竟上台先嘅壓力點都好似大啲!"另一位我到現在也想不起名字的種子選手這樣說道。

"多謝你哋…"

在二人同意下，我跟創背著我們的拍檔率先踏上了禮堂。

禮堂下學生的歡呼使我熱血沸騰，我舉起雙手向台下揮動。

兩人手中的結他奏起了兩段截然不同的前奏，我卻絲毫不覺得混亂。

一邊是輕快凌亂，另一邊沉實中帶著輕柔。

暴君跟岡尼爾合奏出的旋律，我想那種感覺只能用奇幻來形容。

"終於 歸一了 合一的心跳"

首先是由創唱出的第一段歌詞。

我則等待創唱完第一段以後，緊接著唱出第二段。

"時分季度看穿 地正天圓 真假虛實共存內表…"

而我唱出的旋律則是配合暴君奏出的輕快旋律。

到了副歌，我跟創用一樣的聲量，卻唱出不一樣的旋律。

"圍著愛 獨看星塵被我照耀…"

我跟創雖然是在合唱，但二人各自唱出的旋律都不一樣，配合之下卻又互相揮映著。

阿澄，您一定會喜歡這首歌的。

此刻，我的視線從樂譜中移開，開始放眼望向下方不遠處的觀眾席上。

星嵐則沒有坐在自己的座位上，而是站在禮堂的後方靜默的看著台上我們的表演。

一瞬間，我好像看到阿澄站在自己哥哥旁邊向我漾開一個燦爛的笑容，然後向我舉起大拇指。

為何她會在這的?

我晃一晃眼，卻發現那位置沒有任何人。

是幻覺吧?

果然是自己太想念她了吧？

"回憶空間中找到您 在每維度裡驗證 群星中千憶生死…"

是最後的比試了。

我們二人同時奏出一段結他的solo作結尾。

同樣地，二人奏出的旋律，節奏雖大有不同，卻互相輝映著。

live左

"最後，我想將呢首歌送比一個對我嚟講好重要嘅人…"我在表演完結後道:

"…佢而家因為一啲事，所以嚟唔到，而我一直以嚟都唔知道原來冇左佢嘅感覺，係咁恐怖…"

我頓了頓，整理一下思緒，看暫時沒有人阻止我發言，可以繼續下去吧。

"所以而家嘅我，無論如何…都要去見佢。"

"樂聲…樂聲…"

從後方中五級學生傳來的歡呼聲，其後更蔓延到全禮堂。

我睨了睨站在大門旁邊的星嵐，向他打個眼色。

他向我點了點頭。

"多謝…"我向禮堂下方擺擺手。

創則是向前微微彎身。

我們倆分別從禮堂的左右兩端踏下禮堂的台階。

而我直接從禮堂左側，不顧一切的衝向禮堂大門的方向。

學校規定學生在比賽完結前不得離開禮堂。

但我樂進聲決定了的事，就連校規也阻不了我。

半路中風紀長曹草生站在路中心，顯然是想攔路。

校規也欄不住我，就你一個女生能怎麼樣?

於是我直接繞過她。

其後，我聽見她輕輕的冷笑了一笑。

感謝你放我一馬…

"同學…你做咩…"

我聽見有學校書記這樣問，而我當然沒有理會。

來到大門前，星嵐已經替我推開禮堂的大門，使我可以順勢離開

"放心，學校嘅事，我會幫您手處理!"

當我們離開校門後，星嵐跟我說道。

"哦~"我只是點點頭，沒有太大回應。

滿腦子都是阿澄的事，根本完全思考不了。

星嵐的車子泊了在學校旁邊的停車場中。

我沒有詢問他任何事便直接坐上了車。

途中，作為阿澄哥哥的星嵐一言不發，跟平日的他真的很不一樣。

直覺告訴我，阿澄的事十分嚴重。

不…

外星人是不會生病的…所以她一定不會有事的。

一定!

我不會給您有事!

目的地是一處類似醫院的純白走廊。

他帶著我來到了一間獨立病房的門外停下來。

奇怪的是，事後我好像完全記不起從學校來到這裏到的記憶，因此不太肯定這裏的方位。

"聲仔，我哋喺度等埋個研究人員先。"

話音剛落，我看見了一個熟悉的影子在醫院走廊一步步的走過來。

"博士?"我詫異的問。

就是那個行山活動的管理人，方博思。

為何他會在這裡?

研究人員?

難道他真是個博士?

若然方博思真的是一個博士的話，他研究的會是些什麼呢？

心中的疑問一個接一個，現在只好希望眼前的人可以給我一個答案。

"樂聲…"博士緩緩的揮了揮手:"命運終於將你帶到嚟呢度…"

隨著他慢慢的走近，我終於看清楚他掛在胸前的證件，上面寫著的的而且確是"Dr.Fong"。

眼前的方博士神情十分凝重，就好像是當時問我問題般的神情。

相信命運嗎…

當時的博士，跟眼前的他慢慢的重疊起來。

"您…想知道關於星澄嘅事?"

在病房門外，他這樣問我道。

我有種直覺，阿澄的事絕不單純。

於是，我堅決的點了點頭。

"入嚟先講…"

博士用掛在胸前的職員證拍拍門外的電子鎖，再用他的指紋解鎖。

門，被博士輕輕的推開來了。

寬闊的私人病房中，景設一覽無遺。

沒有太多的維生儀器，這裡的佈置予人的感覺就好像一間普通的女孩子房間。

"阿嵐，等我同樂聲解釋得喇…"

我們三人進來後，博士說著。

星嵐點點頭，就這樣站在房間的一旁。

博士輕輕的關上了門，而我在意的只有病房中間躺在病床上的女生。

是合上雙眼，穩穩的安睡著的她。

我一直思念著的她。

為什麼會這樣的…

我緩緩的步向阿澄的方向，而博士也緊隨其後。

"博士，阿澄佢到底咩事呀~"我步到她的床，輕輕捉緊她的手。

我已經來到了這個地步了，是時候讓我知道真相了吧！

但博士卻是轉頭一言不發。

"咁您應誠我，一定要令阿澄醒翻…"

我有點著急了起來，語氣也開始變得嚴肅起來。

他看着倒在床上的阿澄，以同樣嚴肅的語氣道:"樂聲，好對唔住，以人類現時嘅科技，根本係冇辦法救到星澄。"

什麼意思?這樣說即是阿澄的病很嚴重嗎?

"到底阿澄係咩病呀?"

"星澄佢冇病，佢只係大限到…"博士看着我，幽幽的道。

"你係星澄鍾意嘅人，我覺得你有權知道佢嘅嘢!"

星澄喜歡的人?

我?

您原來…

原來一直看不清楚的人，是我…

為何您不說出口呀？白痴澄…

不過就這樣想起來，我和她不也是一樣嗎?

博士翻看著檔案，看來裏面是屬於阿澄的檔案。

"…當星澄出世嘅果一刻，佢其實已經離開左人世。"

喺度多謝大家推post先，我哋今晚見

做咩講到咁 大結局？

哦，唔係，只係純粹講聲多謝啫。

Btw，今晚開估

"下?"

什麼意思，離開了人世，那我一直以來見到的她是…

"星澄佢其實係一個我地稱之為'意識體'嘅嘢嚟…"

我開始覺得頭暈，到底是什麼一回事?

"簡單嚟講，星澄係由一堆極強嘅電波流創造出嚟嘅生命體。"博士開始用異常認真的語氣說着些超出我理解範圍的事實:

"十七年前，星澄就已經起出世果陣因為意外而夭折左…"

於是，我在博士口中得知到阿澄這個外星人的秘密…

而同時，聽見這個不可思議的事實後，只能嘴巴微張的待博士繼續解釋下去。

當阿澄"離開"這個世界上的那一個晚上，她的媽媽做了個奇怪的夢。

夢醒以後，她聽見了嬰孩的哭聲從那佈置好的嬰兒房中傳出，她以為是女兒的鬼魂，於是走進了房間。

卻真的發現到一個女嬰皮黃骨瘦的躺在床上，卻緩緩的呼吸着。

那個就是現在躺在病房的樊星澄…

其後，他們把這個女嬰送到醫院，據基因檢測報告，女嬰的基因跟他們夭折的女兒基因是一模一樣，而且也幾乎可以肯定夭折的死嬰已經進行火化。

最後，院方甚至出動到世界級的精英進行了一個秘密研究，才斷定了最後的這個推論…

若其說是定論，倒不如說是假設更為適合。

"…星澄嘅身體係由一堆意識流所組成嘅電波，就好似我哋平時所講嘅'幽靈'一樣，所以當幫佢照X-ray嘅時候，係照唔到任何嘢…"

他拿出數張空白的X光片，看來是替阿澄照的X光。

聽見博士的解釋加上X光片，我想我大概明白那種概念了…

"係咪就好似有啲人撞鬼咁，可以見到…有時甚至接觸到咁呀？"

博士低頭沉思着，半晌後答道:"你可以咁樣理解嘅，畢竟人類嘅理解始終有限…有太多嘅嘢係我地解釋唔到…"

阿澄是個幽靈般的人?

我曾經擁抱過的她，曾經跟我牽過手的她，又有什麼可能是一個幻影?

"聖經記載，耶蘇喺死後三日後復活，佢喺人間嘅狀態係半透明，不過就有血有肉，門徒可以觸摸到佢…"博士用專業的語氣跟我說道:

"而假設係真嘅話，我哋相信，星澄嘅身體狀態同當時嘅應該大同小異，同時亦都好似佛教所提及嘅中空…"

現在的我，根本沒有任何心情去聽博士分析阿澄的身體構造…

"夠喇，博士!我只係想知道有冇方法可以救到阿澄咋…"

我發現自己的聲音開始嗚咽着…

原來當我知道自己的人生中可能會失去阿澄時，那種無助的感覺真的是非常可怕。

就好像心漸漸的被拉進一個黑洞般被慢慢吞噬…

"點解我去到而家先發現呀？點解呀…"

明明阿澄近來的身體狀況已經表現得非常古怪。

如果我肯再追問下去，說不定就能發現一絲端倪。

為何…為何當時我就不能聰明一點嗎？

明明她一直都在我身邊…

博士搖搖頭:"當初屬於世界頂尖的電磁學教授洛爾德經過超過十年時間嘅秘密研究，都係徒勞無功，不過，都係多得佢嘅全力協助，星澄從細先可以過到啲普通女仔嘅生活。"

普通的女生…如果她由一開始就是一個普通的女生，那麼…

"樂聲，其實星澄已經好幸福…"博士走近我，拍一拍我的肩道:"起碼有您同埋佢屋企人咁錫佢…"

腦海中迴響着阿澄當日跟我說的話。

有時候，得不到的愛，也許就是我們人生中最美好的回憶。

她唱出櫻花樹下也好像在耳畔緩緩響起。

"對於你而言，的確係好難接受嘅…"博士道:"不過，世上好多人都唔可以同佢地所愛嘅人起埋一齊，可以同自己所愛嘅人一齊，唔係必然…"

阿澄整天掛在口邊的外星人就是指這個嗎？

"應該話，可以做到嘅人，係好幸福。"

明明才是剛剛發現自己一直喜歡的人是妳 ，現在就要說再見了嗎?

我把自己的無力感，發泄到拳頭上，一下打在病房那牆壁上。

"對唔住，樂聲，星澄嘅所有情況屬於機密，所以佢家人，甚至係我，都唔可以向任何人透露…"博士轉頭，拍一拍我的肩:"我希望您都一樣，唔好將星澄嘅情況話比任何人知…

唔係嘅話，唔止星澄，就連佢身邊嘅人都會有危險…"

"吓?"我下意識的問，畢竟現在的我，心已經混亂到一個頂點。

"起死回生嘅力量，有邊個唔想要?"博士這樣說:"加上星澄而家嘅狀態，可能就係'永生'嘅關鍵!"

"咁點解我又…"

"係因為阿嵐話唔忍心見到您咁…"我還沒問完，博士已經開口:"同埋我有信心，你絕對唔會講出去。"

說罷，博士已經替我關上了房門，他則自己步了出去。

留下來的星嵐站在一角，把視線投向別處。

沒錯，的確如果說出去會對阿澄有危險，我的確絕對不會說

其後，我在病床邊坐着看了沉睡的她好久好久。

這間病房好像是醫院中的獨立病房，這裏的設計擺設都很有特色，一點也不像是病房。

陪睡的小熊娃娃也靜靜的坐在阿澄的旁邊，靜靜的守護着自己的主人。

聽博士的說法，現在的阿澄應該像是沉睡了一樣的狀態。

直至維持她身體的那種"力量"消失，也許她都會一同消失。

換言之，她隨時會消失。

至於如何消失，我不想見到，也不會讓這種情況出現。

我一定不會讓妳在我臉前消失，阿澄。

我輕輕的坐在病床旁邊的椅子，牽起了她的小手。

阿澄的手依然好溫暖，她依然平緩的呼吸著。

只是現在的她深深的沉睡。

"頭先聽博士講，我先知，原來你一直鍾意我…"我看著她道:"點解您唔講比我聽呀，白痴澄!"

"我都鍾意妳，阿澄…所以…"我坦白的承認了我對她的感情，然後輕聲叫著:"快啲醒喇，我哋仲有好多嘢未一齊做呀!"

我們還沒有一起到旺角街頭唱歌，還未一同為Dse奮鬥，還有之後的一切一切…

"我哋唔係講好左之後會一齊去旺角挑贏傑叔嘅咩…仲有行山呢…"我腦海中回憶著這些點滴:"你唔準反口呀~"

然後，我在她床邊跟她說著我和她許多許多的往事。

果然，就算我說再多的話，她也是昏迷著，沒有任何反應。

說著說著，嘴角間竟然露出了微笑。

很溫柔的微笑…

我的眼皮開始感到十分沉重，突然間很累。

不知不覺間，我沉沉的睡了過去。

多謝你成日出文就真啦

Pish

我感覺到自己現在身處於一片好像重力很低的空間中，身體輕飄飄的，完全使不上力。

明明剛剛我還是在阿澄的病房中的。

那麼，這裡是什麼地方?

我幾乎用盡力氣才能張開自己沉重的眼皮。

映入眼簾的是一大片夜空，佈滿大小，亮度不一的星星。

阿澄?

看見佈滿四周的繁星，很自然的就想起了她。

於是我再使出全身的力氣才能勉強的站起來，卻發現腳下，周遭除了星星完全沒有任何東西，腳下好像有一層好像玻璃的東西讓我可以站立。

這裡是…宇宙?

那麼，這個是夢吧？

為甚麼這個夢會這麼真實?

真實得連呼吸的空氣十分清新都感覺得到。

四周都很冷清，了無生氣，只有閃爍的星星。

於是我開始站起來向前方走著，卻發現這個空間好像可以無限延伸，如何走也走不到盡頭。

這什麼回事呀？

連我也開始有點害怕起來。

看來我沒法可以輕易離開這裡哦。

我走著走著，好像看見在很遠很遠的前方有一人站著。

那背影，是個女生…

心中只冒出一個人的身影。

會是她嗎？

於是我向著這個人跑去，想知道心中的假設是否真實。

當我跑近背影的主人時，我的身體已經完全使不上力。

"阿澄!"於是我只能這樣大叫。

前方那個女生緩緩的轉過頭來。

深夜一推

"聲仔?"是阿澄的聲音沒錯:"點解您會…"

但這個女生的輪廓卻比她長得清秀…慢著…

我再走近一點看清楚，這個的確是阿澄。只是圓圓的臉蛋消瘦了不少，也比我認識的長得成熟了點。

但是一眼便看出她是我思念著的人…

"阿澄…"

而我沒有待她說完，就直接急步走過去把她緊抱住。

"您又攬到我咁實…透唔到氣喇…"

聽見這把甜絲絲的聲音，我肯定懷中的絕對是她。

不知道這個擁抱過了幾多時間，我才依依不捨的放開了她。

隨後，我和她一直手牽手的一起在夢境中走著。

直到累了，我和她同坐在看不見的地面上，一起看著星空。

我倆的手很自然的牽著，她的小手依然是軟綿綿的。

"呢個，感覺應該唔係普通嘅夢…"

沉靜了良久，我向旁邊的她說道。

五感這麼真實，意識這麼清醒，完全不像夢的感覺。

"聲仔…"阿澄的聲音有點小:"您知道晒啦，我嘅嘢…"

"您聽到晒?"

她向我這邊望來，點點頭。

這個空間…可以聽到現實的聲音，這裏會不會是阿澄的意識呢。

很認真，看見這個成熟版的阿澄，這個她雖然漂亮了不少，但感覺反而很不習慣。

"咁您仲話…鍾意我?"她低下頭，咬著唇問道:"我只係一隻自己都唔知係咩嘅怪物…"

看到這一幕，加上她這一句否定自己的說話，心間不自覺的傳來一陣痛楚。

"點解要咁樣講自己呀?"我板直她的身子說。

"你就係你，我唔理你係乜嘢，總之呢一刻，我鍾意嘅人係你…"我道:"係樊星澄!"

她聽見這一句，抬頭凝視著我。

這次是我第一次親口對她說喜歡她吧。

在這個夢境的星空中，我和她緊緊的凝望著。

這種感覺，也許就是愛情吧？

為何我要這麼遲才發現…為什麼…

如果早一點醒覺的話，我跟她之間的回憶和經歷，該會豐富很多吧。

最少，不是要在這個夢境中這樣說。

"多謝…"良久，阿澄開口說道:"但係…唔得呀…您都應該聽到博士點講格…我…"

她頓了一頓後，再開口:"我只係一個隨時會消失嘅幻象，你應該鍾意嘅係琪琪呀！"

我聽見了這一句，苦笑了一聲:"果然係咁…一直將我推比書琪，原因就係咁呀？"

她定定的望著我，幾乎十多秒沒有任何反應。

lm 遲D睇

這裡的她，跟現實的一樣呆哦~

我用手指輕輕點點她的頭:"醒喇…"

"係…"阿澄表情認真的問道:"但係…你一開始唔係話鍾意琪琪嘅咩？"

"或者，咁都係因為你…"我頓了頓道:"又或者，鍾意同愛真係唔同。"

我望向遠處的一片星塵。

也許，我會喜歡書琪，只因為阿澄的推波助瀾吧。

雙方又靜默了一會。

我用力的把阿澄拉過來，讓她的頭倚在我的肩上。

她呆了呆後好像一隻小貓般倚在我的胸前，反之我好像情侶般用雙手圍抱著她。

就算這一切都是幻覺一場，我現在也感覺到十分幸福。

剛才緊張的情緒，瞬間都給她的氣息沖淡。

"嗰晚，我咸左好耐…"

"吓？"

"你想錫我嗰日呢…“

"知唔知點解？"

她指的應該她教我彈ukulele的當日。

"…因為你想錫我嗰陣，我真係好想錫落去，咁樣…之後就可以同你一齊，我好想咁樣…"阿澄開始嗚咽著:"…但係，我知道唔可以，我唔想你傷心，我唔想自己唔捨得，我唔想琪琪…"

她在這裡頓了頓，而我不禁把她擁得更緊。

原來她一直這麼痛苦嗎？

"所以…忘記我吖…咁樣對我哋先係最好…

她頓了頓後繼續說道:"反正，我由一開始就唔應該存在。"

歡迎

唔好sad end 呀 推

每日一篇

這個根本不是我認識的阿澄，我認識的她應該是很積極、很努力去堅持一件事才是。

我搖搖頭:"我已經決定左…"

"咩呀?"

"我已經決定左要鍾意你，就唔會因為咁小事放棄。"

"咁您，到底係點樣入到嚟呢個空間㗎?"我懷中的阿澄問道。

對於她這麼快轉移話題，我突然間也接不上來。

"我都唔知…頭先好似同你拖著手講嘢，跟住就覺得突然間好倦咁訓左…"

"咪住…"她好像受了很大刺激般整個人坐正起來盯住我問:"你做咩亂咁拖人隻手呀…你仲有冇非禮我…"

阿澄雙手交叉放在胸前的樣子真的十分搞笑。

"…您有咩比人非禮呀您…"我雙眼睨了睨她雙手保護的地方:"睇過…"

原本我以為她會好像以前般跟我打打罵罵的，但她卻沒有，只是雙手放了下來，抱膝而站了起來。

沒錯，這也許不是談戀愛的時候…

若果這個真的是阿澄的意識，那她被困在這個夢境也很久了吧？

"我一定會救番你出去㗎…"

我站起來，在她旁邊一起看著這無盡的星空。

這裡雖然是阿澄很喜歡的星空，但永遠的看著同樣的風光，跟坐牢根本沒有分別吧？

"冇用㗎…連博士同洛叔叔咁耐以嚟嘅研究都冇用…"

洛叔叔…所指的應該就是洛爾德教授。

我的頭開始痛起來…

"聲仔…做咩呀？"阿澄擔憂的問道。

"冇嘢…"

口中雖然在逞強，但越發強烈的劇痛開始令意識模糊起來。

Oh shit 要出番去了

什麼回事…

眼前的景象，開始模糊起來。

"樂聲…聲仔…"

耳邊開始傳來其他人的聲音。

其中的好像是星嵐，還有博士…

強大的抽離感就好像方才在病房中一樣，難道說我要回去了嗎?

"聲仔!"最後只聽到她的這一聲呼喚。

我還想多見她幾面，難道這樣都不可以嗎?

我幾乎是用盡全身的力量，把自己的唇印上她的唇。

"係嗰日差妳嘅kiss呀…"我在最後這樣的說道。

阿澄。

我一定會把妳帶回來…

最後，眼前一黑…

又再一次張開眼睛的時候，映入眼簾的是純白色天花…

我躺在醫院軟綿綿的純白床上，看來這裡是跟阿澄那間一樣的獨立病房。

看來已經回到現實了，感覺仿如隔世。

但仿佛不久前的吻感，卻被我帶來了現實，久久纏繞不去。

"你終於醒喇?"方博士的聲音傳來。

我盡力的坐起來，而博士立刻從不遠處走來扶我。

"您頭先喺星澄間房果度暈左…"博士語氣友善的道:"你冇事?"

方才劇烈的頭痛已經完全消失了，換來的只有精神的疲憊。

我下意識拿出手機看一看時間，發現雖然是同一日，但時間已經是深夜。

我轉頭望向方博士的方向，以點點頭回應他的問題。

"咁就好…頭先呢…你喺星澄間房度暈左呀…"他輕輕抓抓臉頰後道:"到底發生左咩事呀？"

我搖了搖頭，腦中還在整理著剛才發生的事情。

現在的我完全沒有說話的意欲。

終於博士把最手中的紀錄都抄完後，轉身跟我揮揮手離開。

"咁你休息下啦！"

你覺得我現在還需要休息嗎?

我跟博士點點頭，始終沒交代剛才夢的事情，反而想讓自己先冷靜下來。

我的手機依然在我的褲袋中，於是我打算拿出來打電話給Emily交代一聲。

卻發現通訊軟件中又是不下四位數的訊息，我見到這樣還是打開來看看吧。

其中5C班群的訊息居然佔最多。

"加油呀，樂聲，雖然我唔知發生咩事，不過你一定要帶番繁星番嚟呀!"

"我係澄澄見到呢幕一定冧爆呀~"一位女同學這樣說道。

"聲哥，今日你型爆呀~成間學校都講緊您呀！"

同班的白板這樣說。

那又如何呀~我現在連阿澄身上到底發生什麼回事都完全不清晰。

另外我在對話中得悉到我…

我只在音樂比賽中拿到亞軍…始終都是輸給創了。

沒辦法，輸給創這個強敵，我也只能認命。

但是跟阿澄的約定，要拿到冠軍的約定…

我就連這樣都做不到嗎?!

腦海中不斷閃過她的笑臉，揮之不去。

我仲諗住創會退出 送個願望比佢添

講故嘅嘢，邊有咁易比您估到

待我的頭痛消散以後，我便打了個訊息給Emily交代。

但她卻說原來星嵐哥哥早已經打了電話給她。

理由是跟他去露營…

真厲害，連這些事也一早解決了。

與其說我這個家姐容易相信人，倒不如說她根本不在意我到了那兒…

我跟家姐打了幾個笑臉符號後，便倒頭躺在醫院的床上。

也好，我現在根本沒心情處理這些事。

這裡沒有窗戶，我想看看晚空也不行，於是只好嘗試睡覺好了。

希望可以再一次在夢中跟阿澄見面就好了。

但卻發現腦海中的複雜思緒根本不讓我安睡。

死而復生，意識流，電波…

這些其實我根本完全不想理解，我在意只有到底要怎樣才可以將阿澄帶回來我身邊。

既然完全沒有睡意的話…

我打算就這樣穿著博士幫我準備好的純白拖鞋走開病房外走走，卻發現門外長長的醫院走廊冷清得可怕。

就在我伸出頭探視著走廊後不久，旁邊一間病房的門也隨即打開來。

一個中年男人也從旁邊的病房中探出頭來。

"聲仔!?"

由於一開始有點被嚇到，所以看得不太清晰。

隔了半晌，我才認出他是阿澄的爸爸。

"Uncle，你想嚇死人咩…"

阿澄的爸爸是一個大約四十歲左右的中年男人，是個一般的白領。

他的臉上有點焦慮，看來是為了阿澄的事吧。

"唔好咁企定定，入嚟講兩句吖…"

就這樣，我又再次回到阿澄所在的病房中。

原來我和她只有一間房之隔，她依然還沉睡著。

看到她沉睡的樣子，不禁令我聯想起那個夢境。

"我個囡比您睇洩晒啦。"阿澄爸爸用說笑的語氣說道。

這我才緩緩把視線別過去病房的牆上。

我連阿澄的手也拖過了，望多兩眼又如何…

當然這一句我沒有說出口。

給他知道我吻過、又不下幾次抱過他的女兒，他一定會強迫我立刻娶阿澄…

"聽阿嵐講，你已經知道晒澄澄啲…"他頓了頓:"秘密喇喎…"

"嗯…"我點點頭:"雖然聽完都唔係好明…"

"正常嘅!"他說道:"我哋兩公婆第一次聽洛教授解釋都係頭都大埋…咩意識集合體、咩電波、意識流…"

他靜靜的望著自己的女兒說道。

"的確係…"

"佢媽媽啱啱先番左屋企，佢起度陪左澄澄差唔多成晚喇。"他繼續自顧自的說著:"如果連呢個囡都冇埋，我真係唔知佢會點…"

"咩叫連呢個囡都冇埋?"我把心中疑問直接問出來。

Push

"唉…我當你係半邊仔咁先講吖…"世伯幽幽的嘆氣道:"喺有咗澄澄之前兩年左右，都係因為同一原因令到我哋嘅大囡離開我哋…"

大女?

"之前?"我直接問道:"阿澄原本有個家姐?"

世伯只是點點頭，看來不太想繼續這個話題。

又是一段傷感的回憶嗎?

我大概意想到情況如何，於是沒有追問下去。

"多謝你，聲仔…一直喺澄澄身邊，比快樂佢，保護佢…"

我終於按捺不住把視線放回床上沉睡的女生。

好像有一種，若然有一刻失神，她就會隨時消失一樣。

"呢個囡，次次一講起你，就吱吱喳喳咁講唔停…"

我聽見這個描述，嘴角不禁勾起一絲笑容。

"放心，我無論如何，一定會將阿澄帶翻嚟!"

我的語氣中滿有信心的說道。

很多事情不是見到希望才堅持，而是堅持了才會見到希望。

"你有啲咩方法?"他興奮的問。

"冇…"我向世伯撥了一盤冷水，隨即道:"不過，無論點都好，唔可以放棄希望。"

"哈~"世伯笑了笑:"或者我個囡就係鍾意你呢點。"

"阿澄佢都一定努力緊…"我緩緩的說道。

對吧，阿澄?

我望著睡著的她微微一笑。

隨後，我留在房間中的跟世伯聊著天，直到他感到疲憊的坐在椅子上睡著了。

不久後，星嵐緩緩的步入來。

那時，已經是半夜三點許。

"聲仔，如果你休息完嘅話，都返屋企先啦~"他說:"呢度唔可以比人留咁耐，同埋你聽日仲要返學…"

"但係我想陪住阿澄呀…"

我拉著阿澄的手說道。

"唔好意思，呢度原本係唔可以比一般人留低…"

既然如此，那我也只好照做了。

於是，我跟著星嵐回到旁邊的病房中拿回暴君後便跟隨他的步伐離開。

而已，離開的時候一路上依然是渾渾噩噩的，完全記不得離開的路。

看來也許是太累了吧，再加上方才的夢…

一路上，星嵐和我都沒有對話。

寂靜的一路上，我盡力的想把阿澄的臉暫時放在腦的一角，想把博士的說話及我知道的事情連結起來。

和我青梅竹馬的她在出生時因為意外而夭折，其後卻在世伯伯母家中事前佈置好的嬰兒房中出現…跟著…研究指出她的身體是由什麼意識流…什麼電波組成的。

這件天方夜譚的事情，我無論如何理解，都好像只能了解到皮毛。

"唉~"

我不禁嘆一口氣，這樣亂糟糟的思緒，根本完全整理不了。

不過有一點可以肯定，就是她一直喜歡著我，不過卻因這件事而一直把我硬推給書琪。

"…我只係一隻連自己都唔知係咩嘅怪物…"

心中忽然間冒出這一句話，加上她的那一個我從未見過悲傷表情…

我的心間傳來一陣陣的刺痛，我的人生從來沒有好像這一刻如此迷茫過。

您又怎會是怪物，您對於我來說，是十分重要的人。

一路走來，很快的便回到我們所居住的屋邨。

這一切，仿如發了一場夢。

我解開了一直緊繫著的安全帶，卻發現星嵐沒有下車的意欲。

"哦…我仲想番研究所搞埋啲手尾…"他似乎是注意到我的視線而回應:"你番去訓陣先吖，聽日仲要番學。"

提起上學，突然間，我想到一個問題。

"星嵐，如果有人問起阿澄嘅嘢，我應該點答好?"

"你直接答佢病左就得，其餘嘅嘢，我哋部門會處理。"

"咁如果我唔小心漏左口風…"

我還沒有把問題問完，星嵐已經搶先一步開口。

"呢個世界，唔係我哋眼見到嘅咁簡單㗎…聲仔。"他輕輕嘆一口氣，道:"有啲人一直知道我哋嘅研究，甚至已經調查緊我哋嘅嘢，所以唔可以講出去…

…人類可以接受新事物嘅能力，其實唔係想像中咁高，如果公開左澄澄嘅嘢，到時就唔會係秘密研究咁簡單㗎喇…

"所以，我哋嘅組織一直暗中保護緊佢…"

我想起了博士曾經說過。

阿澄的狀態，可能就是解開永生的密碼。

她之前可能一直都處於危機之中，只是我一直全不知情。

也許，她一直說的外星人真是形容得沒錯…

她的存在，真的好像外星人一樣。

"如果有啲咩特別嘢，我會通知您…"星嵐說:"盡量唔好嘗試自己去搵有關嘅所有嘢，好危險…"

我聽見這一句，連忙點點頭，待他把車門的鎖打開後，我才緩緩的在熟悉的屋邨停車場下車。

"您而家知道晒澄澄嘅事啦…咁你對佢…"

在我下車後，星嵐打開了車窗的玻璃問道。

我輕輕搖搖頭:"我而家鍾意嘅人係佢，就係咁簡單。"

"咁就夠…"

星嵐微笑後直接駕著車子開回那一個被我遺忘了的地方。

我抬頭望一望深夜的天空，一顆星星正努力的發出黯淡的光芒。

"加油呀！絕對唔可以放棄…"我靜靜的向著天空說。

到底命運會將我們帶去哪裡呢？

星之痕（連彩蛋）預計將於月尾完結，多謝大家支持 。

P.s今晚停更

加油

第二日，我依著星嵐哥哥的話，照常在上學日回到學校上課。

就當是為了她，我一定要努力生活下去。

腦海中卻都是有關阿澄的事，根本完全失去了上課的意欲。

很不習慣早上沒有在巴士站外遇見她，也很不習慣旁邊的座位空空如也，不習慣不能一張開眼就看見往往認真的在聽書的她。

"…樊星澄同學因為請左病假，所以暫時返唔到嚟…"

班主任老師把說話說完後，班上傳來幾陣"哦…"的聲音。

"樂聲，唔使擔心喎，樂嫂一定冇事嘅!"

同學們這樣安慰我道。

他們信以為真，只是以為阿澄生病。

在場的同學只有我一人知道，她隨時在世界上消失這個事實。

而我只是向他回以一個倔強的微笑。

但是…沒錯，她一定會安然無恙的，一定。

我這樣安慰自己後便繼續嘗試用心的上課，好想認真的做到跟她約好的每一件事情。

要一起畢業，一起再唱歌，我一定會等你…

所以，你一定要平安無事呀！

如是者，連續的幾日，我都是照常的上學放學，就好像在用日常生活來痲痺自己，沖淡自己的腦海中滿滿的她。

只是心間好像少了份快樂，多了份擔憂。

可憐的我只能用我和她在大尾督的合照作的手機桌布望梅止渴。

一眾同學們也好像早有共識般，沒有在我臉前提起過阿澄。

只是白板在有意無意間說了些我難以理解的說話。

那天的小息，我和他在內一群同學在校內的籃球場打著籃球。

突然間，我的眼角瞄到場外長椅上的一角。

以往有時候會看見阿澄在椅上跟書琪或是其他女生坐在那兒，當我每每望過去時，她總會向我露出微笑。

現在回憶起來，才覺得原來當時的感覺是這麼幸福。

這一種就是愛情的感覺嗎~

為什麼我要等到您不在我身邊的時候才感覺到呢？

就在我呆呆的站在原地上時，一個迅速而有力的傳球向我襲來。

幸好我及時感覺到來得及閃避。

我望過去傳球的方向，發現白板正緊緊的盯著我。

"平時嘅你一定接得住呢種程度嘅傳球…"他以嚴厲的聲線說著:"…阿澄佢都絕對唔會想見到您咁樣…"

白板有時總會好像這樣言出驚人，仿佛知道內情一樣。

沒錯，阿澄她不會想看到我這樣…

"得喇…"

我徐徐的的走過去撿起籃球，在三分線外以完美的拋物線射進了籃中。

隨即歡呼聲四起。

這樣才是我!

這一個月多，星嵐和博士都沒有找過我。

當日發生的一切都仿佛一場幻夢，但是這場夢卻把阿澄從我的生活中帶走。

正當我以為自己可以在日常生活中如常平靜地等消息時，我才發現原來我只不過是自欺欺人。

那天的小息，我在長長的走廊上走著時，一個熟悉的女生身影迎面而來。

那時，寂靜的走廊上只有我們二人面面相覷。

我不能否認，這個人的出現始終都是會令我頓時變得不知所措，腦海一片空白。

"樂聲。"

正當我呆呆的站在原地望著她時，她已經開口叫住了我。

"書琪，Hi…"我這樣跟她打了個招呼。

"澄澄嘅嘢，我知道晒喇…佢會冇事㗎，相信佢!"

書琪緩緩的走過來，直到跟我的距離縮到一個身位的距離。

她口中的所謂知道阿澄的事大概只是星嵐為了保護自己妹妹所編的謊言吧。

我沒有把那真相如實告訴書琪，畢竟方博士說過這件事不可以隨便告訴其他人…

此刻眼前的她好像跟腦海中的另一個她重疊起來…

"書琪…我好掛住佢…"

"我都係…"書琪說完後，再向我走近一步:"不過無論點都好，你係愛佢嘅，就要對佢有信心，對世界有信心!"

現在的書琪正站在我的臉前，我竟然有一瞬間把她看錯是阿澄了。

死了，幻覺開始變得這麼嚴重了嗎？

為了讓自己清醒一點，我拍拍自己的臉頰。

但是，什麼是要對世界有信心

始終書琪說的話還是這麼玄妙。

當我呆着的時候，她給了我一個短短的擁抱，短得也許只有數秒。

以往，我一直很想得到眼前人的擁抱，但是這一刻，我感到的只有她想傳遞給我的安慰和鼓勵。

但是，對於我而言，這樣就已經很足夠。

也許現在的我需要的只是一個擁抱。

感謝您，書琪。

我回望向她的方向，她的背影已經漸漸的離我而去。

而我也轉頭緩緩的往另一個方向走去。

有一個人，他一直知道所有真相…

復活之謎，即將揭曉。

原來一切，階源於愛。

Ch.10 重逢

自從那日病房中在夢內見過阿澄後，我再也沒有作過同樣的夢…應該說是再沒有作過任何的夢。

真是好想…好想，再見到她哦，即使是在夢內…盡管所有的也只是幻覺一場。

如果世界真的有神存在的話，可否繼續把她留在我身邊?

這一段日子腦海中充滿了解決不了的煩惱，直到那一天。

當我和其他同學一起放學的時候，在學校門外站著一個我一直很渴望看見的人。

並不是阿澄，而是她的哥哥。

星嵐依舊很平常的向我揮揮手打招呼。

換作是以前的話，我只會覺得他是在接阿澄放學。

但是現在的情況，他絕對是在等我。

難道是阿澄發生了些什麼事嗎？

於是，我簡單的跟同行的同學交代幾句後便跑過去星嵐的方向。

"喂~樂聲…"後方的白板叫住了我。

我很自然的回望著白板。

"吾…"白板注意到我的視線時，雙眼開始左右飄浮不定:"見到阿澄嘅，記得同佢講…我…哋好掛住佢，叫佢要快啲番嚟呀！"

我轉頭向他笑笑點頭。

這個當然沒問題。

我邊向大門跑去，邊向後面的他們揮手。

從大門走出去，我立刻問星嵐道:"係咪阿澄佢醒番呀？"

我固然知道原因未必是她醒過來，但是我依然這樣問道。

仿佛這樣問，就可以為現實帶來一絲希望。

星嵐搖搖頭，道:"上車先講…"

雖然知道答案會是這樣，但是心中依然難免有種失落感。

我再一次坐上星嵐的車上，一切跟決賽的那一天一樣…

希望等待著我的不會是當時一樣的失落感吧。

說起音樂比賽，上課差不多兩個月，都好像沒有見過創哦，就連有關他的消息都完全沒有。

可能只是我沒有留意吧~

不過現在我最擔心的只有阿澄的事。

想著想著，不知不覺，迷糊間已經再次來到了醫院的走廊上。

"到底發生咩事…"我不禁把我心中的疑惑輕輕說出:"頭先到底…"

又好像之前一樣，就這樣迷迷糊糊的來到了這裏。

"係博士…"星嵐緩緩的在走廊中段停下來，說:"佢喺上一次同你對話嘅時候已經落左暗示催眠左你，令到你大腦會直接模糊左對於呢度位置嘅記憶…同時都確保到你唔會將澄澄嘅嘢洩漏出去…"

我聽見了這個解釋，心中不由得冒出寒意。

"即係洗腦?"

我想起了變種特工中的X教授，現實之中真的存在著擁有這種能力的人嗎？

"作為秘密研究小組領導人，博思嘅能力絕對屬於非人等級…"星嵐用一種非常堅定的語氣繼續說道:"不過，你絕對可以放心，佢絕對係一個可以信任嘅好人嚟，佢咁做完全只係為左保護澄澄…

呢啲機密，原本我唔應該同你講先係…"

星嵐直直的望進我的眼睛裏，好像還有些什麼要跟我說的似的。

若然真是為了保護阿澄，這樣我不反對，但這一切給我虛無飄渺、如何捉都捉不緊的失落感越來越重。

我望向那條幾乎是全白的走廊，向著那一間她身處的房間走過去。

後方傳來一聲星嵐發出沉沉的嘆息。

現在的我根本不想理會他嘆氣有什麼意義，我只是想…

再見她一面。

臨開估前推一推

幫推

文呢

終於都來到了病房門外，這才記得病房的門是鎖上的。

始終還是要等待星嵐來到用他的手指按在門外的讀取器上解鎖。

自從那一天以後，我沒有見過她了…

阿澄依舊躺在床上安穩的沉睡著。

"阿澄，我嚟左呀！"

我向著病床上躺著的她微微笑了一下，我知道她一定聽到的。

太好了，她沒事…

最少現在還能見到她有著生命氣息。

一路上，我都擔心星嵐會出現帶我來這裡會否是因為她出了些什麼事端。

那麼，他找我來會是因為什麼事呢?

我緩緩的望向他，希望他有些什麼透露些什麼。

"聲仔，你番到自己屋企呢幾日仲有冇喺夢入面見過澄澄…"星嵐這樣問。

我搖搖頭，但又隨即想到一點。

慢著…

"樊星嵐，你到底係咩人…"我眼神異常認真的質問他:"點解你會知…"

我沒有跟任何人提起過有關那個夢的事，為什麼他會知道?

"你而家先發現到呀…"他抬頭望向我:"要我做到嚟呢步…聲仔…"

星嵐的語氣開始變得異常的認真。

…十七年前，救翻澄澄嘅人…"星嵐這樣說道:"其實係我!"

他說這句話時的語氣完全變了另外一個人。

"到底係咩一回事，您到底係咩人呀?"我這樣的叫道，使偌大的病房中迴盪著我的聲音。

他好像滿有感觸的看著躺在病床上的阿澄，良久沒有說話。

文到

繼續

"我係…"星嵐哥哥認真的再次開口道:"一種同人類唔同嘅種族嚟…"

認真，自從聽到阿澄的情況後，我對於再奇妙荒誕的事也不會覺得是什麼一回事了。

畢竟，好像星嵐之前對我說的話一樣，人類對世界的認知，真是很少…

相對於此，我比較想更深入了解眼前這個人的故事，我用眼神期待著他繼續解釋下去。

"其實我係一個養子嚟，當時因為發生左一啲事，令到我冇左大部分嘅能量，全靠阿爸阿媽我先保住條命…佢地對我好似親生仔一樣。

就連當時未出世嘅澄澄嘅名都係用'星'字嚟改，當時嘅我真係覺得好開心…"星嵐這樣口中掛著微笑的道。

"…所以當時嘅我，就決定左要用我嘅力量，我嘅方法去救番澄澄…"

我下意識在床邊輕輕牽著阿澄那暖暖的小手。

"您嘅力量?去到呢個境界?"我滿面驚嘆道:"起死回生…"

如果真的如此，那這一切也能說得通了

"唔係咁簡單…"星嵐凝重的搖頭:"我做左件唔知係啱定錯嘅事…我破壞左唔應該被破壞嘅生死秩序!"

我不解的看著他，期望他把事情的真相和盤托出。

"我哋呢個種族，來自於好古老嘅文明…好遠嘅時代…"星嵐繼續道:"經過千千萬萬年嘅進化，我哋已經進化到可以唔需要肉體，而係以靈魂呢個密度嘅形式存在…科學啲講，我哋唔屬於物質呢個維度…"

我靜默了，不可思議的事一件接一件。

雖然星嵐說這已經是科學角度，但是我依然難以理解。

"咁阿澄佢而家嘅狀態同您有關?"我盡量嘗試理解之後問道。

"吾!"星嵐點點頭:"當時…我唔忍心見到屋企人再一次因為失去親生骨肉而傷心，於是我嘗試幫離開左人世嘅澄澄靈魂注入我嘅腦電波…再用盡一齊方法把佢帶番嚟。"

再一次…

腦海中想起了世伯的說話，阿澄原本是有一個親生姐姐，但因為意外流產而夭折。

若不是當時星嵐當初救了她的話，我和她就不會相遇。

我輕輕的替阿澄撥了撥額上的散髮…

可能連她自己都不完全知道自己的故事。

"你可以話我做錯，因為我的確係破壞左唔應該被破壞嘅生死法則同埋我哋種族同人類互不干涉嘅千古法規，但係我問心無愧…"

我在病房中呆望著阿澄，同時消化著腦海中的訊息。

"你冇做錯…好多謝你咁做…如果唔係你，我都唔會有機會遇到佢…"我的雙眼沒有離開過阿澄，問道:"呢件事，仲有邊個知呀~"

"冇，連阿爸阿媽都唔知…"他說著:"呢啲嘢，愈少人知愈好。"

星嵐緩緩的望向跟自己毫無血緣的妹妹，隨即又望向別處。

他一直很在意自己的妹妹吧…

"阿澄…都係…?"

作為當事人的她到底知不知道整件事?

星嵐搖頭，說:"我嘅睇法同洛教授一樣，我只係想佢盡量可以過啲普通女仔的生活…"

"咁點解你要講比我知呀…"

既然是這樣天大的秘密，為什麼只是告訴我…

"因為，只有你，先有機會救到澄澄…"

推呀

"我可以…救到阿澄?"

"由於佢本身唔係我哋呢個種族，所以靈魂本身接受嘅能量會有極限…"星嵐停頓了一下似乎是想我消化一下。

認真的說，他說的東西真的超出人類的理解太多。

"簡單啲講…而家，作為容器嘅靈魂開始崩壞、消散，已經唔可以再接收能量。"星嵐緩緩的說道:"總括嚟講靈魂嘅能量用盡嘅時間，就係澄澄灰飛煙滅嘅時候…

原本亦就係洛教授利用澄澄嘅腦電波強度衰減嘅趨勢而預測到嘅十五年…"

我聽到此，只能靜靜的聽下去。

應該是時候進入重點了吧，到底要如何才能拯救到阿澄。

一大堆過去的事，對現在的我而言，根本完全不重要。

對於我而言，現在最重要的只要眼前的她。

"而出現誤差嘅一年幾時間，我相信原因…"他指了指我後道:"係因為愛!"

"愛?"

"吾…"星嵐點點頭:"愛係屬於高密度嘅能量嚟，所以我推測，係愛修補左靈魂嘅裂縫，令到靈魂可以繼續承受能量…而我同時喺果陣就已經將你同澄澄嘅靈魂之間建立左連結，所以你先會喺夢中見到佢…"

他說道，然後一直沉默。

我一早感覺到那個不可能是普通的夢境，只是到了現在才知道背後的內情。

"即係要點做…"我忍不住開口問道。

星嵐緩緩的把方法告訴了我。

"咁就得?"我不禁疑問著:"就係咁簡單…"

"其實，我都係博一博…因為佢實在太特別。"星嵐低頭說著，突然又抬頭迎向我的視線:"不過，試左仲要機會，唔試就咩機會都冇…"

星嵐說的方法，聽起來虛無飄渺，但我無論如何都會去試，畢竟他說得對，嘗試至少可以換來機會。不嘗試就只能坐以待斃…

當日的傍晚，我背著暴君在旺角地鐵站外徐徐的走到大街上，找尋著傑叔的蹤影。

若然找不到傑叔的話，我幾乎就可以說是沒有任何設備，可能要打電話找救星了。

路上，腦中只有阿澄的笑臉…

雖然這一次不能跟她一起來，不過…

我拿出手機，看著手機桌布照片上的她，很自然的笑了笑。

這樣就已經足夠。

我打了個電話給幾個同學，分別拜託了他們不同的事。

我順便用手機來確認一下時間，距離傑叔慣常的表演開始時間還有十分鐘。

在不遠處，我已經可以看到傑叔在調整著自己的設備。

而我輕輕的提著暴君從不遠處直線的走過去。

"傑叔…"

"終於嚟喇…樂聲。"

很高興他還記得我的名字，這證明了我在他的心中有一定份量。

"係呀…"我漸漸地走到他的臉前，道:"講好左我會番嚟搵您挑機!"

"繁星呢？"

"佢病左，嚟唔到。"我就這樣簡潔的說完以後，道:"所以我今日除左嚟挑機之外，仲打算借你個場嚟用一用。"

我避重就輕的解釋了阿澄的情況以及我對她的感覺。

我一邊說，傑叔便一直睨著我。

"嗰啲咩中學生不應談戀愛嗰啲廢話就唔洗同我講喇…"我睨著他說道。

"你覺得我會咁得閒同你講呢啲嘢咩?"他斜睨著我道。

我笑著搖搖頭。

"所以，我今晚想…"我指了指背後的暴君:"借你個場嚟用下!"

沒錯，星嵐口中的方法，就是街頭表演。

"…我希望咁樣做可以匯集到大量嘅精神力量，透過靈魂連結傳送過嚟去嘗試修補澄澄嘅靈魂…不過，畢竟佢係極少數嘅存在，所以到最後係咪真係可以成功…就睇個天喇!'

就連我一開始聽到這個方法，都十分懷疑…

來到傑叔開始表演的時間，也有幾個人在等待觀賞。

我在得到他同意後迅速的把暴君連接到他的音箱中。

傑叔開始唱歌的同時，人流也開始被歌聲吸引而漸漸地集中。

待他的一曲終結後，向我投來一個"交給你"的眼神。

然後直接走過來我的方向，看來他不打算介紹我出場。

那我就自己來吧~

跟他交換位置的同時，我微微的舉起手掌，打算跟他拍一拍掌。

但他卻只是跟我擦肩而過:"我唔做啲咁嘅老套嘢嘅，加油啦，歌王。"

真有性格!

我輕輕的笑了笑後，提著暴君踏前幾步。

手中用暴君輕輕彈奏出一段旋律，同時眼睛在掃視著人群。

發現了到胖虎和梅子二人已經到了，在拿著手機拍攝著。

這當然是我的請求了，我向他們打了個招呼。

還有我拜託了白板和其他朋友在不同地方以表演的方式幫助阿澄。

"HI大家，我係樂聲…"我向著群眾揮一揮手，說道:"今晚，我想大家幫我女朋友集一集氣，幫佢加一加油，佢因為一啲意外而昏迷緊，所以我希望大家可以祈禱，祝福佢可以醒翻…

…可以翻嚟我身邊!"

固然阿澄她沒有答應過當我女朋友，但一來這樣說更加煽情，二來當她醒來時，我可以用這一點做藉口，弄假成真。

我把話說完後，一陣陣叫囂和拍掌聲充斥在我耳邊。

縱然人們常常說，這個世代的人太冷漠，但是最少我今晚見到的不是這樣。

是否阿澄妳靜靜的在那個我不知道的遠方幫助著我呢~

"我今晚想起呢度送比大家…同時都係送比佢嘅一首歌…"同時，我手中彈奏著的前奏也剛好完結:"…七百年後!"

記得歌唱比賽初賽的時候，我腦中想著書琪演繹這一首我的飲歌。

而這次，我是為你而唱的…

阿澄…醒過來吧…

最多我以後唔整蠱你喇…

腦海中一幕幕的片段好像投影片般播放。

夜空中一眾繁星聚集起來的光芒，絕對會比起月亮更為光亮。

由幼稚園時，家人帶著我們一起旅行，露營…

到小學，充滿童真的打打罵罵…

再到現在，為了一樣的目標而一起奮鬥和努力。

所有的回憶都塑造了我們之間的感情。

文明能壓碎 情懷不衰 無論枯乾山水…

整首歌我都以童謠的旋律唱著，手中的暴君也彈奏一些輕快的Solo伴奏著。

我就用這種風格去唱這一首略帶悲傷的歌，因為我和妳的回憶就是這麼快樂。

我知道妳一定會很喜歡的。

人流開始愈來愈多，路過的人也會放慢腳步，向中心的我投來目光。

老地方 抱着一起安睡 七百年 朝流裏 瞬息過去

我嘴角微微向上揚。

沒錯，就是要這樣。

我樂進聲說過，絕對會把您帶回來，阿澄!

無論這個方法再荒謬也好。

擺歌詞呢下，加分；用beyond 歌呢下，加分！

btw, 戀上外星人 其實係一首歌，唔通.....

多謝先，星之痕呢個系列，我本身就係打算加入音樂元素創作。

Btw，唔通…咩？

"多謝大家支持，同埋幫我女朋友集氣!"

我把這首"七百年後"唱完後，把麥克風遞給傑叔。

"走喇?"他問道，卻把麥克風接了過來。

"嗯…"我笑著說:"仲有下場等緊我呀!"

"乜你同繁星拍緊拖咩?"

我沒有預計過傑叔會問一條這樣的問題，呆了半晌後，我點點頭。

"吾，佢係我女朋友。"我說了一個不知道算不算謊言的謊言。

在我的心中，她的地位也許早就等於伴侶。

"咁我等你哋兩個人一齊再嚟…"

傑叔說罷便揚揚手，示意我趕緊離開。

我把暴君背回背後，轉身向著後方擺了擺手後便徐徐的離開。

最後，觀眾的歡呼聲絡繹不絕的傳來我的耳邊。

我在旺角表演過後，跟胖虎和梅子二人道別後很快的坐地鐵一路走到了尖東海旁，打算碰碰運氣，看看能否遇到那個人。

果然在碼頭外，傳來了熟悉的聲音在唱著周國賢的"重逢"。

"…如何共你相逢 男兒淚沒引力迎送…"

創和阿黑、King三人在碼頭外不遠處表演著。

每次聽到創的歌好像永遠都這麼應景…

我心中這樣想著，冷笑了一聲後緩緩的走近。

這裡跟旺角的熱鬧不一樣，相對顯得有點冷清，但人流在創的歌聲之下走過都顯得被溶入歌聲之中。

重逢在這蒼穹 維度裡 深深相擁

儘分散最終相擁 靈魂萬千多擠擁…

當他把歌唱完時，在場三人的視線向我這邊投來。

我向他們揮揮手示好。

"創，傾兩句吖…"

其後我跟創二人站在海旁，而其他兩人則收拾著設備。

"SingCon你贏左，恭喜晒…"

原本這一句我是打算在學校裏見到他才說的，但卻沒有這樣的機會。

我看著浪拍打在碼頭上，腦中卻想起聖誕節那晚跟阿澄看燈飾的情景。

創笑了一聲，把視線放在漆黑的夜空中:"其實…我覺得你已經贏左我，只係唔係唱歌呢方面啫…"

"吓?"我不解。

即是哪方面?

為什麼人人都喜歡把話說得這麼婉轉，直接一些不可以嗎？

星嵐和書琪是這樣，連創也是這樣。

"你為左去見'對你好重要嘅人'肯付出咁多，我覺得你嘅精神已經絕對贏左我!"他望著維多利亞港，緩緩的說著:"嗰日咪講過，我可以送一個願望比你，你想要咩願望?"

創說出這句話時，神情十分認真，好像真的有能力幫我實現願望一樣。

既然如此…

"我想你可以幫手出一分力幫下嗰個對我…"

腦海中浮現阿澄的臉，我搖搖頭打算把她暫時拋開，繼續說道。

"好重要嘅人!"

我這樣說原本只想創他們可以好像白板和其他朋友般唱歌替阿澄收集能量，但創聽到以後卻只是交下一句"冇問題"後，便跟我揮揮手道別後直接走了。

原來另外二人已經拾好了東西，King正揮手示意可以離開。

我還未說我的請求哦~

臨完前推一推

我又推

"喂~阿創…"

"樂聲，得㗎喇，世界一定會聽到您嘅願望…"

他又是拋下一句這樣的話後，頭也不回的直接消失在人流中。

我嘆了一口氣，我也希望神會聽到我的願望。

算了，既然他好像那麼趕時間般，還有…

這樣都應該算是對阿澄的祝福吧？

用了十分鐘左右跟創寒暄後，便背著結他在海旁散步。

我看著對岸維港的五光十色輕輕的嘆氣。

內心依然期願著阿澄能平安無事。

整片夜空都被都市的光害填滿，看著心中傳來一陣莫名的哀傷。

我到底在做什麼…這樣做是否真的就可以幫到妳?

經過這段時日，我發覺原來自己的人生真是不能失去她。

阿澄，可不可以告訴我到底要怎麼辦…

插曲:星嵐篇

自從星嵐把計劃告訴了聲仔後，自己便一直留在研究所的病房中盯緊躺在床上的星澄。

一連串的計劃和假設到底是否正確，就看這一晚了。

澄澄，就算我犧牲一切，我都要救回你。

只要精神能量足夠，就能透過"愛"去修復靈魂的裂縫。

星嵐不時會閉上雙眼，用另外一套感知去感受世界。

從方才開始，就有能量從不同的方向傳到澄澄這裡。

但是，這強度明顯不夠於修復靈魂。

到底是什麼，到底還缺少了什麼…

自己的假設出了錯?

抑或要修復靈魂，人類的力量始終做不到?

要發生的，始終都要發生?

他們這個種族，往往被人類稱為神。

但他們都知道，他們的能力對比於真正的神，根本是微不足道。

難道，只能放棄了嗎？

等著等著，一個晚上也幾乎過去了。

也許他也只能看著自己重視的人真真正正的漸漸消失。

幾個月過去了，他幾乎日日夜夜的留在研究所中觀察電波和能量的流動。

突然間，一團平穩而強大的能量緩緩的流動到這裡來…

能量的強度感覺就好像太陽一樣。

奇跡，竟然發生了…

星嵐開始借用力量修復出現裂縫的靈魂。

雖然不是愛的力量修補靈魂，但卻是因為愛，出現了連他也沒法解釋的情況。

博思和洛教授所說的話沒有錯，堅持換來了奇跡，上天的計劃，凡人是絕對不能預視的。

在完成修復靈魂後，星嵐再一次好像十七年前一樣，替妹妹的靈魂注入自己的能量。

加油，澄澄…

只要這一步也成功的話，所有的事情也就告一段落了。

同一時間，方博思在研究所中整理著研究報告的時候，整座研究所居然停電了。

"一定係范教授又做埋晒啲奇怪實驗啦~"

口中雖然是這樣咕嚕著，但他心中清楚，這件事情沒有那麼簡單。

不過，既然事情不是作為人類可以管得了，那就倒不如裝糊塗…

"好彩啱啱Save左冇耐啫…"

博士笑笑的開啟了備用電源，繼續他未完成的工作。

加油吧！星嵐。

Ch.End 星空

那一晚回家後，我便好像死豬一樣躺在自己床上。

我們拜託了班上的一位對電腦軟件十分專業的同學幫我把今晚的影片剪接好後再直接放上Utube，我希望這樣能幫助到阿澄。

已經好久沒有見到她的笑容了。

當我每每想起她的時候，都會打開手機的桌布來看。

"人哋喺度嗰陣又唔珍惜，人哋唔喺度就拎人張相嚟J…"

是樂華音可惡的聲音。

一看之下，發現我果然又沒有把門關好。

"痴線…阿澄又咩好J啫…"我淡淡的說道

我趕快關上手機屏幕，擺擺手示意家姐快點走，別八卦。

"我聽阿嵐講左喇，有咩我可以幫到手呀？"

Emily別煩再我，可能就是最幫忙的事了…

慢著，也許她會很有用。

最後我請她幫我把Utube的那段片分享出去。

"吾該晒您呀~靚家姐。"我賣口乖的說。

"咁就可以幫到澄澄?"她半信半疑的問道。

"每一份心意，都係一種見唔到嘅力量嚟…"

我模仿著星嵐的語氣，向家姐舉了個大拇指的說道。

她聽過後，就乖乖的照做了。

"喇…okay啦!"她放下這一句後，便替我關上了房門，然後自己離開了。

整個晚上，我都在傻呼呼的等待著星嵐的消息。

然而，消息沒有等到，反而使我對情況更擔心。

到了另一天，我打算打電話給星嵐問他有關情況時，得到的答覆卻是"對唔住，聲仔，始終都係做唔到…"

我只能繼續目瞪口呆的聽著星嵐的解釋。

"可能人類的力量始終有限，我諗，你…"

"可能人類的力量始終有限，我諗，你…"

我實在沒有心情聽星嵐後續的話，只是支吾而對算了。

感覺一切又好像回到當初阿澄失蹤的時候一樣。

但是…我不想放棄。

那可是阿澄的生命…

於是，我每天放學後都會到不同的地方表演，希望可以換來所謂的奇跡。

不知不覺，就這樣過了數個月多。

這一段時日，好久不見的阿澄在我的生命中好像變成了一抹幻影一樣。

每一晚又一晚的表演，雖然唱歌的過程很快樂，但有時都會有種麻木感。

夜夜當我回家時，都會不自覺的抬頭望向晚空，好像她一樣傻乎乎的找星星。

其實我，真的很想你…

時間不知不覺的來到正值五月的這一個晚上，當我打算提起自己的音箱離開表演的海旁時，一把挺有磁性的男聲在我背後響起。

"咦…今晚表演完喇?"

這使我回頭一看，一個看起來跟我年紀差不多的男生正緩緩的走向我。

"哦~係呀！"我停下動作，細看眼前的男生。

"可唔可以借個Setting嚟用下?"

"下?"我不解。

"冇…我望到咁，有啲技癢啫。"男生不由分說的已經從我手中拿起了暴君開始試音。

這個人，挺有趣的哦！

於是我沒有阻止他，只是從一旁做個小觀眾。

"係咪，我想唱咩歌都得呀?"

他語調直率的問。

我輕輕點點頭道:This is your show!"

我故作有型的說了句英文。

"多謝…"他向我笑了笑道。

他開始用著暴君，彈起了前奏。

"看不到的顏色 是否叫彩虹…"

是國語歌?

"一個人 想著一個人 是否就叫寂寞…"

這時候，我仿佛覺得眼前的人是否懂得讀心，唱出的每一句歌詞都好像一根刺一樣刺進的心扉。

"你來過 然後你走後 只留下星空…"

星空?

此刻的我抬頭望向夜空…

這，是奇跡嗎?

整片夜空都變成了星空的布幕…

阿澄，您看得到嗎？

"那一年我們望著星空 有那麼多的燦爛的夢

以為快樂會永久 像不變回憶 陪著我…"

眼前的少年，歌聲仿佛可以把人導向夢幻。

再加上心中回憶起她的笑容。

每一粒星星都有能量…

腦海中忽然想起阿澄的這一句說話，於是我想嘗試一下。

向眾星許願，把阿澄帶回來我身邊吧！

此刻的我，眼睛竟然不自覺的濕潤起來。

"喂~"

少年輕輕拍了拍我的肩，使我的視線從夢幻的夜空中重新回到他的身上。

"吾該晒你，唱完歌之後，開心番晒!"

少年他給了我一個開朗的笑容後，把暴君和麥克風相繼的還給我。

這時候，我再望向天空，發覺又變回光害嚴重的都市夜空。

方才的，只是幻覺嗎?

真實如此的，只是幻覺？

"光害漸漸吞噬星空，而文明進步亦都漸漸帶走緊人類好多嘢。"

少年的說話在暴君的伴奏下，也顯得格外感性。

"我叫阿信呀！"他向我伸出手:"我祝福你女朋友一定會冇事…"

阿信應該有聽到我在表演前的說話吧。

這可是我每晚的指定動作哦！

"多謝你，佢一定會收到您嘅祝福。"我伸出手跟他握手。

"細數繁星閃爍 細數此生奔波 原來所得所獲不如一夜的星空…"

他轉身離開時，方才他唱的那一首歌好像在耳邊不斷迴響。

直到我收拾好所有設置，可以離開的時候，電話響起了，上面顯示的是一個我很久沒有見過的熟悉名字。

我的雙眼頓時睜得大大的。

奇跡，竟然真是發生了…

＜五月天-星空＞

終曲:星晴

樂聲篇:

對於阿澄為何可以醒過來，就連方博士他們也沒有一套標準答案。

也許星嵐的假設真的沒有錯。

是愛…

我對她的愛，把她留在這個原來不屬於她的空間之中。

這也是當初為什麼洛教授的推測會出現誤差的原因。

也許，我由在幼稚園時第一眼看見她時便已經喜歡上當時呆呆的她了吧，只是自己想把她一直以朋友、兄弟的身份留在身邊…

不過假設還假設，真相如何，始終不得而知。

也許真如博士所言，並不是事事都可以用科學解釋，又或者，人類的科學根本還是一個十分低的水平。

至於學業，她重讀了一年才考Dse，也很順利的考進了跟我同一間大學的音樂系，換言之，她現在是我的師妹。

一切看起來，十分美好。

但是有一件事，我始終覺得未完滿。

當日，我跟白板相約在中學附近的大排檔吃著午餐。

"佢始終都唔係我女朋友…點睇？"我望向死黨白板道。

"咪攪咁多嘢啦，您同阿澄同普通情侶有咩分別?"

"唔得!"我拿起奶茶大口喝著:"我一定要將佢私有化!"

如果給另一男生追到她，那我怎麼辦!

白板苦笑了一下，想了想後，給了我一個提議。

"咁啦，呢招，一定掂"他笑著說道。

在阿澄所住的宿舍外，我和白板正向著她所在的房間窗戶外，開始佈置著表演的器材。

"喂…阿聲哥呀~"白板把頭伸過來小聲的在我耳邊說:"咁會唔會唔係幾好呀?"

"你唔係而家先嚟淆底呀？"我問:"係你話用呢招實冧死囡，又話咩佢實一世都會記住嘅…"

"係…"他陰聲細氣的說道:"但係被學校保安捉到就Pk鳥…"

"超…"我轉身不理會他。

一來，我選擇的地點不在學校範圍，二來…

沒有人可以擋我樂進聲示愛。

"咳咳…"我高舉手中的咪:"盧海鵬試咪!"

繁星篇:

上課上了一整天，終於都返到Hell，可以休息了。

我一個身子躺在床上，舒適的嘆一口氣。

直從那天醒來後，我的人生好像得到了重生一樣。

雖然當時的一切，回憶起來都十分模糊，但我記得十分清楚的是…

明明當時的他已經說了喜歡的是我。

明明他知道我不懂得主動。

到底聲仔的心，是怎麼想的呢？

抑或他的心中還有琪琪嗎？

一想到這，我心間隨即沉了一沉。

這樣也好，畢竟不知道之後會發生什麼事…

也許，我隨時會好像當時一樣…

我的本質，只是好像幻象一樣。

"唉~"我不由得輕嘆一口氣。

算吧~趁著那個愛嘰嘰喳喳的室友還未回來時，趕緊洗個澡後躺在床上發個白日夢吧!

"盧海鵬試咪…"

這時，窗外傳來一陣很熟悉的聲音，我向窗戶的方向走去。

"今日，我只係想送一首歌比一個…對我嚟講好重要嘅人…"

聲仔!?

我趕緊打開窗戶往下看去，發現他和阿板正在宿舍外的不遠處

"請佢留意歌詞!"

乘著風 遊盪在藍天邊 一片雲掉落在我面前
捏成你的形狀 隨風跟著我 一口一口吃掉憂愁

他的雙眼正看望著我的方向，隨後我們的雙眼好像穿越了距離交流起來。

是周董的星晴？

看來是阿板的提議吧？

一曲終後他向我舉起了拇指…

真是的，還好像個小孩子似的。

"阿澄，做我女朋友吖…我知你恨左好耐啦…"

他大叫著，圍觀的途人們都在歡呼著。

這個樂進聲，表白是這樣的嗎？

"我知妳擔心之後可能會發生嘅嘢，但係比個機會我喺你身邊保護你，同妳一齊行落去吖!"他突然間轉成了正經八百的語氣:"好唔好呀，澄澄?"

他的笑容，仿佛跟小時候的他重疊了起來。

淚水不斷的從眼睛裏湧出來。

"將來嘅嘢，冇人會知，所以我哋可以做嘅嘢只有珍惜現在!"

我朝著他用力的點點頭，而他看見了後則是孩子氣的笑了…

手牽手 一步兩步三步四步 望著天
看星星 一顆兩顆三顆四顆 連成線
背對背默默許下心願
看遠方的星如果聽得見 它一定實現

謝謝你，為我創造了奇跡!

＜星之痕 全文完＞

彩蛋

WCL絕密檔案:守護繁星的少年

在阿澄的事情解決後，我不可能繼續以秘密組織的知情者身份生活，於是星嵐給了我兩個選擇。

一個是，接受催眠忘記有關於博士和星嵐身在的秘密組織WCL和阿澄的有關身世，不過當然不會忘記我們倆之間的回憶。

另外一個是，加入他們的組織，用知情人的身份在阿澄的身邊保護她…

而我的決定，不用想了吧！

"…不過，你要知道，加入組織，你就身不由己…"

當時，我直直的望向星嵐的瞳孔中。

"就算係咁，為左阿澄，我覺得值!"

我腦海中想起了她那純真的笑容，我不想失去和她的任何點滴回憶。

就算那一點可能是悲傷的回憶也好，儘使那些可能只有我一個人記得也好，我都會代她去記著那些寶貴的回憶。

"嗯…"星嵐緩緩的望著我點點頭。

"都歡迎你嘅加入，樂進聲…"他伸出手:"雖然，我唔希望未來妹夫行啲咁危險嘅路…"

我冷笑了一下，跟他握了握手。

"你太睇小你嘅未來妹夫喇…"我堅定的說:"我已經唔係當初嗰個細路…"

我可是樂進聲哦！

為了保護他那個外星人妹妹，我可以犧牲自己的一切。

其實創最後係點幫佢

樓主真係寫得好 唔明點解冇人睇
Btw樓主仲會唔會寫故？